<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:csw="http://semantic-web.at/ontologies/csw.owl#"
	xmlns:ctag="http://commontag.org/ns#"
	xmlns:opencyc="http://sw.opencyc.org/concept/"
	xmlns:freebase="http://rdf.freebase.com/ns/"
	xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
	xmlns:tags="http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:cyc="http://sw.cyc.com/concept/"
	xmlns:cycAnnot="http://sw.cyc.com/CycAnnotations_v1#"
	xmlns:dbpedia="http://dbpedia.org/resource/">

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/adms/0.1">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-03-07T10:44:10.843Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/169"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/120"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/121"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/124"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/125"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/116"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-03-21T15:06:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tectonic Boundary in Austria</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/111"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/186"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/182"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/665"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/90"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/160"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/91"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/161"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/209"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/210"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/210">
	<dcterms:description xml:lang="en">Concepts of tectonic boundaries within Austria and adjacent areas. The determining factor for the classification and ranking of tectonic boundaries are their present-day spatial relation as well as their kinematic link during a geologic event.</dcterms:description>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-05-02T12:42:15.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<dcterms:subject xml:lang="en">Tectonic Boundaries from datasets and maps of the Geological Survey of Austria</dcterms:subject>
	<dcterms:subject xml:lang="de">Tektonische Grenzflächen aus Datensätzen und Karten der Geologischen Bundesanstalt</dcterms:subject>
	<dcterms:description xml:lang="de">Konzepte zu den Tektonischen Grenzflächen in Österreich und dessen angrenzender Gebiete. Bei der Gliederung stehen das Abbild der rezenten räumlichen Anordnung von tektonischen Linien im Vordergrund. Ebenso jene Grenzen, welche kinematisch während (mindestens) eines geologischen Ereignisses in Verbindung standen.</dcterms:description>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/692"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tektonische Grenzfläche in Österreich</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/167"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/695"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/177"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/698"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/699"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/700"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/701"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/154"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/702"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/84"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/703"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/82"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/83"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/704"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/81"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/705"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/706"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/707"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/204"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/205"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/708"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/89"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/156"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/709"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/158"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Instance of a tectonic boundary, as published in datasets and maps of the Geological Survey of Austria.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/710"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/711"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/140"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/141"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/142"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Instanz einer Tektonischer Grenzfläche, wie sie in Datensätzen und Karten der Geologischen Bundesanstalt publiziert ist. </skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/74"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/75"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/72"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/73"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/70"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/78"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/79"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/77"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/143"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/145"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/146"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/147"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/148"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/130"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/139"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/69"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/133"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/137"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/127"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/128"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/711">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1361"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The N-S trending Schönberg Fault dominates the entrance of the lower Kamp River Valley and runs from Zöbing in the South until the Calvary of Stiefern in the North, where the fault splits into several small step-over faults. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die N-S-streichende Schönberg-Störung prägt den Talausgang des unteren Kamptales und verläuft etwa von Zöbing im Süden bis zum Kalvarienberg Stiefern im Norden, wo sie sich entsprechend morphologischer Kriterien, sowie vorgefundener Kakirite in mehrere kurze Step-over-Störungen aufspaltet. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schönberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.516Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10675</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schönberg Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/116">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1107"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1142"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault set of E-W trending faults within the Northern Calcareous Alps includes the Ebner Fault, Königsberg Fault, and Spullersee Fault amongst other similar orientated faults with same kinematics. These faults were probably generated during Oligocene-Early Miocene times as reverse faults. During Late Miocene N-S extension compression, they might have been reactivated as normal faults. (Peresson &amp; Decker, 1997a, b)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungsset von E-W-streichenden Störungen in den Nördlichen Kalkalpen (NKA) beinhaltet die Ebner-, Königsberg-, Spullersee- und weitere ähnlich orientierte Störungen mir derselben Kinematik. Diese Störungen entwickelten sich seit dem Oligozän bis frühem Miozän als Überschiebungen und wurden während des späten Miozän als Abschiebungen reaktiviert. (Peresson &amp; Decker, 1997a, b)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/598"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">NKA-Störungsset (E-W)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">NCA E-W Fault Set</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/76"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:31:58.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/118"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/118">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1059"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1067"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The E-W-trending brittle thrust fault in the western Northern Calcareous Alps (NCA) runs north from Eben/Achensee from Buchau to Habach. (Eisbacher &amp; Brandtner, 1995, 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die E-W-streichende spröde Störung der westlichen Nördlichen Kalkalpen (NKA) mit überschiebender Kinematik verläuft nördlich von Eben am Achensee von Buchau nach Habach. (Eisbacher &amp; Brandtner, 1995, 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/599"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ebner Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ebner-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Ebner Thrust</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:37:16.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/76">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NE-SW striking fault runs from the Outer Weissenbach Valley at the Grünalmkogel moutain (Höllengebirge moutains) to the Langbathseen. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NE-SW streichende Störung verläuft vom Tal des Äußeren Weißenbach am Grünalmkogel (Höllengebirge) vorbei zu den Langbathseen. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/600"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Grünalmkogel Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T12:48:53.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Grünalmkogel-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/710">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1375"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Ravelsbach Fault is a normal fault with top-to-the-North movement. Its surface expresssion is an arch, bended towards the NNW. The displacement of Pannonian sediments along this fault is assumed to be approximately 1.7 km. (Roetzel, 2023)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Ravelsbach-Störung ist eine Aufschiebung nach Norden, die einen nach NNW gewölbten Bogen um Ravelsbach formt, ein Versatz pannonischer Sedimente von 1.7 km wird angenommen. (Roetzel, 2023)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ravelsbach-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.512Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10680</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ravelsbach Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/89">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NW-SE striking fault runs from Steinach (Ger) via Vils and Reutte to the lake Plansee. The map view suggests left-lateral offset. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NW-SE streichende Störung verläuft von Steinach (D) über Vils und Reutte zum Plansee. Aus dem Kartenbild ergibt sich ein sinistraler Versatz. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/645"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:46:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vils Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vils-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Westliche Molasse Störungsset</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.351Z</dcterms:created>
	<skos:notation>564</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">West Molasse Fault Set</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1134"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1041"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault set consists of faults within the Austrian part of the Lower Bavarian - Upper Austria Molasse Basin between Salzburg in the west and Melk in the east. It is bound by the outcropping crystalline rock suites of the Bohemian Massif to the north and northeast, and the Alpine Thrust front to the south. All faults within the basin are blind faults, active until Badenian of mid-Miocene at the latest, solely evidenced by seismic surveys and drillings. (Kröll et al., 2001; Wagner, 1998)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungset besteht aus Störungen des österreichischen Teils des Unterbayrisch-oberösterreichischen Mollassebeckens zwischen Salzburg im Westen und Melk im Osten. Es wird im Norden und Nordosten von Kristallingesteinen der Böhmischen Masse begrenzt und von der Alpinen Überschiebungsfront im Süden. Alle Brüche innerhalb des Beckens sind blinde Störungen, die längstens bis ins Baden des Mittleren Miozäns aktiv waren, und die nur mittels Seismik und Bohrungen nachgewiesen wurden. (Kröll et al., 2001; Wagner, 1998)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/618"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/71"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/126"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/85"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/682"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/683"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/684"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/685"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/686"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/687"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/688"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/689"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/690"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/691"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/689">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steindlberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.411Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10664</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Steindlberg Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ENE-WSW striking, N-dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin runs via the town of Mattighofen (AT) terminates in the west at the Landshut-Neuötting Fault System and in the east at the Deggendorf-Ried Fault. The Fault is observed at Well Steindlberg 1. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese ENE-WSW-streichende, nach N einfallende blinde Störung an der Molassebasis verläuft über Mattighofen (AT) und endet im Westen am Landshut-Neuötting-Störungssystem und im Ostern am Deggendorf-Ried Störunssystem. Die Störung wird auch im Bohrloch Steindlberg 1 beobachtet. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/688">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Aspach-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.406Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10663</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Aspach Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ENE-WSW striking, N-dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin terminates in the east at the Deggendorf-Ried Fault System close to Mehrnbach (AT) and in the west at the Landshut-Neuötting Fault System. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese ENE-WSW-streichende, nach N einfallende blinde Störung an der Molassebasis endet im Osten am Deggendorf-Ried-Störungssystem nahe Mehrnbach (AT) und im Westen am Landshut-Neuötting-Störungssystem (D). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1184"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/126">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1029"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1030"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1028"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault system comprises the NW-SE striking faults, which limit the Landshut-Neuöttinger Hoch. They can be traced from Landshut (D) via Neuötting (D) and Burghausen to the northern margin of the Alps near Michaelbeuren, Perwang and Berndorf north of Salzburg. (Buchroithner, 1984; Unger &amp; Schwarzmeier, 1982; Scheck-Wenderoth et al., 2008)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungssystem umfasst die NW-SE streichenden Störungen, die das Landshut-Neuöttinger Hoch begrenzen und lassen sich von Landshut (D) über Neuötting (D) und Burghausen bis zum Alpennordrand bei Michaelbeuren, Perwang und Berndorf nördlich von Salzburg verfolgen. (Buchroithner, 1984; Unger &amp; Schwarzmeier, 1982; Scheck-Wenderoth et al., 2008)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/620"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/678"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/679"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/680"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/681"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T13:47:34.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Landshut-Neuötting Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Landshut-Neuötting-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/681">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Grasset-Wechselberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.373Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10667</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Grasset-Wechselberg Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1343"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1340"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault runs from south of Altötting (Germany) into Austrian territory in a southwestward arcuate shape, trending NW-SE and dipping towards NE as a reverse fault featuring a cumulative throw of up to 450 m. The fault is the southwestern boundary of the lower step of Landshut-Neuötting Rise overthrusting the southern part of Gifthal Trough. (BaySTMWIVT, 2010; Donner, 2020)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE streichend und nach NE einfallende Störung verläuft südlich von Altötting (D) nach Österreich in einem südwestlich orientierten Bogen. Die Aufschiebung zeigt einen kumulativen Versatz von 450 m. Die Störung ist der südwestliche Rand des Landshut-Neuötting Hochs, und überschiebt dabei den südlichen Teil der Gifthal-Senke. (BaySTMWIVT, 2010; Donner, 2020)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hotLime/faults/3721"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/680">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mehring-Seeham-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.370Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10666</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mehring-Seeham Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1343"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending, SW dipping normal fault is the southwestern branch of the continuation of Landshut-Neuötting Fault System, branching off from the Eggelsbach Fault just north of the Austrian-German border. (Donner, 2020)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE streichende und nach SW einfallende Abschiebung ist der südwestliche Ast der Verlängerung des Landshut-Neuötting-Störung, die von der Eggelsbach-Störungssystem nördlich der österreichischen-deutschen Grenze abzweigt. (Donner, 2020)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hotLime/faults/3722"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/679">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eggelsbach-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.366Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10656</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Eggelsbach Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This SW-dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin runs through Burghausen (D) towards SE via Perwang am Grabensee (AT) and Neumarkt am Wallersee (AT) and terminates at Lake Irrsee. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die nach SW einfallende blinde Störung an der Basis des Molassebeckens verläuft durch Burghausen (D) in Richtung SE über Perwang am Grabensee (AT) und Neumarkt am Wallersee (AT) und endet am Irrsee. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1177"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/678">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Handenberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.362Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10655</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Handenberg Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This SW-dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin marks the northeastern border of the Landshut-Neuötting Fault System and can be traced from north of Burghausen (D) towards SE until the west of Neukirchen an der Vöckla (AT), where it terminates at the Deggendorf-Ried Fault System. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese nach SW einfallende blinde Störung an der Molassebasis markiert die nordöstliche Grenze des Landshut-Neuötting Störungsystems, und kann von nördich von Burghausen (D) nach SE hin bis westlich von Neukirchen and er Vöckla (AT) verfolgt werden, wo es vom Deggendorf-Ried-Störungssystem abgeschnitten wird. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1176"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/687">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Altheim-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.400Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10662</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Altheim Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This E-W striking, steeply S-dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin represents the northern branch of the Nonsbach Fault and terminates to the east in the city of Braunau (AT). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese E-W-streichende, steil nach N einfallende blinde Störung an der Basis des Molassebeckens stellt den nördlichen Teilbruch der Nonsbach-Störung dar und endet im Osten in Braunau (AT). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1183"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/686">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Aselkam-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.394Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10661</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Aselkam Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This E-W striking, steeply N-dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin represents a branch of the Altheim Fault and terminates to the east in the city of Braunau (AT). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese E-W-streichende, steil nach N einfallende blinde Störung an der Basis des Molassebeckens stellt einen Nebenbruch der Altheim-Störung dar und endet im Osten in Braunau (AT). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1182"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/685">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Roith-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.389Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10660</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Roith Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This E-W striking, steeply N-dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin represents a branch of the Aspach Fault and terminates to the east near Pudexing (AT). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese E-W-streichende, steil nach N einfallende blinde Störung an der Basis des Molassebeckens stellt einen Nebenbruch des Aspach-Störungssystems dar und endet im Osten nahe Pudexing (AT). (Pfleiderer et al., 2016) </skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1181"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/684">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Geinberg-Simbach-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.385Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10659</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Geinberg-Simbach Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This E-W striking, steeply N dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin is located to the north of Geinberg and Simbach (both AT) and crosses the town of Mining (AT) close to the Austrian-German border. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese E-W-streichende, steil nach N einfallende blinde Störung an der Basis des Molassebeckens verläuft nördlich von Geinberg and Simbach durch Mining (alle AT) bis zur deutsch-österreichischen Grenze. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1180"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/85">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1039"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The WNW-ESE striking fault runs at the Molasse subsurface from Schierling (D) via Landau (D) to Eichendorf (D). It dips towards SW and has a normal fault character. (Freudenberger &amp; Schwerd, 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die WNW-ESE streichende Störung verläuft im Molasseuntergrund von Schierling (D) über Landau (D) bis Eichendorf (D). Sie fällt nach SW ein und hat abschiebenden Charakter. (Freudenberger &amp; Schwerd, 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/623"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:28:10.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schierling Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schierling-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/683">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nonsbach-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.381Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10658</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nonsbach Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This E-W striking, steeply N-dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin terminates in the east at the Deggendorf-Ried Fault and in the west at Ranshofen (AT). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese E-W-streichende, steil nach N einfallende blinde Störung an der Basis des Molassebeckens wird im Osten von der Deggendorf-Ried-Störung begrenzt und endet im Westen bei Ranshofen (AT). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1179"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/682">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fornach-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.377Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10657</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fornach Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This SE-NW striking, steeply NE dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin terminates in the SE at the Landshut-Neuötting Fault System close to Fornach (AT) and towards the NE near the town of Wagham (AT). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese SE-NW-streichende, steil nach NE einfallende blinde Störung an der Basis des Molassebeckens verläuft von SE, wo sie vom Landshut-Neuötting-Störungssystem nahe Fornach (AT) abgeschnitten wird, Richtung NE nahe Wagham (AT). (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1178"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/71">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1351"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1039"/>
	<skos:definition xml:lang="en"> The NW-SE to NNE-SSW striking fault runs at subsurface from Deggendorf (D) via Ried im Innkreis (AT) towards the Attersee. It is only confirmed by seismic and borehole data (Freudenberger &amp; Schwerd, 1996; Kröll et al., 2006).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NW-SE bis NNE-SSW streichende, im Molasseuntergrund von Deggendorf (D) über Ried im Innkreis bis zum Attersee verlaufende Störungssystem ist nur durch Seismik- und Bohrlochdaten belegt (Freudenberger &amp; Schwerd, 1996; Kröll et al. 2006).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/619"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hotLime/faults/3768"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Deggendorf-Ried-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Deggendorf-Ried Fault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T10:42:15.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/676"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/677"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/677">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ried-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.358Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10665</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ried Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1351"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1039"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This undulate N-S trending, approx. 80° W dipping multiphase normal fault featuring a throw of up to 600 m runs in the subsurface of the Alpine Molasse from Bad Füssing (DE) via Ried im Innkreis (AT) towards the Attersee (AT). It is the southern continuation of the Bavarian Pocking Step Fault on Austrian territory and is part of the Deggendorf-Ried Fault System. It is confirmed by seismic and borehole data (Freudenberger &amp; Schwerd 1996, Kröll et al. 2006). Its damage zone in the hanging wall is targeted by the Ried-Mehrnbach geothermal development. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese gewellt N-S verlaufende, ca. 80° nach W einfallende mehrphasige Abschiebung mit einen Vertikalversatz von bis zu 600 m, im Molasseuntergrund von Bad Füssing (DE) über Ried im Innkreis (AT) bis zum Attersee verlaufende Störung ist durch Seismik- und Bohrlochdaten belegt (Freudenberger &amp; Schwerd 1996, Kröll et al. 2006). Sie bildet die südliche Fortsetzung des in Bayern (DE) vorkommenden Pockinger Abbruchs und ist Teil des Deggendorf-Ried Störungssystems. Die störungsbegleitende Zerrüttungszone der Tiefscholle ist der Zielbereich der geothermalen Erschließung Ried-Mehrnbach. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hotLime/faults/3774"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/676">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Birnbach-Fössing-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.355Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10669</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Birnbach-Fössing Step Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1029"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1347"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Southwestern branch of southern continuation of the Aidenbach-Griesbach Step Fault. Blind, undulate NNW-SSE trending, approx. 80° WSW dipping normal fault, featuring a cumulative throw of up to 1 km. (Gudden &amp; Ziegler, 1965; Unger &amp; Schwarzmeier, 1982)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Südwestlicher Zweig der südlichen Fortsetzung des Aidenbach-Griesbach Abbruchs. Gewellt NNW-SSO verlaufende, ca. 80° nach WSW einfallende, überdeckte Abschiebung mit einer kumulativen Sprunghöhe bis zu 1 km. (Gudden &amp; Ziegler, 1965; Unger &amp; Schwarzmeier, 1982)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hotLime/faults/3773"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/691">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pfarrkirchen-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.421Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10668</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pfarrkirchen Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1343"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1340"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE to NNW-SSE trending, NE dipping normal fault with a throw up to 800 m runs from Oberschneiding to Pfarrkirchen as an antithetic conjugated fault to Aidenbach-Griesbach Step Fault, and on to Simbach/Inn at the Austrian-German Border. The kinematic characteristics are uncertain. (BaySTMWIVT, 2010; Donner, 2020)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE / NNW-SSE streichende, nach NE einfallende Abschiebung mit einem Versatz bis zu 800 m verläuft von Oberschneiding nach Pfarrkirchen als eine antithetische konjugierte Störung zur Aidenbach-Griesbach-Störung, und weiter nach Simbach/Inn bei der österreichischen-deutschen Grenze. Die Kinematik der Störung ist unsicher. (BaySTMWIVT, 2010; Donner, 2020)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hotLime/faults/3734"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/690">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mauerkirchen-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.416Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10654</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mauerkirchen Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1356"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This SE-NW striking, NE-dipping blind fault at the bottom of the Molasse Basin starts east of Braunau (AT) and runs via Mauerkirchen (AT) towards SE and terminates at the Landshut-Neuötting Fault System. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese SE-NW streichende, nach NE einfallende blinde Störung an der Molassebasis verläuft von Braunau (AT) via Mauerkirchen (AT) nach SE und endet am Landshut-Neuötting Störungssystem. (Pfleiderer et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1186"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/158">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<skos:definition xml:lang="en">It is a WSW-ENE striking fault system of approximately 400 km in length, running from the western Tauern Window to the Vienna Basin generates up to 70 km of sinistral offset. The deformation holds a gradient from ductile (W) to brittle ductile (central region) to brittle (E). The Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg Fault System is composed from W to E by the Salzach subfault system (brittle northern edge of the Tauern window), the Ennstal subfault system (southern edge of the northern Kalkalpen) and the Mariazell-Puchberg subfault system. (Linzer, 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das WSW-ENE streichende Störungssystem von ca. 400 km Länge, das sich vom westlichen Tauernfenster bis zum Wiener Becken hinzieht, weist einen sinistralen Versatz von bis zu 70 km auf. Die Deformation weist einen Gradienten von duktil (W) über spröd-duktil (Zentralbereich) bis spröd (E) auf. Das Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg-Störungssystem setzt sich von W nach E aus dem Salzach-Substörungssystem (spröder Nordrand des Tauernfensters), dem Ennstal-Substörungssystem (südlicher Rand der nördlichen Kalkalpen) und dem Mariazell-Puchberg-Substörungssystem zusammen. (Linzer, 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/533"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/659"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T10:44:50.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/657"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/658"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/659">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mariazell-Puchberg-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.285Z</dcterms:created>
	<skos:notation>511</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mariazell-Puchberg Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The WSW-ENE trending subfault system extending between Mariazell and Puchberg/Schneeberg is part of the Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg Faultsystem. Left-lateral movement is described (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses WSW-ENE-streichende Teilstörungssystem verläuft zwischen Mariazell und Puchberg und ist Teil des Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg-Störungssystem. Sinistral-seitenverschiebende Kinematik ist beschrieben (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/537"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/658">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ennstal-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.281Z</dcterms:created>
	<skos:notation>539</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ennstal Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The WSW-ENE trending subfault system is part of the Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg Faultsystem and runs parallel to the Enns Valley. Left-lateral movement is described (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses WSW-ENE-streichende Teilstörungssystem verläuft parallel zum Ennstal und ist Teil des Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg-Störungssystem. Sinistral-seitenverschiebende Kinematik ist beschrieben (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/536"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/657">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salzach-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.276Z</dcterms:created>
	<skos:notation>514</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Salzach Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The WSW-ENE trending subfault system runs parallel to the valley of the river Salzach and is part of the Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg Faultsystem. Left-lateral movement is described (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses WSW-ENE-streichende Teilstörungssystem verläuft parallel zum Salzachtal und ist Teil des Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg-Störungssystem. Sinistral-seitenverschiebende Kinematik ist beschrieben (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/534"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/159"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/159">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This WSW-ENE trending fault runs parallel to the valley of the river Salzach and is part of the Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg Faultsystem. Left -lateral movement is described (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese WSW-ENE-streichende Störung verläuft parallel zum Salzachtal und ist Teil des Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg-Störungssystem. Sinistral-seitenverschiebende Kinematik ist beschrieben (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/535"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salzach-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T10:55:33.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Salzach Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Salzachtal-Störung</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/156">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1087"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1082"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 35 km long, approximately NW-SE, partly NNE-SSW trending Fault System extends from Baldramsdorf in the Möll Valley to Teuchl and the Ragga-Alm. Here, it is displaced left-laterally by the Wöllatratten Fault. Then it extends from Stall up to Sagritz. It includes parallel trending shear zones and faults (Hoke, 1990). Proofs of pre-existing nappe boundaries during Cretaceous times which were reactivated as ductile shear zones and faults with right-lateral strike-slip movement during Oligocene times are observed (Ilickovic &amp; Schuster, 2014).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses etwa WNW-ESE-streichende ca. 35 km lange Störungssystem zieht sich von Baldramsdorf im Mölltal über Teuchl und die Ragga-Alm. Im oberen Mölltal wird sie sinistral von der Wöllatratten-Störung versetzt und verläuft von Stall weiter bis Sagritz. Es beinhaltet parallel verlaufenden Störungen und Scherzonen (Hoke, 1990). Es wurde als Deckengrenze in der Oberkreide angelegt und als duktile Scherzonen und spröde Störungen mit dextral seitenverschiebender Kinematik im Oligozän reaktiviert (Ilickovic &amp; Schuster, 2014).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/558"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T10:24:04.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ragga-Teuchl Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ragga-Teuchl-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/157"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/157">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1087"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1082"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Ragga-Teuchl fault represents the brittle part of the Ragga-Teuchl Fault System and shows right-lateral movement. (Hoke, 1990; Ilickovic &amp; Schuster, 2014)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Ragga-Teuchl-Störung repräsentiert den spröden Anteil des Ragga-Teuchl-Störungssystems mit spröder dextral seitenverschiebender Kinematik. (Hoke, 1990; Ilickovic &amp; Schuster, 2014)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/559"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T10:42:08.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Ragga-Techl fault zone</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ragga-Teuchl Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ragga-Teuchl-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/121">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1055"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ENE-WSW, partly NE-SW trending Subfault System is a fault set of parallel and conjugated shear zones and faults in the western part of the Tauern window with ductile left-lateral movement during the Miocene (Schneider et al., 2013). It includes the Ahorn-, Olperer-, Tux-, Greiner-, and Ahrntal Shear zones amongst other similar orientated faults with same kinematics.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses ENE-WSW-, teilweise NE-SW-streichende Teilstörungssystem ist ein Störungsset von parallel verlaufenden und konjugierten Scherzonen und Störungen im westlichen Tauernfenster mit duktiler, sinistral seitenverschiebender Kinematik aktiv während des Miozän (Schneider et al., 2013). Es beinhaltet die Ahorn-, Olperer-, Tux-, Greiner- und Ahrntal-Scherzonen sowie weitere ähnlich orientierte Scherzonen und Störungen.</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/609"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/673"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/122"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:45:02.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/123"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Tauernfenster Subfault System</skos:hiddenLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tauernfenster-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tauern Window Subfault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/122">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1055"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The ENE-WSW trending ductile shear zone in the western Tauern window with left-lateral kinematics was active during the Miocene. (Schneider et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die ENE-WSW-streichende Scherzone im westlichen Tauernfenster mit duktiler, sinistral seitenverschiebender Kinematik war während des Miozäns aktiv. (Schneider et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/610"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:48:40.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ahrntal-Scherzone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ahrntal Shear Zone</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/673">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Unlasseck-Leitherer-Scherzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.343Z</dcterms:created>
	<skos:notation>1076</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Unlasseck-Leiterer Shear Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The ENE-WSW trending ductile shear zone in the western Tauern window with left-lateral movement was active during the Miocene. (Hintersberger et al., 2017)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die ENE-WSW-streichende Scherzone im westlichen Tauernfenster mit duktiler, sinistral seitenverschiebender Kinematik war während des Miozäns aktiv. (Hintersberger et al., 2017)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/612"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/123">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1055"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The ENE-WSW trending ductile shear zone in the western Tauern window with left-lateral movement was active during the Miocene. (Schneider et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die ENE-WSW-streichende Scherzone im westlichen Tauernfenster mit duktiler, sinistral seitenverschiebender Kinematik war während des Miozäns aktiv. (Schneider et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/611"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:50:35.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Greiner-Scherzone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Greiner Shear Zone</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/84">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1056"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1041"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NW-SE striking fault runs from Pregarten via Kriechbaum to Oberlebing. It forms the NE margin of the Gallneukirchen Basin. (Kröll et al., 2001; Seiberl et al., 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NW-SE streichende Störung verläuft von Pregarten über Kriechbaum nach Oberlebing. Sie formt die NE-Grenze des Gallneukirchen-Beckens. (Kröll et al., 2001; Seiberl, et al., 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/644"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:26:25.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pregarten Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pregarten-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/120">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The 110 km long sub fault system branches off from the Salzach fault north of the Tauern window near Zell and strikes with 70° in the south and 30° in the north (Decker et al., 1994). The main deformation of sinistral transpressive character leads to a vertical displacement of 700-2000 m. It offsets the southern margin of the Northern Calcareous Alps by 10-15 km (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das 110 km lange Teilstörungssystem, das nördlich des Tauernfensters bei Zell aus der Salzach-Störung abzweigt, streicht mit 70° im Süden bzw. 30° im Norden (Decker et al., 1994). Die Hauptbewegungsphase hat sinistral transpressiven Charakter und führt zu 700-2000 m vertikalem Versatz. Sie versetzt den Kalkalpensüdrand um 10-15 km (Linzer et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/613"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Königsee-Lammertal-Traunsee Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:41:59.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Königsee-Lammertal-Traunsee-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/83">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The WSW-ENE striking fault runs from the Mt. Ochsenkogel south of Leoben via Mt. Hochalpe and the village of Kirchdorf to Stanz im Mürztal. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die WSW-ENE streichende Störung verläuft vom Ochsenkogel südlich von Leoben über die Hochalpe und Kirchdorf nach Stanz in Mürztal. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/643"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Pöller-Linie</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:25:02.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pöll Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pöll-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/82">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1131"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1073"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Along this Variscian E-dipping shear zone, the Moldanubian Superunit is transported NNE-vergent over the Moravo-Silesian Superunit. The fault strikes N-S from Langenlois to Horn, where it extends in WNW-ESE direction towards Messern. There, the fault strikes NE-SW via Geras and Vranov (CZ) to Moravský Krumlov (CZ). (Fritz &amp; Neubauer, 1994; Stipska et al., 1999)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Jungvariszische E-einfallende Scherzone, an der das Moldanubikum NNE-vergent über das Moravikum geschoben wurde. Sie verläuft N-S streichend von Langenlois bis östlich von Horn, wo sie dann WNW-ESE streichend bis Messern verläuft. Dort ändert sie wiederum ihre Streichrichtung und verläuft NE-SW streichend über Geras und Vranov (CZ) bis nach Moravský Krumlov (CZ). (Fritz &amp; Neubauer, 1994; Stipska et al., 1999)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/642"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Moldanubian Thrust</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:18:17.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Moldanubische Überschiebung</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Moldanubische Scherzone</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/81">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1371"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Mattersburg fault consists of two NW-SE striking and steeply NE-dipping subfaults that extend from Wiener Neustadt via Mattersburg to the Austrian-Hungarian border. Based on the Molasse subsurface map, it has a normal fault character with an offset of up to 1000 m. (Wessely et al., 1993)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Mattersburg-Störung besteht aus zwei NW-SE streichenden, steil nach NE einfallenden Teilstörungen, die sich von Wiener Neustadt über Mattersburg bis zur ungarischen Grenze hinziehen. Aus der Molasseuntergrundkarte ist ein abschiebender Charakter mit Versatzweiten bis zu 1000 m ablesbar. (Wessely et al., 1993)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/641"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:15:14.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Mattersburger Brüche</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mattersburg Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mattersburg-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Mattersburger Bruch</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/161">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1027"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1048"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1026"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NNE-SSW striking, steeply WNW dipping fault system runs from Perg via Zwettl and Vitis to Slavonice (CZ), where it continues in the Czech Republic. The ductile main movement phase, similar to the Rodl fault system, is applied to the Late Variscan, with mainly sinistral direction of motion. It is assumed, that a brittle Miocene reactivation holds the same motion kinematic. (Brandmayr, 1997, Büttner, 2007, Lehnhard, 2007)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NNE-SSW streichende, steil nach WNW einfallende Störungssystem zieht sich von Perg über Zwettl und Vitis bis Slavonice (CZ), wo es sich in der Tschechischen Republik weiter fortsetzt. Die duktile Hauptbewegungsphase wird, analog zum Rodl-Störungssystem, auf das Spätvariszikum gelegt, mit hauptsächlich sinistraler Bewegungsrichtung. Von einer spröden miozänen Reaktivierung mit selber Bewegungskinematik wird ebenfalls ausgegangen. (Brandmayr, 1997, Büttner, 2007, Lehnhard, 2007)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/532"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T11:58:53.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vitis-Pribyslav-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/162"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vitis-Pribyslav Fault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/162">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1345"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 45 km long NE-SW, partly NNE-SSW trending Subfault System extends from Windpassing to Freyenstein, Ysper and Klein-Nondorf (SW of Grafenschlag). It is part of the Vitis-Pribyslav Fault System at the eastern end of the South Bohemian Batholith. It includes an approximately 500 m thick ductile, SE-dipping mylonitic normal shear zone with top S/SE sense of shear dated to the Late Variscian. Late Miocene reactivation, with left-lateral movement, is assumed (Griesmeier et al., 2016).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses ca. 45 km lange, NE-SW-, teilweise NNE-SSW-streichende Teilstörungssystem verläuft von Windpassing nach Freyenstein und nördlich der Donau weiter nach Ysper und Klein-Nondorf (SW Grafenschlag). Es ist Teil des Vitis-Prybislav-Störungssystems am Ostrand des Südböhmischen Batholithen. Es beinhaltet eine ca. 500 m mächtige duktile SE-einfallende mylonitische Scherzone mit top nach S/SE abschiebender Kinematik aktiv während des spät-Variszikums. Eine Miozäne Reaktivierung mit sinistral-seitenverschiebender Bewegung ist beschrieben (Griesmeier et al., 2016).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/617"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Freyenstein Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T12:02:43.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Freyenstein-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/160">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1079"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1350"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault system consists of several N-S striking faults towards E and W, which runs from Schützen am Gebirge over St. Margarethen and Rust to the Austro-Hungarian border and supposable to Sopron. These presumably post-Miocene faults limit the so-called Ruster Höhenzug and were possibly originally developed as lateral dislocation. (Kröll et al., 1993; Häusler et al., 2010)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungssystem besteht aus mehreren N-S-streichenden, nach E und W einfallenden Abschiebungen, die sich von Schützen am Gebirge über St. Margarethen und Rust bis zur österreichisch-ungarischen Grenze und vermutlich bis Sopron hinziehen. Diese vermutlich postmiozänen Abschiebungen begrenzen den sogenannten Ruster Höhenzug und wurden möglicherweise ursprünglich als Seitenverschiebungen angelegt. (Kröll et al., 1993; Häusler et al., 2010)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/538"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rust-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rust Fault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T11:52:01.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/209">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1107"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1142"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The fault set contains ENE-WSW trending faults within the Northern Calcareous Alps (NCA). These faults were probably generated during Middle Miocene times as left-lateral strike-slip faults. During Pannonian E-W compression, they might have been reactivated as right-lateral strike-slip faults (Peresson and Decker, 1997a, b).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungsset besteht aus ENE-WSW-streichenden Störungen in den Nördlichen Kalkalpen (NKA). Diese Störungen entwickelten sich wahrscheinlich im mittleren Miozän als sinistrale Seitenverschiebungen und wurden während E-W-Kompression im Pannon als dextrale Seitenverschiebungen reaktiviert. (Peresson &amp; Decker, 1997a, b).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/575"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-05-15T07:12:25.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">NKA-Störungsset (ENE-WSW)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">NCA ENE-WSW Fault Set</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/117"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/88"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/117">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The E-W trending brittle thrust fault of in the Northern Calcareous Alps runs from Altenmarkt/St. Gallen to 6 km east Kienberg and is juxtaposed by the left-lateral Göstling fault. (Decker et al., 1994)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die E-W-streichende spröde Überschiebung in den nördlichen Kalkalpen verläuft von Altenmarkt/St. Gallen bis 6 km östlich von Kienberg und wird von der Göstling-Störung sinistral versetzt. (Decker et al., 1994)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/576"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Königsbergüberscheibung</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Königsberg Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:35:43.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Königsberg-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/88">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The ENE-WSW striking fault runs from the east bank of the lake Hallstatt via Bad Aussee across the lakes Grundlsee and Toplitzsee to the west of the Hebenkas-Spitze. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die ENE-WSW-streichende Störung verläuft vom Ostufer des Hallstätter Sees über Bad Aussee durch den Grundlsee und Toplitzsee bis westlich der Hebenkas-Spitze. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/577"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Toplitz-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:45:16.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Toplitz Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/205">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1068"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1112"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1078"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1132"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1050"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 700 km long, approximately E-W and locally NE-SW trending Large-scale Fault System extends from Canavese (IT) via the Veltlin Valley (Tonale Fault System) and the Sulztal until Cles. Here, it is displaced left-laterally by the Giudicarie Fault System. The eastern part starts in Sterzing (IT) and extends via the Eisack Valley, Pustertal, Gailtal and the Karawanks mountain range. There it splits into a northern and southern branch until the Lavant(Labot)-Mislinja Valley, where it splits again into several branches. The Lavanttal Fault System displaces this Large-scale Fault System right-laterally. Finally, it continues eastward as the Mid-Hungarian-Balaton Fault System (Fodor et al., 1998 and references therein). Deformation along this Large-scale Fault System can be subdivided into several phases: The potentially oldest deformation as NE-SW trending horst-and-graben structure from Permian to Lower Jurassic times is still under discussion (Pomella et al., 2012 and references therein). The first observed deformation is represented by Upper Cretaceous transpressive left-lateral shear zones (Müller et al., 2001). The main deformation phase with accompanying plutonic intrusions (Adamello, Bergell) is characterized by both, brittle and ductile, late Eocene-Miocene deformation with right-lateral movement. Recent deformation is reported from the eastern part (Handy et al., 2005 and references therein). Displacement rates are discussed controversially, reaching from at least 100 km of extension parallel to the orogen (Handy et al., 2005 and references therein) up to 500 km (Tari &amp; Pamic, 1998 and discussion therein).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa E-W (teilweise NE-SW)-streichende ca. 700 km lange Großstörungssystem zieht sich von Canavese (nördlich Turin) über das Veltlintal (Tonale-Linie) und das Sulztal bis nach Cles, wo es durch das Giudicarie Störungssystem sinistral versetzt wird. Bei Sterzing wiederbeginnend verläuft es über das Eisacktal, Pustertal, Gailtal und die Karawanken in einen Nord- und Südteil trennend bis zum Lavant-Mislinja-Tal, wo es sich in mehrere Arme auffächert und durch das Lavanttal-Störungssystem dextral versetzt wird. Anschließend setzt es sich nach Osten ins Mittelungarisch-Balaton-Störungssystem (Fodor et al., 1998 und die darin aufgeführten Referenzen) fort. Die Bewegungsphasen entlang dieses Großstörungssystems lassen sich in mehrere Zeitabschnitte untergliedern. Die Anlage als NE-SW-streichende vom Perm bis Lias aktive Horst und Grabenstruktur ist in Diskussion (Pomella et al., 2012 und die darin aufgeführten Referenzen). Die ersten nachgewiesenen Bewegungen werden durch oberkretazische Scherzonen mit sinistral transpressiver Kinematik repräsentiert (Müller et al., 2001). Die Hauptphase mit begleitenden plutonischen Intrusionen (Adamello, Bergell) zeigen duktile und spröde Deformation mit dextraler Kinematik vom späten Eozän bis Miozän. Rezente Bewegungen sind besonders aus den östlichen Anteilen beschrieben (Handy et al. 2005 und die darin aufgeführten Referenzen). Kontrovers sind die ermittelten Versatzweiten von mindestens 100 km orogen paralleler Extension (Handy et al. 2005 und die darin aufgeführten Referenzen) bis 500 km Versatz (Tari &amp; Pamic 1998 und die darin aufgeführten Referenzen).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/493"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Canavese-Tonale-Periadriatisch-Mittelungarisch-Großstörungssystem</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:45:31.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/206"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Periadriatisch-Mittelungarisches-Großstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Periadriatic-Mid-Hungarian Large-scale Fault System</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/165"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/628"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/165">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1109"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa ENE-WSW - streichende ca. 150 km lange Störungssystem zieht sich von Kranjska Gora über das Save-Tal, weiter über das Bolska-Tal bis Celje und weiter über Sentjur bis Rogatec, wo es vom Pöls-Lavanttal-Störungssystem abgeschnitten und versetzt wird. Es beinhaltet die teilweise konjugierenden Sava-und Donat-Teilstörungssystem sowie die Sostanj-Störung. Seine Initiierung, basierend auf Sedimentuntersuchungen, beginnt im Eozän, dauert über das Oligozän bis ins mittlere Miozän und zeigt dextral seitenverschiebende Kinematik in Verbindung mit seitenverschiebenden Duplex-bildungen und positiven ''flower-structure''. Es wurde ein 30-40 km dextralem Versatz ermittelt. (Fodor et al., 1998 und die darin aufgeführten Referenzen; Polinski &amp; Eisbacher, 1992; Tomljenović &amp; Csontos, 2001)</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/166"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T08:11:18.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sava-Celje Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sava-Celje-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1133"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 150 km long, approximately E-W, partly ENE-WSW trending Fault System extends from Kranjska Gora (SLO), following the Save (Sava) and Bolska Valleys to Celje, Sentjur and Rogatec. There it is cut and juxtaposed by the Pöls-Lavanttal Fault System. It includes the partly conjugated Sava and Donat Subfault System as well the Sostanj Fault. Proofs of right-lateral movement, in combination with duplexes and positive flower structures from the Eocene to the middle Miocene are observed. Displacement rates of 30 to 40 km are observed. (Fodor et al., 1998 and references therein; Polinski &amp; Eisbacher, 1992; Tomljenović &amp; Csontos, 2001)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1068"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/166">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T08:18:40.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1121"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Is an approximately E-W trending fault with right-lateral movement representing the brittle part of the Sava-Celje Fault System (Sachsenhofer, 2001).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese in etwa ENE-WSW - streichende Störung repräsentiert den spröden Anteil des Sava-Celje-Störungssystem und zeigt dextral-seitenverschiebende Kinematik (Sachsenhofer, 2001).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sava-Celje Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sava-Celje-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/628">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mittelungarisches-Balaton-Störungsystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.161Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Middle-Hungarian-Balaton Fault System</skos:altLabel>
	<skos:notation>128</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mid-Hungarian-Balaton Fault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1068"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The approximately WSW-ESE trending left-lateral fault system extends south of the Lake Balaton over more than 400 km. It contains the continuation of the Periadriatic Fault System from the northeast of Slovenia (and the very north of Croatia) running across Hungary to the Eastern Carpathians in Rumania (Fodor et al., 1998).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das WSW-ESE-streichende sinistrale Störungssystem erstreckt sich südlich des Balaton über mehr als 400 km. Es stellt die Verlängerung des Periadriatischen Störungssystems ab dem Nordosten Sloveniens (bzw. Norden Kroatiens) dar, und verläuft quer durch Ungarn bis in die Östlichen Karpaten Rumäniens (Fodor et al., 1998).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/501"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/206">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1068"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1078"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1139"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1130"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This approximately 300 km long, E-W trending Fault System extends from Sterzing (IT) at its western margin via the Eisack Valley, Pustertal, Gailtal and the Karawanks Mountains towards the E. There it splits into a northern and southern branch until the Lavant (Labot)-Mislinja Valley, where it splits again into several branches. It is cut off by right-lateral movement along the Lavanttal Fault System and continues to the East into the Mid-Hungarian-Balaton Fault System (Fodor et al., 1998 and references therein). It shows a long-lasting history with a main activity, accompanied by plutonic Intrusions (e.g. Pohorje), with right-lateral ductile and brittle movement during late Eocene to Miocene times. Recent activity along the fault is observed. Displacement rates of at least 100 km orogeny parallel extension is described (Handy et al. 2005 and references therein; Linzer et al. 2002 and references therein).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa E-W-streichende ca. 300 km lange Störungssystem verläuft von Sterzing, über das Eisacktal, Pustertal, Gailtal und die Karawanken in einen Nord- und Südteil trennend bis zum Lavant-Mislinja-Tal, wo es sich in mehrere Arme auffächert und durch das Lavanttal-Störungssystem dextral versetzt wird. Anschließend setzt es sich nach Osten ins Mittelungarisch-Balaton-Störungssystem (Fodor et al., 1998 und die darin aufgeführten Referenzen) fort. Die Bewegungsphasen entlang dieses Störungssystem lassen sich in mehrere Zeitabschnitte untergliedern. Die Hauptphase mit begleitenden plutonischen Intrusionen (Pohorje) zeigt duktile und spröde Deformation mit dextraler Kinematik vom späten Eozän bis Miozän bis zu rezenten Bewegungen (Schmid et al., 1989; Sprenger, 1996). Ermittelte Versatzweiten orogen paralleler Extension liegen bei mindestens 100 km (Handy et al. 2005 und die darin aufgeführten Referenzen; Linzer et al. 2002 und die darin aufgeführten Referenzen).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/494"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/164"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:47:24.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Periadriatic Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Periadriatisches Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/643"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/164">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1096"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1078"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1130"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This approximately E-W trending Subfault System extends along the Puster and Gail Valleys (Pustertal and Gailtal, respectively) and are part of the Periadriatic Fault System. It shows a long-lasting history with right-lateral ductile and brittle movement during late Eocene to Miocene times. Recent activity along the fault is observed. (Handy et al, 2005; Mancktelow et al, 2001; Sprenger, 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses ca. E-W-streichende Teilstörungssystem verläuft entlang des Pustertals und Gailtals und ist Teil des Periadriatischen Störungssystem. Es zeigt eine duktile und spröde Deformation mit dextral-seitenverschiebender Kinematik vom Eozän bis ins Miozän. Rezente seismische Aktivität ist beschrieben. (Handy et al, 2005; Mancktelow et al, 2001; Sprenger, 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/495"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pustertal-Gailtal-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T14:24:21.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pustertal-Gailtal Subfault System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/641"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/642"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/642">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gailtal-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.210Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10072</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gailtal Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1096"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1078"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1130"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This approximately E-W trending fault along the valleys of the River Gail is part of the Pustertal-Gailtal Subfault System of the large-scale Periadriatic Fault System. It shows a long-lasting history with right-lateral ductile and brittle movement during late Eocene to Miocene times. Recent activity along the fault is observed. (Handy et al, 2005; Mancktelow et al, 2001; Sprenger, 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die in etwa E-W-streichende Störung entlang des Gailtals zählt zum Pustertal-Gailtal-Teilstörungssystem des Periadriatischen Störungssystems. Es zeigt eine duktile und spröde Deformation mit dextral-seitenverschiebender Kinematik vom Eozän bis ins Miozän. Rezente seismische Aktivität ist beschrieben. (Handy et al, 2005; Mancktelow et al, 2001; Sprenger, 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/497"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/641">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pustertal-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.207Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Pusteria Fault</skos:altLabel>
	<skos:notation>10278</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pustertal Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1096"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1078"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1130"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This approximately E-W trending Fault along the valley of the River Puster is part of the Pustertal-Gailtal Subfault System of the large-scale Periadriatic Fault System. It shows a long-lasting history with right-lateral ductile and brittle movement during late Eocene to Miocene times. Recent activity along the fault is observed. (Handy et al, 2005; Mancktelow et al, 2001; Sprenger, 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die in etwa E-W-streichende Störung entlang des Pustertals zählt zum Pustertal-Gailtal-Teilstörungssystem des Periadriatischen Störungssystems. Es zeigt eine duktile und spröde Deformation mit dextral-seitenverschiebender Kinematik vom Eozän bis ins Miozän. Rezente seismische Aktivität ist beschrieben. (Handy et al, 2005; Mancktelow et al, 2001; Sprenger, 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/496"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/643">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Karawanken-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.213Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Karavanke Subfault System, Karawanken Subfault System</skos:altLabel>
	<skos:notation>509</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Karawanks Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1109"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The E-W trending fault is part of the Periadriatic Fault System with dextral-lateral kinematics in the Karawanks Mountains.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die E-W-streichende Störung ist Teil des Periadriatischen Störungssystem mit dextral-seitenverscheibender Kinematik im Bereich der Karawanken (Polinski &amp; Eisbacher, 1992).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/498"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/644"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/163"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/163">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1109"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This E-W trending fault with right-lateral movement in the area of the Karawanken Mountains is part of the Periadriatic Fault System (Polinski &amp; Eisbacher, 1992).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese E-W streichende Störung mit dextralem Versatz im Bereich der Karawanken ist Teil des Periadriatischen Störungssystem (Polinksi &amp; Eisbacher, 1992).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/500"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T14:12:10.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Karawanken-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Karawankenlinie</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Karawanken Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/644">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Feistritz-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.217Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10465</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Feistritz Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The ENE-WSW trending fault in the Southern Alps runs from close to the Austrian-Slovenian border 5 km south of Bad Eisenkappel (AT) to Podljubelj (SLO), where it terminates at the Hochstuhl Fault. (Hintersberger et al., 2017)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die ENE-WSW-streichende Störung der Südalpen verläuft nahe der österreichisch-slowenischen Grenze von 5 km südlich von Bad Eisenkappel (AT) bis nach Podljubelj (SLO), wo sie von der Hochstuhl-Störung abgeschnitten wird. (Hintersberger et al., 2017)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/499"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/128">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1027"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1026"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE striking, steep to NNE dipping fault system runs from Regensburg (D) parallel to the flow direction of the river Danube along Deggendorf and Passau to Eferding. There it changes its strike direction to NNW-SSE and runs in the Molasse subsurface over Marchtrenk to Bad Hall on the northern edge of the Alps. The ductile main movement phase, similar to the Rodl fault system, is applied to the Late Variscan, with a mainly dextral movement direction. It is understood that it followed a brittle Miocene reactivation with the same movement kinematics. (Brandmayr, 1997, Büttner, 2007)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NW-SE-streichende, steil nach NNE einfallende Störungssystem zieht sich von Regensburg (D) parallel zum Verlauf der Donau entlang über Deggendorf und Passau nach Eferding hin. Dort ändert es sein Streichen zu einem NNW-SSE orientierten und verläuft im Molasseuntergrund über Marchtrenk bis nach Bad Hall am Alpennordrand. Die duktile Hauptbewegungsphase wird, analog zum Rodl-Störungssystem, auf das Spätvariszikum gelegt, mit hauptsächlich dextraler Bewegungsrichtung. Von einer spröden miozänen Reaktivierung mit selber Bewegungskinematik wird ebenfalls ausgegangen. (Brandmayr, 1997; Büttner, 2007)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/567"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Donau-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Danube Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/663"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T10:27:36.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/129"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/129">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1358"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1027"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1030"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1342"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending fault is the mostly brittle part of the Donau fault system with predominantly right-lateral strike-slip movement. (Daurer, 1975; Platzer, 1992; Büttner, 2007; Scheck-Wenderoth et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichende Störung beinhaltet den spröden Teil des Donau-Störungssystems mit hauptsächlich dextral-seitenverschiebender Bewegungsrichtung. (Daurer, 1975; Platzer, 1992; Büttner, 2007; Scheck-Wenderoth et al., 2008)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/568"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Donau-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Donau Fault</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T10:42:32.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Danube Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/663">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Donau-Scherzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.303Z</dcterms:created>
	<skos:notation>1010</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Danube Shear Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1358"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1027"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1030"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1342"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending shear zone is the older and ductile part of the Donau fault system with predominantly right-lateral strike-slip movement. (Daurer, 1975; Platzer, 1992; Büttner, 2007; Scheck-Wenderoth et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichende Scherzone beinhaltet den duktilen Teil des Donau-Störungssystems mit hauptsächlich dextral-seitenverschiebender Bewegungsrichtung. (Daurer, 1975; Platzer, 1992; Büttner, 2007; Scheck-Wenderoth et al., 2008)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/569"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/204">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1078"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 50 km long, approximately NNE-SSW trending Fault System south of the Tauern window extends from the Weiten (Vallarga) Valley to Kalkstein (southwest of Innervillgraten). In analogy to the Defereggen-Antholz-Vals Fault System, it shows ductile movement during Cretaceous and Paleogene times with brittle left-lateral movement during Oligocene and early Miocene times (Handy et al., 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa WNW-ESE-streichendes ca. 50 km lange Störungssystem südlich des Tauern-Fensters reicht von Weitental (Vallarga) bis Kalkstein (südwestlich von Innervillgraten). Vergleichbar zum Defreggen-Antholz-Vals-Störungssystem wird eine duktile Anlage in der Oberkreide-Paläogen angenommen mit einer deutlichen sinistral seitenverschiebenden spröden Überprägung im Oligozän bis unterstem Miozän (Handy et al., 2005).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/574"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:41:18.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalkstein-Vallarga-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kalkstein-Vallarga Fault System</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/127">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1096"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This is a ca. 70 km long, roughly WE-trending fault system (FS) south of the Tauern window, which runs from Vals (north of Brixen) via the Valleys of Antholz and Defereggen to Huben in the Valley of the Isel, where it is cut by the Iseltal Fault. Proofs of pre-existing nappe boundaries, ductile, mylonitic shear zones with low angle normal faulting and top E sense of shear and partly left-lateral transpressive kinematics during Cretaceous and Paleogene times are observed. Followed by dextral strike-slip transtensive kinematics (parallel to the Rieserferner plutonic body) from the upper Oligocene to the Miocene. (Mancktelow et al., 2001)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das etwa W-E-streichende ca. 70 km lange Störungssystem südlich des Tauern-Fensters verläuft von Vals (nördlich von Brixen) über das Antholz- und Defereggental bis Huben im Iseltal, wo es von der Iseltal-Störung abgeschnitten wird. Eine kreidezeitliche bis Paläogene Anlage mit duktilen Myloniten in niedrigwinkelig abschiebenden Scherzonen mit top E-gerichteten Schersinnen und sinistral transpressiver Kinematik bis ins obere Oligozän (parallel zur Intrusion des Rieserferners) ist beschrieben. Diese wurde von dextral transtensiver Kinematik im Miozän überprägt. (Mancktelow et al., 2001)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/566"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T07:26:30.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Defereggen-Antholz-Vals-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Defereggen-Antholz-Vals Fault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/169">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1035"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 400 km long, approximately WSW-ENE (and partly SW-NE) trending Large-scale Fault System extends from Bregaglia Valley (north of the Bergell massif), following the Inn Valley to Nauders, Pfunds, Imst and Telfs. At Telfs, it is dextrally offset by the Telfs Subfault System. The eastern part strikes from Innsbruck to Wörgl and Kufstein continuing over Salzburg to Amstetten. It includes the Engadin-Inntal and Innsbruck-Salzburg-Amstetten fault systems and shows a long-lasting deformation history with significant displacement. Proofs of thrusting and normal faulting during Cretaceous and Paleogene times are observed (Froitzheim et al., 1997), continuing with left-lateral strike-slip faulting during upper Oligocene to recent times. Displacement reaches up to around 17 km of normal faulting and 74-135 km of left-lateral displacement. (Egger, 1997; Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 and references therein)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses ca. WSW-ESE-streichende ca. 400 km lange Großstörungssystem zieht vom Bregaglia-Tal (nördlich des Bergell-Massivs) über das Inntal bis Nauders, Pfunds, Imst und Telfs. Am Telfs-Teilstörungssystem wird das Großstörungssystem dextral versetzt und verläuft dann von Innsbruck über Wörgl bis Kufstein und dann über Salzburg nach Amstetten. Es beinhaltet das Engadin-Inntal- sowie Innsbruck-Salzburg-Amstetten-Störungssystem und zeigt eine lang andauernde Bewegungsgeschichte mit beträchtlichen Versatzweiten. So wird eine frühe kreidezeitliche bis paläogene Initiierung im Ostteil mit über- und abschiebender Kinematik beschrieben, welche sich vom obersten Oligozän bis rezent mit sinistral seitenverschiebender Kinematik fortsetzt. Eine horizontale Gesamtversatzweite von 74-135 km kann angenommen werden. (Egger, 1997; Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 und die darin aufgeführten Referenzen)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/471"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Engadin-Inntal-Innsbruck-Salzburg-Amstetten-Großstörungssystem</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engadin-Inntal-Innsbruck-Salzburg-Amstetten Large-scale Fault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T09:01:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/176"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/170"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/176">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1035"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The term Innsbruck-Salzburg-Amstetten Fault System (ISAM) was first mentioned by Egger (1997). He describes a mainly sinistral strike-slip fault system between Innsbruck, Salzburg and Amstetten which has offset the southern edge of the Northern Calcareous Alps by at least 40 km. The fault system runs parallel to the Inntal Shear Zone between Innsbruck and Kufstein. Between Salzburg and the Lake Mondsee, the fault runs along the northern rim of the Northern Calcareous Alps and runs between the lakes Mondsee and Attersee within the Flysch zone north of Hochplett. East of Lake Attersee, Egger (1997) describes two fault branches belonging to the ISAM. The Pettenbach Fault and a related fault in the south running from northern rim of the Ultrahelvetic Units from Gschliefgraben (Lake Traunsee) via the village of Untergrünburg (Steyrtal) towards Amstetten. In addition, all sinistral fault branches are kinematically linked to ISAM, which emerge from the ISAM and thereby offset the Rhenodanubian Flyschzone. (Egger, 1997)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Der Begriff Innsbruck-Salzburg-Amstetten-Störungssystem (ISAM) wurde von Egger (1997) zum ersten Mal erwähnt. Er beschreibt damit ein hauptsächlich sinistrales Blattverschiebungssystem zwischen Innsbruck, Salzburg und Amstetten, das den Kalkalpensüdrand um mindestens 40 km versetzt hat. Zwischen Innsbruck und Kufstein verläuft das Störungssystem parallel zur Inntalscherzone (bzw. entspricht der Inntalstörung). Zwischen Salzburg und dem Mondsee entspricht der Verlauf der Nordbegrenzung der Kalkalpen und verläuft zwischen Mond- und Attersee innerhalb der Flyschzone nördlich von Hochplett. Östlich vom Attersee werden von Egger (1997) zwei zur Innsbruck-Salzburg-Amstetten-Störungssystem gehörige Störungsäste beschrieben, die Pettenbach-Störung sowie ein südlich davon verlaufender Störungsast, der am Nordrand des Ultrahelvetikums von Gschliefgraben (Traunsee) über Untergrünburg (Steyrtal) nach Amstetten verläuft. Kinematisch verlinkt zur Innsbruck-Salzburg-Amstetten-Störungssystem sind zusätzlich alle sinistralen Störungsäste, die aus dieser abbiegen und dabei die Rhenodanubische Flyschzone versetzen. (Egger, 1997)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/472"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T10:13:34.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/174"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Innsbruck-Salzburg-Amstetten Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Innsbruck-Salzburg-Amstetten-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/174">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 170 km long, approximately SW-NE trending subfault system extends from Innsbruck, following the Inn Valley to Wörgl and Kufstein and then to Salzburg and Thalgau. It includes faults and shearzones along the Inn Valley and parallel trending structures. Left-lateral brittle strike-slip faults active from Upper Oligocene to Miocene is indicated by synorogenic sediment deposition described in the Inn Valley (Froitzheim et al, 1997; Ortner et al., 2006). Seismic activity has been observed along the Inn Valley. Total displacement reaches up to 17 km normal faulting and 31-75 km left-lateral displacement. (Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 and references therein).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NE-SW-streichende ca. 170 km lange Teilstörungssystem läuft das Inntal entlang von Innsbruck-Wörgl bis Kufstein und weiter über Salzburg bis Thalgau. Es beinhaltet entlang und parallel des Inntals verlaufende Störungen und Scherzonen. Ihre spröde Hauptprägung erfuhr sie im späten Oligozän bis Miozän mit sinistral seitenverschiebender Kinematik und Sedimentation im Inntal. Auch rezente seismische Aktivität ist bekannt. Es wurden Versatzweiten von 31-75 km ermittelt. (Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 und die darin aufgeführten Referenzen)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/473"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T10:09:07.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/629"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/630"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Inntal Subfault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Inntal-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/629">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Inntal-Scherzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.166Z</dcterms:created>
	<skos:notation>1019</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Inntal Shear zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The WSW-ENE trending shearzone containing the ductile part of the Inntal Subfault System, extends north of the Inn Valley over more than 80 km from south of Obergilben to north of Innsbruck and Hall/Tirol. (Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 and references therein)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die WSW-ENE-streichende und 10-20 km breite duktile Scherzone, die Teil des Inntal-Teilstörungssystems ist, erstreckt sich nördlich des Inntales über mehr als 80 km von südlich von Obergilben bis nördlich von Innsbruck und Hall in Tirol. (Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 und die darin aufgeführten Referenzen).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/474"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/630">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Inntal-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.169Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10121</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Inntal Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The WSW-ENE trending brittle fault is part of the of the Inntal Subfault System and runs parallel to the Inntal Shearzone. (Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 and references therein)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die WSW-ENE-streichende spröde Störung ist Teil des Inntal-Teilstörungssystems und verläuft parallel zur Inntalscherzone. (Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 und die darin aufgeführten Referenzen)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/475"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/170">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 225 km long, approximately SW-NE trending Fault System extends from Bregaglia Valley (north of the Bergell massive), following the Inn Valley to Nauders, Pfunds, Imst and Telfs. Here, it is displaced right-laterally by the Telfs Subfault System. The eastern part starts in Innsbruck to Wörgl and Kufstein. It includes subfault systems along the Engadin and Inn valleys and parallel trending structures such as the Schlinig, Gallo and Arlui shear zones. It shows a long-lasting history and was initiated as ductile nappe boundaries and shear zones with E-dipping, top-to-the-W-directed thrusting and top-to-the-ESE-directed normal faulting during Cretaceous and Paleogene times. During the Oligocene it was reactivated along shear zones with top WNW kinematics (e.g. Engadin and Schlinig shear zones). Left-lateral brittle strike-slip faults are active from the upper Oligocene to the Miocene, indicated by sediment deposits in the Inn Valley (Froitzheim et al, 1997; Ortner et al., 2006). Displacement rates can be summarized, reaching around 17 km of normal faulting and 31-75 km of left-lateral displacement. (Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 and references therein)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NE-SW-streichende ca. 225 km Störungssystem zieht vom Bregaglia-Tal (nördlich des Bergell-Massivs) über das Inntal bis Nauders, Pfunds, Imst und Tels. Es wird am Telfs-Teilstörungssystem dextral versetzt und verläuft dann von Innsbruck das Inntal weiter über Wörgl bis Kufstein. Es beinhaltet die Engadin- und Inntal-Teilstörungssysteme sowie parallel verlaufende Strukturen, wie die Schlinig-, Gallo- und Arlui-Scherzonen. Die Bewegungsphasen lassen sich in mehrere Zeitabschnitte untergliedern: So wird eine Initiierung als duktile Deckengrenzen und Scherzonen mit W-gerichteten Überschiebungen und nach E-einfallende, top-to-the-ESE-Abschiebungen während der Oberkreide bis Paläogen, mit einer überschiebenden Reaktivierung im Oligozän entlang der Engadin-Scherzone beschrieben. Ihre spröde Hauptprägung erfuhr sie im späten Oligozän bis Miozän mit sinistral seitenverschiebender Kinematik und Sedimentation im Inntal. Auch rezente seismische Aktivität ist bekannt (Froitzheim et al, 1997; Ortner et al., 2006). Ermittelte Versatzweiten zeigen ca. 17 km abschiebende Werte, sinistral seitenverschiebende Versatzweiten für das Engadin-Teilstörungssystem von 3-20 km und für das Inntal-Teilstörungssystem von 31-75 km. (Linzer et al., 2002 und die darin aufgeführten Referenzen)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/476"/>
	<dcterms:source rdf:resource="https://www.researchgate.net/publication/235708239_Late_Cretaceous_synorogenic_low-angle_normal_faulting_along_the_Schlinig_fault_Switzerland_Italy_Austria_and_its_significance_for_the_tectonics_of_the_Eastern_Alps"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T09:04:39.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:source rdf:resource="https://opac.geologie.ac.at/document/200079566"/>
	<dcterms:source rdf:resource="https://www.researchgate.net/profile/Hugo_Ortner/publication/248242688_Kinematics_of_the_Inntal_shear_zone-sub-Tauern_ramp_fault_system_and_the_interpretation_of_the_TRANSALP_seismic_section_Eastern_Alps_Austria/links/0deec52d6b1f7e8f53000000.pdf"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Engadin-Inntal-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/174"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/171"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/175"/>
	<dcterms:source rdf:resource="https://opac.geologie.ac.at/document/200214466"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engadin-Inntal Fault System</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/175">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This approximately 20 km long N-S striking subfault system runs between the Reschen Pass (Passo die Resia) and the area of the Vinschgau (Venosta Valley). The subfault system displaces the Ötztal nappe base by approximately 17 km (Froitzheim et al., 1997).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese ca. 20 km lange N-S-streichende Teiltörungssystem verläuft zwischen dem Reschenpass und dem Vinschgau und ist Teil des Engadin-Innsbruck-Störungssystemes. Das Substörungssystem versetzt die Ötztalbasisüberschiebung um ca. 17 km (Froitzheim et al. 1997). </skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/479"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schlinig-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T10:11:29.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/631"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schlinig Subfault System</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/631">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schlinig-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.173Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10317</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schlinig Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1057"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The fault trace on the map describes a concave line towards the W (Trümpy, 1980) that extends from the Reschen Pass (Passo di Resia) to the Vinschgau (Venosta Valley). Froitzheim et al. (1997) postulates that the Schlinig Fault, together with its southern continuation, the Gallo Fault, was generated as Late Cretaceous fault with top-to-the-SE shear sense. </skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Der Ausbiss der Schlining-Störung in der Karte beschreibt eine nach W hin konkave Linie (Trümpy, 1980), die sich vom Reschenpass bis zum Vinschgau hinzieht. Froitzheim et al. (1997) postuliert die Schlinig-Störung zusammen mit ihrer südlichen Fortsetzung, der Gallo-Störung, als spätkretazische Abschiebung mit top-to-the-SE Schersinn. </skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/480"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/171">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 155 km long, approximately NE-SW trending fault system extends from Bregaglia Valley (North of the Bergell Massive), following the Inn Valley to Nauders, Pfunds, Imst and Tels. It includes faults along the Engadin Valley and parallel trending structures such as the Schlinig, Gallo, and Arlui shear zones. It shows a long-lasting deformation history and was initiated as ductile nappe boundaries and shear zones with E-dipping, top-to-the-W-directed thrusting and top-to-the-ESE-directed normal faults during Cretaceous and Paleogene times. During the Oligocene, it was reactivated along shear zones with top-to-the-WNW kinematics (e.g. Engadin and Schlinig shear zones). Left-lateral brittle strike-slip faults were active from the Upper Oligocene to the Miocene (Froitzheim et al, 1997). Total displacement amounts up to around 17 km normal faulting and 3-20 km left-lateral displacement. (Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 and references therein)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NE-SW-streichende ca. 155 km lange Teilstörungssystem zieht vom Bregaglia-Tal (nördlich des Bergell-Massivs) über das Inntal bis Nauders, Pfunds, Imst und Telfs. Es beinhaltet entlang und parallel des Engadin- Gebietes verlaufende Scherzonen und Störungen, wie die Schlinig-, Gallo und Arlui-Scherzonen. Eine Initiierung als duktile Deckengrenzen und Scherzone mit W-gerichteten Überschiebungen und Richtung E-einfallende top-ESE-Abschiebungen während der Oberkreide bis ins Paläogen, mit einer überschiebenden Reaktivierung im Oligozän ist beschrieben (Froitzheim et al., 1997). Ihre spröde Hauptprägung erfuhr sie im späten Oligozän bis Miozän mit sinistral seitenverschiebender Kinematik. Versatzweiten von ca. 17 km abschiebender Komponente und von 3-20 km sinistral seitenverschiebender Versatzweiten werden angenommen. (Froitzheim et al., 1997; Linzer et al., 2002 und die darin aufgeführten Referenzen)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/478"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Engadin-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/172"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/173"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T09:07:48.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engadin Subfault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/173">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T10:07:22.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gallo Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gallo-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">WNW-ESE streichende, nach SW bis SE einfallende Störung, die von Susauna im Inntal über den Cancario-See und das Stilfser Joch bis zum Etschtal verläuft. Sie setzt sich nach Norden in der Schlinig-Störung fort. Auch hier ist die Deformation top-to-SE orientiert. Wahrscheinlich war es während der Ducan-Ela-Extensionsphase (80-67 Ma) aktiv (Froizheim, 1997).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">The WNW-ESE striking and SW- to SE-dipping fault runs from Susauna in the Inn Valley via the Lake Cancario and the Stilfser Joch pass to the Adige (Etsch) Valley. The fault continues northward as the Schlinig fault. The deformation has also top-to-SE sense of shear. The fault was probably active during the Ducan-Ela extension phase (80-67 Ma; Froizheim, 1997).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/172">
	<skos:definition xml:lang="en">This steeply SE-dipping fault runs from the Lake Reschensee towards the hamlet of Melag. It has normal faulting character with a top-to-E directed sense of shear (Froizheim et al., 1997).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T10:06:06.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Arlui-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Arlui Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1036"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese steil nach SE einfallende Störung verläuft von Reschensee Richtung Melag. Sie hat abschiebenden Charakter mit einem top-to-E gerichteten Bewegungssinn (Froizheim et al., 1997).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/125">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1367"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This subfault system consists of NW-SE trending parallel mylonitic and brittle strike-slip faults including the Trojeralm-, Fleischbachkees-, and Kalsertal Fault. (Senarclens-Grancy, 1956)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungsset besteht aus NW-SE-streichenden parallelen mylonitischen und spröden Seitenverschiebungen, welche die Trojeralm-, Fleischbachkees- und Kalsertal-Störung beinhaltet. (Senarclens-Grancy, 1956)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/616"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T13:44:05.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Trojeralm Conjugated Fault Set</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Trojeralm-Störungsset</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Trojeralm Conjugated Fault System</skos:hiddenLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/124">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1059"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1067"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 35 km long, approximately WNW-ESE trending Subfault System extends from Fernpass to Imst and Zirl, including the Telfs shear zone and Telfs fault. A Cretaceous system is described with an offset between 10-20 km which were caused during the displacement of the Inntal nappe and the dextral lateral kinematics during Miocene. (Eisbacher &amp; Brandner, 1995, 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses WNW-ESE-streichende, ca. 35 km lange Teilstörungssystem verläuft vom Fernpass über Imst bis Zirl und beinhaltet die Telfs-Scherzone und Telfs-Störung. Es wird eine kreidezeitliche Anlage beschrieben mit Versatzweiten zwischen 10-20 km die während der Überschiebung der Inntal-Decke und durch Miozäne dextral seitenverschiebende Kinematik zustande gekommen sind. (Eisbacher &amp; Brandner, 1995, 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/614"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/674"/>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Telf Subfault System</skos:hiddenLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Telfs Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:55:18.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Telfs-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/674">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Telfs-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.347Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10362</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Telfs Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1059"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1067"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The WNW-ESE striking dextral strike-slip fault runs from the Fern Pass south of Biberwier via Telfs to Kematen/Tirol (Eisbacher and Brandner, 1995, 1996).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die WNW-ESE-streichende dextrale Seitenverschiebung verläuft vom Fernpass südlich von Biberwier über Telfs nach Kematen in Tirol (Eisbacher &amp; Brandner, 1995, 1996).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/615"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/167">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1119"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1048"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 230 km long, approximately NNE-SSW (and partly NE-SW) trending Large-scale Fault System extends from Cebin (CZ), following the Boskovice furrow and the graben of Zöbing to Diendorf in the south. It includes the Diendorf-Boskovice Fault System and Cebin Fault, showing a long-lasting and multiphase history. Parallel trending structures and conjugated shear zones and faults are correlated with this Large-scale Fault System. Proofs of NE-SW-trending left-lateral strike-slip partly ductile, mylonitic shear zones during upper Carboniferous and Permian times are observed in the Diendorf Subfault System. To the north it continues into a horst-graben structure filled with upper Carboniferous to Permian sediments (Rostinsky et al., 2013). The deformation continues in left-lateral strike-slip faulting during Miocene and recent times. (Lenhardt et al., 2007; Rostinsky et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NNE-SSW-streichende (teilweise NE-SW), ca. 230 km lange Großstörungssystem zieht sich von Cebin (CZ), entlang dem Boskovice-Graben, dann von Miozänen Sedimenten bedeckt bis zum Graben von Zöbing und weiter bis Diendorf. Es setzt sich aus dem Diendorf-Boskovice-Störungssystem und der Cebin-Störung zusammen und zeigt eine langandauernde und multiphase Entwicklung. Parallel streichende Strukturen und konjugierte Scherzonen und Störungen werden mit diesem Großstörungssystem assoziiert. Duktile mylonitische Scherzonen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik des oberen Karbons bis Perms (Rostinsky et al., 2013) sind vorwiegend entlang des Diendorf-Teilstörungssystem beschrieben und setzen sich nach Norden in eine von oberkarbonen-permischen Sedimenten verfüllte Horst und Grabenstruktur fort (Rostinsky et al., 2001). Diese wird durch spröde Störungen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik überprägt, welche bis in rezente Zeit beobachtbar sind. (Lenhardt et al., 2007; Rostinsky et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/481"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T08:20:09.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/168"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Diendorf-Boskovice-Cebin-Großstörungssystem</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Diendorf-Boskovice-Cebin Large-scale Fault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/168">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1119"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1048"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 200 km long, approximately NNE-SSW (and partly NE-SW) trending Fault System extends from the Boskovice furrow and the graben of Zöbing to Diendorf in the south. It includes the Diendorf and Boskovice Subfault System, showing a long-lasting and multiphase history. Proofs of NE-SW-trending left-lateral strike-slip partly ductile, mylonitic shear zones during upper Carboniferous and Permian times are observed in the Diendorf Subfault System. To the north it continues into a horst-graben structure filled with upper Carboniferous to Permian sediments (Rostinsky et al., 2013). The deformation continues in left-lateral strike-slip faulting during Miocene and recent times. (Lenhardt et al., 2007; Rostinsky et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NNE-SSW-streichende (teilweise NE-SW) ca. 200 km lange Großstörungssystem zieht vom Boskovice-Graben bis zum Graben von Zöbing und weiter bis Diendorf. Es setzt sich aus dem Diendorf- und Boskovice-Teilstörungssystemen zusammen und zeigt eine langandauernde und multiphase Entwicklung. Duktile mylonitische Scherzonen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik des oberen Karbons bis Perms (Rostinsky et al., 2013) sind vorwiegend entlang des Diendorf-Teilstörungssystem beschrieben und setzen sich nach Norden in eine von oberkarbonen-permischen Sedimenten verfüllte Horst und Grabenstruktur fort (Rostinsky et al., 2013). Diese wird durch spröde Störungen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik überprägt, welche bis in rezente Zeit beobachtbar sind. (Lenhardt et al., 2007; Rostinsky et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/482"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Diendorf-Boskovice-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T08:25:04.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Diendorf-Boskovice Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/632"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/632">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Diendorf-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.176Z</dcterms:created>
	<skos:notation>505</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Diendorf Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1048"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1119"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1033"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This subfault system contains the Austrian part of the Diendorf-Boskovice fault system and consists of several parallel NNE-SSW trending faults. (Brandmayr et al., 1995; Lenhardt et al., 2007, Rostinsky et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Substörungssystem umfasst den österreichischen Teil des Diendorf-Boskovice-Störungssystems und setzt sich aus verschiedenen parallel zueinander laufenden, haupsächlich NNE-SSE streichenden Störungen zusammen. (Brandmayr et al., 1995; Lenhardt et al., 2007, Rostinsky et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/483"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/633"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/634"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/635"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/636"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/636">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sitzendorf-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.190Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10673</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sitzendorf Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1363"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW striking fault is part of the Diendorf Subfault System and runs from south of Stettenhof via Pfaffstetten until north of Sitzendorf (Roetzel, 1996).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW streichende Störung ist Teil des Diendorf-Teilstörungssystems und verläuft von südlich von Stettenhof über Pfaffstetten bis nordöstlich von Sitzendorf (Roetzel, 1996).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/635">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Falkenberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.186Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10674</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Falkenberg Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1352"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1369"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NNE-SSW trending fault is part of the Diendorf Subfault System and runs approximately from Falkenberg in the South until Eggendorf im Wald, where it joints the Diendorf Fault. It separates the Gföhl gneiss in the SE from the Permo-Carboniferous sediments of the Zöbing Formation, which are preserved in a halfgraben around Zöbing because of tectonic activities. (Waldmann, 1922, Nehyba et al. 2012).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NNE-SSW streichende Störung ist Teil des Diendorf-Teilstörungssystems und verläuft etwa von Falkenberg bis nach Eggendorf im Walde, wo sie in die Diendorf-Störung einbindet, und trennt den Gföhl-Gneis im Südosten von den permokarbonen Sedimenten der Zöbing-Formation, welche aufgrund tektonischer Aktivität in einem Halbgraben um Zöbing abgelagert und erhalten wurden. (Waldmann, 1922, Nehyba et al., 2012)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/634">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Diendorf-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.183Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10034</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Diendorf Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1028"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1362"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1119"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1366"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault is part of the Diendorf Subfault System and runs from Schönberg-Neustift in the South via Diendorf am Walde (Diendorf at the Forest) and Maissau, where the fault forms an impressive fault scarp until Limberg. In the Molasse basin north of Limberg, the fault is observed with geophysical methods below the Quaternary cover sediments. (Scheidegger,1976, Buchroithner, 1984, Reinecker &amp; Lenhardt, 1999, Rostinsky et al., 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW streichende Störung ist Teil des Diendorf-Teilstörungssystems und verläuft von Schönberg-Neustift im Süden über Diendorf am Walde und Maissau, wo sie bis Limberg eine markante Geländekante bildet. Nördlich von Limberg ist ihr weiterer Verlauf im Molassebecken unter quartärer Bedeckung durch geophysikalische Messungen belegt. (Scheidegger,1976, Buchroithner, 1984, Reinecker &amp; Lenhardt, 1999, Rostinsky et al., 2013)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/633">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Waitzendorf-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.180Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10478</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Waitzendorf Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1359"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1016"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1360"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault extends from Waitzendorf towards Retz and Znojmo (CZ). It runs parallel to and northwest of the Diendorf Fault. The Waitzendorf Fault delimits the Thaya Batolith towards the East. Cataclastic fault rocks indicate mainly brittle deformation along the fault. (Pospisil et al., 2010, 2012, Roetzel et al., 2005, Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung verläuft zwischen Waitzendorf, Retz und Znojmo (CZ, Znaim), nordwestlich und parallel zur Diendorf-Störung. Diese Störung begrenzt den Thaya-Batholith nach Osten hin. Kataklase Störungsgesteine weisen auf eine hauptsächlich spröde Deformation hin. (Pospisil et al., 2010, 2012, Roetzel et al., 2005, Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/485"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/177">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1058"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1124"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1111"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1110"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1374"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1075"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 250 km long, approximately N-S (and partly NNE-SSW) trending large-scale fault system extends from the Adige (Etsch) Valley at its southern end via Trento, Bolzano to Merano (IT) where it splits into several branches, along the Passeier Valley until Sterzing (IT) and along the Sarntal Mountains until Mauls. It continues towards the north via the Brenner and Sill Valleys until Innsbruck (AT). It includes several parallel trending (sub-)fault systems, like the Orobic Subfault System, the S-and N-Giudicarie Fault System, the Meran-Mauls Fault System (Viola et. al., 2001; Schmid et al., 2013), the Jaufen–Passeier Fault System, the Fartleis-Pejo Subfault System (Viola et al., 2001), the Naif-Völlan-Trento–Cles Subfault System and the Brenner-Silltal Fault System. The major characteristic of this large-scale fault system is the left-lateral displacement of the Canavese-Tonale-Periadraric-Midhungarian Large-scale Fault System for about 80 km (Pomella et al., 2011 and reference therein). Proofs of pre-existing thrusting and right-lateral strike-slip faulting during Cretaceous and Eocene times are observed. (Fügenschuh et al., 1997; Pomella et al, 2015). The main deformation phase of this large-scale fault system occurred during the Oligocene-Miocene northward movement of the Adriatic microplate. This is combined with left-lateral strike-slip and thrusting components at its southern part (Pomella et al., 2011). Recent activity along the fault is observed (Reiter et al., 2018).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses grob N-S (teilweise NNE-SSW)-streichende ca. 250 km Großstörungssystem zieht vom Etschtal im Süden über Bozen bis Meran, wo es sich in mehrere Äste, über das Passeiertal bis Sterzing und die Sarntaler Alpen bis Mauls verzweigt, dann weiter nach Norden über den Brenner und das Silltal bis nach Innsbruck zum Inntal. Es setzt sich aus dem S- und N-Judikarien- und Brenner-Silltal-Störungssystem zusammen und beinhaltet auch mehrere etwa parallel streichende (Teil)-Störungssysteme, wie das Jaufen-Passeier-Störungssystem (Viola et al., 2001), Meran-Mauls-Störungssystem (Viola et. al., 2001; Schmid et al., 2013), Fartleis-Pejo-Teilstörungssystem und das Naif-Völlan-Trento-Cles-Teilstörungssystem. Ihr signifikantes Erscheinungsbild ist der sinistrale Versatz des Periadriatisch-Mittelungarisches Großstörungssystem um 80 km (Pomella et al., 2011 und die darin angegebenen Referenzen). Eine Anlage bzw. Erhaltung von präexistierenden überschiebenden kretazischen und eozänen Scherzonen und dextralen Seitenverschiebungen ist beschrieben (Fügenschuh et al., 1997, Pomella et al., 2015). Die Hauptprägung dieses Großstörungssystem erfolgte bei der oligozänen-miozänen Intendierung der Adriatischen Mikroplatte nach Norden mit einer sinistral seitenverschiebenden Komponente und teilweise überschiebende Strukturen im südlichen Abschnitt (Pomella et al., 2011). Aktivität bis in rezente Zeiten ist beobachtbar (Reiter et al., 2018).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/486"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/180"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/181"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T10:33:35.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/178"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Giudicarie-Brenner-Silltal-Großstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Giudicarie-Brenner-Silltal Large-scale Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Guidicarie-Brenner-Silltal-Großstörungssystem</skos:hiddenLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Guidicarie-Brenner-Silltal Large-scale Fault System</skos:hiddenLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/181">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1110"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 40 km long, approximately NE-SW trending fault system extends from Meran, following the Sarn Valley and the Penser Joch to Mauls. It also includes the parallel trending Naif Fault System which extends from Meran to Ilfinger and Weißenbach. Proofs of previous thrusting during Cretaceous times and right-lateral reactivation during an early stage of the Periadriatic Fault System are described. This structures are overprinted by left-lateral transpressive kinematics during Miocene times. (Pomella et al., 2011 and references therein)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NE-SW - streichende ca. 40 km lange Störungssystem zieht von Meran über das Sarntal und das Penser Joch bis nach Mauls. Auch das südlich parallel von Meran-Ilfinger bis Weißenbach verlaufende Naif-Teilstörungssystem wird dazu gezählt. Dieses wurde als Eoalpine kreidezeitliche Deckengrenze mit überschiebender Kinematik angelegt und als Element des Periadriatischen Störungssystems mit dextral seitenverschiebender Kinematik weiterbewegt. Ihre Hauptprägung erfuhr es im Miozän mit transpressiv seitenverschiebender Kinematik. (Pomella et al., 2011 und die darin aufgeführten Referenzen)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:01:17.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Meran-Mauls Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Meran-Mauls-Störungssystem</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/180">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1058"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1049"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1050"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 40 km long, approximately NNE-SSW trending fault system extends from Meran, along the Passeier Valley via St. Leonhard in Passeier and the Jaufenpass, along the Jaufen Valley to Sterzing. It includes the Jaufen and Passeier Subfault Systems. Deformation history includes early thrusting with top-to-the-WNW/NW kinematics during Cretaceous times and Miocene to Pliocene reactivation as ductile and brittle left-lateral strike-slip shear zones and faults, including both, normal and reverse components (Luth et al., 2013). Displacement of ca. 15 km are described, mainly for the Passeier Subfault System . (Müller et al., 2001; Viola et al., 2001)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NNE-SSW - streichende ca. 40 km lange Störungssystem zieht von Meran über das Passeiertal, St. Leonhard in Passeier, den Jaufenpass und das Jaufental bis nach Sterzing und setzt sich aus dem Jaufen- und dem Passeier-Teilstörungssystemen zusammen. Die Bewegungsphasen lassen sich in mehrere Zeitabschnitte untergliedern: Eoalpine kreidezeitliche Überschiebungen mit top WNW bis NW Kinematik werden unter duktilen und spröden Bedingungen als sinistrale Seitenverschiebung im Miozän-Pliozän mit einer normal- und reverse-fault Komponente reaktiviert (Luth et al., 2013). Ein ca. 15 km Versatz vorwiegend am Passeier-Teilstörungssystem wurde quantifiziert. (Müller et al., 2001; Viola et al., 2001)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Jaufen-Passeier-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Jaufen-Passeier Fault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T12:58:53.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/178">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1118"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1075"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 45 km long, approximately N-S-trending Fault System extends from Sterzing (IT) to the Brenner Pass following the Sill Valley to the Inn Valley, where it is cut by the Engadin-Inntal Fault System. It includes the Brenner and Silltal subfault systems and parallel trending faults and shear zones. Proofs of pre-existing nappe boundaries with top E and W kinematics during Cretaceous, reactivated from the late Oligocene to Miocene as W-dipping normal fault with top W sense of shear and left-lateral strike-slip faults are observed (Fügenschuh et al., 1997). Displacement rates are discussed controversially, depending on the vertical displacement reaching from 10 up to 27,5 km and the dip-angles of the normal fault, indicating a total displacement of 14 to 70 km respectively. (Fügenschuh et al., 1997 and references therein; Rosenberg &amp; Garcia, 2011)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses grob N-S-streichende ca. 45 km lange Störungssystem zieht von Sterzing über den Brennerpass und das Silltal bis ins Inntal, wo es vom Engadin-Inntal-Störungssystem abgeschnitten wird. Es beinhaltet das Brenner- und das Silltal-Teilstörungssystem mit parallel verlaufenden Störungen und Scherzonen. Seine Anlage als kreidezeitliche Deckengrenze mit EW-Kinematik und eine spät-Oligozäne bis Miozäne Reaktivierung als W-einfallende Abschiebung mit top W-gerichteter Kinematik sowie sinistral seitenverschiebender Kinematik wurden beschrieben. Ein Vertikalversatz von 10-27,5 km und dip-slip Versatzweiten von 14-70 km werden diskutiert. (Fügenschuh et al., 1997 und die darin aufgeführten Referenzen; Rosenberg &amp; Garcia, 2011)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/487"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T10:47:32.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/637"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/640"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brenner-Silltal Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brenner-Silltal-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/179"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/637">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brenner-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.193Z</dcterms:created>
	<skos:notation>578</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brenner Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1074"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This N-S trending subfault system in the area of the Brenner Pass is part of the Brenner-Silltal Fault System. It comprises the ductile shearzone as well as the parallel trending brittle normal fault. Normal faulting is described (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses N-S-streichende Teilstörungssystem im Bereich des Brennerpasses ist Teil des Brenner-Silltal-Störungssystem und umfasst sowohl die duktile flach einfallende Scherzone sowie die parallel verlaufende steilstehende spröde Abschiebung. Abschiebende Kinematik ist beschrieben (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/488"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/638"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/639"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/639">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brenner-Scherzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.200Z</dcterms:created>
	<skos:notation>1006</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brenner Shearzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1074"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The N-S trending ductile shear zone in the area of the Brenner Pass is part of the Brenner-Silltal Fault System. Gently dipping ductile normal faulting is described (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese N-S-streichende Scherzone im Silltal (W des Brennerpasses) ist Teil des Brenner-Silltal-Störungssystem. Flach einfallende duktile abschiebende Kinematik ist beschrieben (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/490"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/638">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brenner-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.196Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10022</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brenner Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1074"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This N-S trending fault in the area of the Brenner Pass is part of the Brenner-Silltal Fault System. Steep brittle normal faulting is described (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese N-S-streichende Störung im Silltal (W des Brennerpasses) ist Teil des Brenner-Silltal-Störungssystem. Steilstehende spröde abschiebende Kinematik ist beschrieben (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/489"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/179">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1074"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This N-S trending fault in the area of Mt. Portjoch (W of the Brenner Pass) is part of the Brenner-Silltal Fault System. Normal faulting is described (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die N-S-streichende Störung im Bereich des Portjoch (W des Brennerpasses) ist Teil des Brenner-Silltal-Störungssystem. Abschiebende Kinematik ist beschrieben (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/492"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Portjoch Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T12:57:24.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Portjoch-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/640">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Silltal-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.203Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10330</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Silltal Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1074"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This N-S trending fault in the area of the Brenner Pass is part of the Brenner-Silltal Fault System. Normal faulting is described (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese N-S-streichende Störung im Silltal (W des Brennerpasses) ist Teil des Brenner-Silltal-Störungssystem. Abschiebende Kinematik ist beschrieben (Fügenschuh et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/491"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/133">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1071"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1070"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1072"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 50 km long, approximately NNW-SSE trending Fault System between the Gurktal and Sau Alps extends from the Neumarkt Sattel, following the Görtschitz Valley via Hüttenberg and Brückl to the Drau Valley. Its terminology and subdivision was in detail described by Fritsch (1963). It shows a significant vertical displacement with uplift of the E block during Eocene and Oligocene times indicated by deposits of the Gosau sediments in the Krappfeld. Proofs for right-lateral movement in the Miocene are described. (Frisch et al, 1998, 2003)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NNW-SSE-streichende ca. 50 km lange Störungssystem verläuft vom Neumarkter Sattel über Hüttenberg, das Görtschitztal zwischen Gurktaler Alpen und Saualpe über Brückl bis ins Drautal. Zur Nomenklatur und die Aufsplitterung in verschiedene Teiläste wurde von Fritsch (1963) beschrieben. Die Bewegungsphasen lassen sich in mehrere Zeitabschnitte untergliedern: Ein signifikanter vertikaler Versatz und Hebung des Ostteils, was mit einem eozänen bis oligozänen Einsenken der Gosauvorkommen des Krappfeldes in Verbindung stehen wird angenommen, welcher sich im Miozän als dextrale Seitenverschiebung fortsetzt. (Frisch et al, 1998, 2003)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/560"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T13:14:11.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/134"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Görtschitztal-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/135"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/136"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Görtschitztal Fault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/136">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/391"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNE-SSW trending fault from Glanegg to Althofen in the area of the Zollfeld (Carinthia) at the border to the Klagenfurt basin is part of the Görtschitztal Faultsystem (Kahler, 1953).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNE-SSW-streichende Störung im Zollfeld (Kärnten) von Glanegg bis Althofen ist Teil des Görtschitztal-Störungssystems am Rand des Klagenfurter Beckens (Kahler, 1953).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/563"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Zollfeld-Verwurf</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T14:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zollfeld Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zollfeld-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/135">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1128"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1088"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNE-SSW trending fault with right-lateral movement in the area of the town Griffen is part of the Görtschitztal Faultsystem and runs from about 4 km north of St. Oswald to Bleiburg (Kleinschmidt &amp; Wurm, 1966; Seeger &amp; Thiedig, 1983).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNE-SSW-streichende Störung mit dextral-seitenverschiebender Kinematik ist Teil des Görtschitztal-Störungssystem und verläuft von 5 km nördlich von St. Oswald bis Bleiburg (Kleinschmidt &amp; Wurm, 1966; Seeger &amp; Thiedig, 1983).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/562"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T14:02:02.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Griffen Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Griffen-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/134">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1072"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNE-SSW trending brittle fault with right-lateral movement in the Görtschitz Valley is part of the Görtschitztal Fault System (Fritsch, 1963).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNW-SSE-streichende dextral-seitenverschiebende spröde Störung ist Teil des Görtschitztal-Störungssystem (Fritsch, 1963).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/561"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Görtschitztal Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T13:58:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Görtschitztal-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1142"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault set consists of NW-SE striking faults within the Northern Calcareous Alps (NCA) including Gosaukamm Fault, Gosausee Fault, Hochwart Fault, Lofer Fault, Scharnitzsattel Fault, Windischgarsten Fault, and Wolfgangsee Fault and other similar orientated faults with same kinematics. These faults were generated in the Late Eocene-Oligocene as right-lateral strike-slip faults. During Pannonian E-W compression, these NW-SE striking faults were reactivated as left-lateral strike-slip faults. (Peresson &amp; Decker, 1997a, b)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungsset besteht aus NW-SE-streichenden Störungen in den nördlichen Kalkalpen (NKA) und beinhaltet die Gosaukamm-, Gosausee, Hochwart-, Lofer, Scharnitzsattel-, Windischgarsten-, Wolfgangsee- und weitere ähnlich orientierte Störungen mit derselben Kinematik. Diese Störungen entstanden im späten Eozän bis Oligozän als dextrale Seitenverschiebungen und wurden während E-W-Kompression im Pannonium als sinistrale Seitenverschiebungen reaktiviert. (Peresson &amp; Decker, 1997a,b)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/578"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/671"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/100"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/101"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T10:40:02.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">NKA-Störungsset (NW-SE)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">NCA NW-SE Fault Set</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/99"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/98"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/97"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/96"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/95"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/100">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1142"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending fault with a right-lateral shear sense is located in the area of the town of Windischgarsten. (Decker et al., 1994; Peresson &amp; Decker, 1997; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichen Störung in den nördlichen Kalkalpen befindet sich im Bereich Windischgarsten mit dextral-seitenverschiebender Kinematik. (Decker et al., 1994; Peresson &amp; Decker, 1997; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/583"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:07:31.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Windischgarsten-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Windischgarsten Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/96">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1135"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1070"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending fault with right-lateral shear sense runs in the area of the Gosau lakes. (Frisch &amp; Gawlick, 2003; Wagreich &amp; Decker, 2001)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE streichende Störung mit dextral-seitenverschiebender Kinematik verläuft im Bereich der Gosauseen. (Frisch &amp; Gawlick, 2003; Wagreich &amp; Decker, 2001)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/580"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gosausee Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:00:15.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gosausee-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/671">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wendelstein-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.336Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10466</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wendelstein Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1070"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending fault consists of two fault strands running parallel to each other SW and NE of Mt. Wendelstein (DE) from Fischbachau to Oberaudorf. (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichende Störung verläuft mit zwei Störungsästen von Fischbachau bis Oberaudorf SW und NE vom Wendelstein (DE). (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/586"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/95">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1070"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NW-SE trending fault with right-lateral shear sense runs through the area of the Gosaukamm. (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE streichende Störung mit dextral-seitenverschiebender Kinematik verläuft im Bereich des Gosaukammes. (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/581"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gosaukamm-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T10:49:03.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gosaukamm Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/99">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1103"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NW-SE trending fault with right-lateral shear sense is located in the area of the Scharnitzsattel. (Ortner, 2001)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichen Störung in den nördlichen Kalkalpen verläuft im Bereich des Scharnitzsattel mit dextral-seitenverschiebender Kinematik. (Ortner, 2001)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/582"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:06:05.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Scharnitzsattel-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Scharnitzsattel Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/98">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1070"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending fault with right-lateral shear sense is located within the Northern Calcercous Alps close to the town of Lofer. (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichen Störung verläuft in den nördlichen Kalkalpen bei Lofer mit dextral-seitenverschiebender Kinematik. (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/585"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lofer Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lofer-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:03:57.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/101">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1142"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1107"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1070"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1064"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending fault with right-lateral shear sense is located in the area of the Lake Wolfgang. (Decker et al., 1993, 1994; Peresson &amp; Decker, 1997a, b; Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichen Störung befindet sich in den nördlichen Kalkalpen im Bereich des Wolfgangsees mit dextral-seitenverschiebender Kinematik. (Decker et al., 1993, 1994; Peresson &amp; Decker, 1997a, b; Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/584"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wolfgangsee Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:22:16.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Wolfgangsee flower structure</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wolfgangsee-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/97">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1094"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1142"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending fault with right-lateral shear sense runs through the area of the mountain Hochwart. (Linzer et al., 1997, 2002; Peresson &amp; Decker, 1997)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichende Störung mit dextral-seitenverschiebender Kinematik verläuft im Bereich des Hochwart. (Linzer et al., 1997, 2002; Peresson &amp; Decker, 1997)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/579"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:02:09.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hochwart Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hochwart-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/692">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.425Z</dcterms:created>
	<skos:notation>563</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">NE Molasse Fault Set</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1134"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1041"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault set consists of faults within in the Molasse Basin between Melk in the southwest and Laa/Thaya in the northeast. It is bound by the outcropping crystalline rock suites of the Bohemian Massif to the northwest, and the Alpine Thrust front to the south and southeast. All faults within the basin are blind faults that were active until Badenian of mid-Miocene at the latest, and whose existance is only based on seismic surveys and drillings. (Kröll et al., 2001; Wagner, 1998)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungset besteht aus Störungen des Molassebeckens zwischen Melk im Südwesten and Laa a.d. Thaya im Nordosten. Es wird im Nordosten von Kristallingesteinen der Böhmischen Masse begrenzt und von der Alpinen Überschiebungsfront im Süden und Südosten. Alle Störungen innerhalb des Beckens sind blinde Störungen, die längstens bis ins Baden des Mittleren Miozäns aktiv waren, und die nur mittels Seismik und Bohrungen nachgewiesen wurden. (Kröll et al., 2001; Wagner, 1998)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/621"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nordöstliche Molasse Störungsset</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/80"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/87"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/207"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/693"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/694"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/694">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Niederhollabrunn-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.436Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10653</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Niederhollabrunn Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1017"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW striking normal fault in Lower Austria runs from Stockerau via Niederhollabrunn to Naglern. The fault is located in the subsurface at about 3000 m below the surface, steeply dipping towards SE. There is no topographical expression of this fault at the surface (Roetzel et al., 2009)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Abschiebung in Niederösterreich verläuft von Stockerau via Niederhollabrunn bis Naglern. Die steil nach SE einfallende Störung befindet sich ca. 3000 m unter der Erdoberfläche und zeigt keine geomorphologische Kante an der Oberfläche (Roetzel et al., 2009)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/1187"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/693">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zwentendorf-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.430Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10426</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zwentendorf Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW dipping and NE-SW striking normal fault delimitates the Moosbierbaum-Horst towards NW. It runs from west of Absdorf via Zwentendorf to Moosbierbaum, where it terminates at the Tullnerfeld Fault. The main deformation event took place during the Karpatian. Wessely (2006) describes this fault as Moosbierbaumer-Störung.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die nach NW einfallende, NE-SW streichende Abschiebung, begrenzt den Moosbierbaum-Horst nach NW hin. Sie verläuft von westlich von Absdorf über Zwentendorf nach Moosbierbaum, wo sie von der Tullnerfeld-Störung abgeschnitten wird. Die Hauptbewegungsphase war im Karpatium. Wessely (2006) beschreibt die Störung als Moosbierbaumer-Störung.</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/626"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/80">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1046"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1028"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW striking and SE-dipping fault runs in Austria from Hollabrunn over Mailberg to Laa an der Thaya. North of Laa an der Thaya, the fault runs parallel to the CZ-Austrian border and along the River Thaya. The downward displacement of the hanging wall is 700 m at its maximum. (Buchroithner, 1984; Janouschek &amp; Matura, 1980; Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NE-SW streichende, nach SE einfallende Störung verläuft in Österreich von Hollabrunn über Mailberg nach Laa an der Thaya. Nördlich von Laa a. d. Thaya verläuft die Störung parallel zum Grenzverlauf bzw. zum Flussverlauf der Thaya. Das Hangende ist um max. 700 m abgeschoben worden. (Buchroithner, 1984; Janouschek &amp; Matura, 1980; Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/622"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mailberg Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:09:59.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mailberg-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/207">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This S-dippping, EW-trending normal fault runs from Tulln through the Tullnerfeld south of the river Danube to Oberbierbaum. Wessely (2006) describes this fault as Moosbierbaumer Südbruch (Mossbierbaum Southern Fault). The main deformation event took place during the Karpatian. (Wessely, 2006).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese nach S einfallende, grob E-W streichende Abschiebung schneidet den Moosbierbaum-Horst und die ihn nach NW (Zwentendorf-Störung) bzw. SE (Stetteldorf-Störung) begrenzenden Störungen ab. Sie verläuft von Tulln durch das Tullnerfeld südlich der Donau bis Oberbierbaum. Bei Wessely (2006) wird diese Störung als Moosbierbaumer Südbruch beschrieben. Die Hauptbewegung ist dem Karpat zuzuordnen. (Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/625"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Moosbierbaumer Südbruch</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tullnerfeld Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T15:17:13.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tullnerfeld-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/87">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This SE dipping and NE-SW striking normal fault delimitates the Moosbierbaum-Horst towards SE. It runs from the west of Langenrohr via Göllersdorf to the castle Schloss Glaswein. To the south, the fault is cut off from the Tullnerfeld Fault. The main deformation event took place during the Karpatian. (Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese nach SE einfallende, NE-SW streichende Abschiebung begrenzt den Moosbierbaum-Horst nach NE hin. Sie verläuft von westlich von Langenrohr über Göllersdorf bis Schloss Glaswein. Im Süden wird die Störung von der Tullnerfeld-Störung abgeschnitten. Die Hauptbewegungsphase war im Karpatium. (Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/624"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Stetteldorfer Störung</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stetteldorf-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stetteldorf Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Stetteldorfer Bruch</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:32:03.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/130">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1113"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 60 long, ENE-WSW trending Fault System extends from Sillian, following the Drau Valley to Lienz. Here, it is displaced right-laterally by the Iseltal Fault System. The eastern part starts in Zwischenbergen, following the upper Möll Valley to Wöllatratten and Flattach. Itself displaces the Ragga-Teuchl Fault System and includes parallel trending faults and shear zones. Proofs of pre-existing nappe boundaries during Cretaceous times, reactivated as left-lateral strike-slip faults during Miocene times are observed. (Ilickovic &amp; Schuster, 2014; Probst et al, 2003)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NE-SW-streichende ca. 60 km lange Störungssystem zieht sich von Sillian, das Drautal entlang bis Lienz, wo es durch das Iseltal-Störungssystem dextral versetzt wird, dann folgt es über Zwischenbergen dem oberen Mölltal bis Wöllatratten und Flattach. Es versetzt das Ragga-Teuchl- Störungssystem und beinhaltet parallel verlaufende Störungen und Scherzonen, welche als kreidezeitliche Deckengrenze angelegt und als sinistral seitenverschiebende Scherzonen und Störungen im Oligozän und Miozän reaktiviert wurden. (Ilickovic &amp; Schuster, 2014; Probst et al, 2003)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/553"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Drautal-Zwischenbergen-Wöllatratten Fault System</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Drautal-Zwischenbergen-Wöllatratten-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/132"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T12:02:13.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/131"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/132">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1113"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The ENE-WSW trending brittle fault of the Drautal-Zwischenbergen-Wöllatratten Fault System was reactivated as left-lateral strike-slip fault during the Oligocene and Miocene (Probst et al, 2003).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NE-SW-streichende spröde Störung des Drautal-Zwischenbergen-Wöllatratten-Störungssystemes wurde als sinistral seitenverschiebende Scherzonen und Störungen im Oligozän und Miozän reaktiviert wurden (Probst et al, 2003).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/555"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zwischenbergen-Wöllatratten Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T13:09:36.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zwischenbergen-Wöllatratten-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/131">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1113"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The ENE-WSW trending brittle fault along the Drau Valley, from Sillian to Lienz, with left-lateral movement was active during the Miocene (Probst et al., 2003).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NE-SW-streichende spröde Störung entlang des Drautales, von Sillian nach Lienz, mit sinistral-seitenverschiebender Kinematik war im Miozän aktiv (Probst et al., 2003).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/554"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Drautal-Linie</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T13:04:24.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Drautal Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Drautal-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Drautal Line</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/91">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1115"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This WNW-ESE and partly NW-SE trending Subfault System consists of parallel trending conjugated faults in the Gurktal Alps, showing top-to-the-WNW thrusting and right-lateral strike-slip faults since late Eocene times. (Ratschbacher et al., 1989)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses WNW-ESE-, teilweise NW-SE-streichende Teilstörungssystem ist ein Störungsset von parallel verlaufenden und konjugierten Störungen in den Gurktaler Alpen, welche post-Eozäne top WNW-aufschiebende und dextral seitenverschiebende Kinematik zeigen. (Ratschbacher et al., 1989)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/606"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T09:33:27.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/93"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/92"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gurktaler Alpen-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gurktal Alps Subfault System</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Gurktaler Alpen Subfault System</skos:hiddenLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/93">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/543"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The steep NW-SE striking fault runs from St. Lorenzen ob Murau to Grades im Meinitz Tal. Presumably, the eastern block was lowered. (Neubauer, 1980)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die steilstehende NW-SE streichende Störung verläuft von St. Lorenzen ob Murau bis Grades im Meinitz-Tal. Vermutlich wurde der Ostblock abgesenkt. (Neubauer, 1980)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/607"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Trogscharten Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T10:36:08.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Trogscharten-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Trogscharten-Bruch</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/92">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1102"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE trending fault is part of the Gurktal Alps Subfault System. (Oberhauser &amp; Bauer, 1980)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ist eine NW-SE-streichende Störung des Gurktaler-Alpen-Teilstörungssystems. (Oberhauser &amp; Bauer, 1980)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/608"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gurk Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T10:29:59.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gurk-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/90">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1048"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vistuk-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault runs east of the Little Carpathians (Maly Karpathy; Lenhardt et al., 2007)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung verläuft östlich der Kleinen Karpathen (Maly Karpaty; Lenhardt et al., 2007)</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T09:30:22.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vistuk Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/139">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 90 km long, approximately NW-SE trending Fault System extends from Matrei in Osttirol, following the Isel Valley to Oberdrauburg, continuing to St. Georgen im Gitschtal and Görtschach. It displaces the Drautal-Zwischenbergen-Wöllatratten Fault System and includes structures trending parallel to the Isel Valley. Proofs for right-lateral ductile (northern parts) and brittle movement during Miocene times with displacement rates of approximately 15-20 km are described. (Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NW-SE-streichende ca. 90 km lange Störungssystem zieht von Matrei im Osttirol über das Iseltal entlang bis Oberdrauburg, weiter über St. Georgen im Gitschtal bis Görtschach. Es versetzt das Drautal-Zwischenbergen-Wöllatratten- Störungssystem und beinhaltet parallel zum Iseltal verlaufenden Störungen, welche während des Miozän als Störungen und Scherzonen (nördliche Anteile) mit dextral seitenverschiebender Kinematik aktiv waren. Versatzweiten von 15-20 km werden beschrieben. (Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/556"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/662"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T14:13:08.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Iseltal Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Iseltal-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Iseltal Fault</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Iseltal Line</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/662">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Iseltal-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.299Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10125</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Iseltal Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This approximately NW-SE trending fault is the part of the Iseltal Fault System and runs extends from Matrei in Osttirol, following the Isel Valley to Lienz and continues parallel to the Drau Valley until Görtschach. Proofs for right-lateral ductile (northern parts) and brittle movement during Miocene times with displacement rates of approximately 15-20 km are described. (Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichende Störung ist Teil des Iseltal-Störungssystem und zieht sich von Matrei im Osttirol über das Iseltal entlang bis Lienz, und weiter im Drautal bis Görtschach. Dextral seitenverschiebender Kinematik und Versatzweiten von 15-20 km werden für das Miozän beschrieben. (Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/557"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/69">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/951"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The steeply dipping Arlui Fault extends from Reith via Birkfeld and Anger towards Gleisdorf in an arched shape. Most probably, the fault has a polyphase deformation history, where the eastern block has been moved downwards. (Schuster &amp; Ilickovic, 2015)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die steilstehende Störung verläuft bogenförmig von Reith über Birkfeld und Anger bis Gleisdorf. Vermutlich wurde die Störung polyphas bewegt, wobei auf jeden Fall der Ostblock abgesenkt wurde. (Schuster &amp; Ilickovic, 2015)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/632"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Anger-Piregg Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Anger-Piregg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T10:35:08.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/699">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wienerwald-Störungsset</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.465Z</dcterms:created>
	<skos:notation>572</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wienerwald Fault Set</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1348"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault set comprises all approximately N-S trending faults showing sinistral displacment, offsetting mostly internal parts of the Greifenstein Nappe in the Wienerwald (Viennese Forest) between Vienna and Neulengback. The displacement took presumably place after the Ottnangian. (Hintersberger &amp; Griesmeier, 2019)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungsset umfasst alle etwa N-S streichenden Störungen mit sinistralem Versatz, die im Bereich des Wienerwalds zwischen Neulengbach und Wien hauptsächlich interne Teile der Greifenstein-Decke versetzen. Die Bewegung hat nach dem Ottnang stattgefunden. (Hintersberger &amp; Griesmeier, 2019)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/698">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Korneuburg-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.460Z</dcterms:created>
	<skos:notation>571</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Korneuburg Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1372"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This subfault system consists all faults related to the subsidence of the Korneuburg Basin, located NW of Vienna. It includes -among others- the Schliefberg and the Helfens Fault. (Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Teilstörungssystem beinhaltet alle Störungen, die im Zusammenhang mit der Einsenkung des Korneuburger Beckens im NW von Wien im Zusammenhang stehen, z.B. die Schliefberg- und Helfens-Störung. (Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/630"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/86"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/86">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The normal fault dips with more than 60° to ESE and limits the Korneuburg basin towards the WNW. The hanging wall in the E is offset by 800 m. (Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die mit über 60° nach ESE einfallende Abschiebung begrenzt das Korneuburger Becken nach WNW hin ab. Das Hangende im E wird um 800 m versetzt. (Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/631"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schliefberg Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schliefberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:30:07.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Schliefbergbruch</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/137">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1109"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 55 km long, approximately NNW-SSE trending Fault System extends from the Hochstuhl mountain (at the AUT-SLO border), following the Gegendtal (Afritz) Valley to Radenthein. Proofs for right-lateral movement from the Miocene with thrusting along the Rosegg shear zone with displacement rates up to 20 km as well as displacement of the Periadriatic Fault System of 3,5 km are described. (Polinski &amp; Eisbacher, 1992)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NNW-SSE-streichende ca. 55 km lange Störungssystem zieht vom Hochstuhl (an der AUT-SLO Grenze), bis Rosegg und weiter über das Gegendtal (Afritzbach) nach Radenthein. Es zeigt dextral seitenverschiebende Kinematik ab dem Miozän mit überschiebender Kinematik entlang der Rosegg-Scherzone. Versatzweiten von bis zu 20 km mit einem Versatz des Periadriatischen Störungssystem von 3,5 km ist beschrieben. (Polinski &amp; Eisbacher, 1992)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/564"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T14:06:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hochstuhl-Gegendtal-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/138"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hochstuhl-Gegendtal Fault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/138">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1109"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NW-SE trending fault in the area of the Hochstuhl Mountain from north of Millstatt to Zauchen shows right-lateral displacement and is part of the Hochstuhl-Gegendtal Fault System (Polinski &amp; Eisbacher, 1992).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NW-SE-streichende Störung des Hochstuhl-Gegendtal-Störungssystem von Millstatt nach Zauchen zeigt dextral-seitenverschiebende Kinematik (Polinski &amp; Eisbacher, 1992).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/565"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T14:10:01.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hochstuhl-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hochstuhl Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/695">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steirisches Becken Störungsset</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.443Z</dcterms:created>
	<skos:notation>550</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Styrian Fault Set</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1116"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The fault set comprises mostly N-S striking faults within the Styrian Basin which show no surface expression. They are observed at depth via industrial seismic and borehole data. (Reischenbacher &amp; Sachsenhofer, 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Störungsset beinhaltet hauptsächlich N-S-streichende Störungen innerhalb des Steirischen Beckens, die keine oberflächliche Morphologie ausbilden. Diese Störungen wurden anhand von Industrieseismik- und Bohrlochdaten im tieferen Untergrund nachgewiesen. (Reischenbacher &amp; Sachsenhofer, 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/627"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/696"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/697"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/697">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Weiz-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.455Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10440</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Weiz Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/171"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The E-W striking fault runs from Garrach-Dorf via Weiz to Stubenberg and is part of the Styrian Basin. (Flügel, 1988)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die E-W-streichende Störung verläuft von Garrach-Dorf über Weiz bis Stubenberg. (Flügel, 1988)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/629"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/696">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Leber-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.449Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10436</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Leber Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1344"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/838"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1368"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/171"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNW-SSE striking light-lateral strike-slip fault runs from east of Frohnleiten via Graz to Spielfeld (Tollmann, 1977; Untersweg, 1982, Flügel, 1988, Kröll et al., 1988).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNW-SSE-streichende dextrale Seitenverschiebung mit teiweiser top nach Osten abschiebender Kinematik verläuft östlich von Frohnleiten über Graz nach Spielfeld und ist deutlich im Bereich zwischen Semriach und Stattegger Graben ausgeprägt (Tollmann, 1977; Untersweg, 1982; Flügel, 1988; Kröll et al., 1988).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/628"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/143">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1054"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1066"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 70 km long, approximately ESE-WNW trending Fault System extends from St. Michael im Lungau, following the basins of Tamsweg and Seetal to Oberwölz and Oberzeiring (east of the Pöls Valley) including parallel trending faults (Reinecker, 2000; Eder &amp; Neubauer, 2000). It was initiated as ductile nappe boundaries during Cretaceous times and as S-dipping normal fault with top NE sense of shear active in the Paleogene. Reactivation with left-lateral strike-slip movement and the formation of pull-apart basins during Miocene times is described (Eder &amp; Neubauer, 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses etwa ESE-WNW streichende ca. 70 km lange Störungssystem zieht von St.Michael im Lungau über das Tamsweg- und Seetal-Becken bis Oberwölz und weiter nach Oberzeiring (östlich des Pölstals) und fasst parallel streichende Störungen in diesem Bereich zusammen (Reinecker, 2000; Eder &amp; Neubauer, 2000). Es wurde als Deckengrenzen der Oberkreide angelegt und war vermutlich im Paläogen als dextral seitenverschiebende und top NE abschiebende Störungen aktiv. Diese wurden als sinistrale Seitenverschiebungen mit der Bildung von pull-apart-Becken im Miozän reaktiviert (Eder &amp; Neubauer, 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/539"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Niedere Tauern Southern Margin Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Niedere Tauern Südrand Störungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T15:18:51.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/660"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/661"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/661">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tamsweg-Becken-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.294Z</dcterms:created>
	<skos:notation>579</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tamsweg Basin Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1373"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1066"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault is part of the Niedere Tauern Südrand Fault System and borders respectively divided the Tamsweg basin in a western and eastern part. The strike-slip faults were reactivated contemporaneously with the formation of pull-apart basins during the Miocene (Eder &amp; Neubauer, 2000; Wölfler et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Teilstörungssystem ist Teil des Niedere Tauern Südrand-Störungssystems und begrenzt bzw. teilt das Tamsweg-Becken in einen östlichen und westlichen Teil. Die Seitenverschiebungen wurden mit der Bildung von pull-apart-Becken im Miozän angelegt (Eder &amp; Neubauer, 2000; Wölfler et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/541"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/144"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/144">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1066"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The approximately E-W trending fault is part of the Niedere Tauern Südrand Fault System and runs from St. Margarethen/Lungau to Murau. Left-lateral strike-slip faults were reactivated contemporaneously with the formation of pull-apart basins during the Miocene (Eder &amp; Neubauer, 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die in etwa EW-streichende Störung ist Teil des Niedere Tauern Südrand-Störungssystems und verläuft von St. Margarethen im Lungau bis Murau. Die sinistralen Seitenverschiebungen wurden mit der Bildung von pull-apart-Becken im Miozän reaktiviert (Eder &amp; Neubauer, 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/542"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Seetal-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T15:31:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Seetal Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/660">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Niedere-Tauern-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.290Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Lower Tauern Fault</skos:altLabel>
	<skos:notation>10442</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Niedere Tauern Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1066"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The approximately E-W trending fault is part of the Niedere Tauern Südrand Fault System and runs from Weißpriach to Teufenbach. Left-lateral strike-slip faults were reactivated contemporaneously with the formation of pull-apart basins during the Miocene (Eder &amp; Neubauer, 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die in etwa EW-streichende Störung ist Teil des Niedere Tauern Südrand-Störungssystems und verläuft von Weißpriach bis Teufenbach. Die sinistralen Seitenverschiebungen wurden mit der Bildung von pull-apart-Becken im Miozän reaktiviert (Eder &amp; Neubauer, 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/540"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/186">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1114"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1076"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1042"/>
	<skos:definition xml:lang="en">From S to N, this ca. 400 km long Large-scale Fault System includes the Mur-Mürz Fault System, the Vienna Basin Fault System, and the Vah Fault System (Decker et al., 2005) and is suggested to be kinematically linked to thrust faults in the outer Carpathians in Polish Galicia. This large-scale fault system consists mostly of ENE-WSW trending left-lateral strike-slip and NNE-SSW trending normal faulting. Onset of faulting along the entire large-scale fault system started in the Miocene as consequence of eastward extrusion of the Central Eastern Alps (Ratschbacher et al. 1991, Linzer et al., 2002). In total, Miocene offset in the Mur-Mürz-Vienna Basin area has been estimated to up to 40 km (Linzer et al., 2002). Earthquakes have been observed for the first time along the so-called Mur-Mürz-Vienna Basin-Zilina seismogenic zone by Gutdeusch &amp; Aric (1988) proving recent activity of the large-scale fault system.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses ca. 400 km lange Großstörungssystem beinhaltet von S nach N das Mur-Mürz-Störungssystem, das Wiener Becken-Störungssystem sowie das Vah-Störungssystem (Decker et al., 2005) und ist kinematisch mit Überschiebungen in den äußeren Karpaten in Galizien (POL) verbunden. Es besteht hauptsächlich aus ENE-WSW-streichenden sinistralen Seitenverschiebungen und NNE-SSW-streichenden Abschiebungen. Seine Hauptphase war während des Miozäns als Folge der Ost-Bewegung der Ostalpen (Ratschbacher et al. 1991, Linzer et al., 2002). Versatzweiten von bis zu 40 km entlang des Abschnittes Mur-Mürz-Wiener Becken wurden ermittelt (Linzer et al., 2002). Erste Untersuchungen zu Erdbeben von Gutdeusch &amp; Aric (1988), entlang der sogenannten Mur-Mürz-Wiener Becken-Zilina seismologische Zone, deuten auf rezente seismische Aktivität hin.</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/502"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:20:24.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mur-Mürz-Vienna Basin-Vah Large-scale Fault System</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/187"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mur-Mürz-Wiener-Becken-Vah-Großstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/187">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1069"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The ca. 130 km long, approximately ENE-WSW trending fault system extends from Judenburg along the Mur and Mürz Valleys and builds the southern border of the Vienna Basin close to Gloggnitz (Frisch et al., 2002). The fault system consists mostly of left-lateral strike-slip faults, but includes also small pull-apart basins. Based on sedimentary deposits in the pull-apart basins, left-lateral deformation started in the Karpatian (Linzer et al., 2002). Miocene offset reaches up to 40 km. (Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses ca. 130 km lange, ungefähr ENE-WSW-streichende Störungssystem verläuft von Judenburg, entlang des Mur- und Mürztales und bildet den Südrand des Wiener Beckens nahe Gloggnitz (Frisch et al, 2002). Es zeigt vorwiegend sinistral seitenverschiebende Kinematik mit der Bildung kleinerer Pull-Apart-Becken. Anhand sedimentärer Ablagerungen belegt, startet die Entwicklung im Karpatium, mit Versatzweiten bis zu 40 km. (Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/503"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mur-Mürz Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/188"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/189"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:28:18.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mur-Mürz-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/645"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/188">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This approximately ENE-WSW trending fault extends along the valley of the river Mürz and shows left-lateral movement. (Linzer et al., 2002; Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Es ist eine ungefähr ENE-WSW-streichende Störung entlang des Mürztales mit sinistral-seitenverschiebender Kinematik. (Linzer et al., 2002; Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/504"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mürz-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:31:45.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mürz Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/645">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mur-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.220Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10220</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mur Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1362"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This approximately ENE-WSW trending fault is part of the Mur-Mürz Fault System. It extends along the river Mur and shows left-lateral movement (Linzer et al., 2002; Tollmann, 1986). Recent seismic activity has been recorded along the fault (Reinecker &amp; Lenhardt, 1999).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die ungefähr ENE-WSW-streichende Störung ist teil des Mur-Mürz-Störungssystems. Sie erstreckt sich entlang des Murtales mit sinistral-seitenverschiebender Kinematik. (Linzer et al., 2002; Tollmann, 1986). Rezente seismische Aktivität ist beschrieben (Reinecker &amp; Lenhardt, 1999).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/505"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/189">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1101"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This E-W trending fault along the northern part of the basin of Trofaiach shows left-lateral movement. An association to the Mur-Mürz Fault System is discussed as well as its continuation into this Fault System (Nievoll, 1985).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese EW-streichende Störung nördlich des Trofaiach-Becken zeigt sinistral seitenverschiebende Kinematik. Eine Zugehörigkeit bzw. ein Übergang ins Mur-Mürz-Störungssystem wird diskutiert. (Nievoll, 1985)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/545"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:36:25.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Trofaiach-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Trofaiach Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1063"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1083"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1060"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1142"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1042"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The almost 200 km long, NNE-SSW trending, rhombohedral Vienna Basin consists of mostly NE-SW striking oblique left-lateral strike-slip faults at its eastern margin and NNE-SSW trending listric normal faults compensating E-W extension (Decker, 1996). It extends from Gloggnitz at its southern end via the recent flood plain of the River Danube between Vienna and Hainburg at its widest point towards Zilina in the North. Formation of the Vienna Basin Fault System started due to pull-apart subsidence during the Badenian at around 16 Ma and lasted until 9 - 8 Ma (Decker, 1996; Peresson &amp; Decker, 1997; Hölzel et al., 2010). Quaternary reactivation is indicated by dissected Pleistocene terraces and Quaternary basins (Decker et al., 2005, Beidinger &amp; Decker, 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses ca. 200 km lange, NNE-SSW-streichende Störungssystem beinhaltet alle Störungen und Strukturen des rhomboedrischen Wiener Pull-Apart-Beckens mit vorwiegend NE-SW-streichenden sinistralen Seitenverschiebungen an seinem Ostrand und NNE-SSW-streichende listrische Abschiebungen als Folge seiner E-W-Extension (Decker, 1996). Es zieht von Gloggnitz, seinem Südende, über die Donau zwischen Wien und Hainburg bis Zilina, an seinem Nordende. Es entstand als Pull-Apart-Becken während des Badenium (ca. 16 Ma) bis ins obere Miozän (9-8 Ma; Decker, 1996, Peresson &amp; Decker, 1997; Hölzel et al., 2010). Quartäre Reaktivierungen der Störungen werden durch pleistozäne Terassenbildungen und quartäre Beckenbildungen dokumentiert (Decker et al., 2005, Beidinger &amp; Decker, 2011).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/506"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:38:10.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/201"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/202"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/203"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/199"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/195"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/196"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/197"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/198"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/192"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/193"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vienna Basin Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wiener-Becken-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Wien-Becken-Störungssystem </skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/646"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/649"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/650"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/651"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/652"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/653"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/649">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Aderklaa-Bockfliess-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.236Z</dcterms:created>
	<skos:notation>568</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Aderklaa-Bockfliess Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NNE-SSW striking and steeply dipping subfault system consists of several en-echelon faults running from Groß-Enzersdorf via Breitenlee, Aderklaa, Deutsch-Wagram, and Bockfließ to the south of Gross-Schweinbarth (Wessely, 2006). While the northern faults are parallel to the NNE-SSW striking main fault, the southern faults run NW-SE. The western block has been shifted downward during Miocene before it was reactivated in the Quaternary period. (Decker et al., 2005, Weissl et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NNE-SSW-streichende, hauptsächlich steil nach WNW einfallende Teilstörungssystem besteht aus mehreren en-echelon angeordneten Störungen, die von Groß-Enzersdorf über Breitenlee, Aderklaa, Deutsch-Wagram und Bockfließ bis südlich von Groß-Schweinbarth verlaufen (Wessely, 2006) . Während die nördlichen Störungen parallel zur NNE-SSW streichenden Hauptstörung verlaufen, streichen die südlichen Störungen in NW-SE-Richtung. Der W-Block wurde während des Miozäns abgeschoben. Im Quartär wurde die Störung wiederum abschiebend reaktiviert. (Decker et al., 2005, Weissl et al., 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/519"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/191"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/191">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1042"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1370"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NNE-SSW striking fault is the main fault of the Aderklaa-Bockfließ subfault system. It is the eastern margin of the Gänserndorf terrace and runs from Aderklaa via Deutsch-Wagram and Bockfließ to the south of Gross-Schweinbarth (Wessely, 2006).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NNE-SSW-streichende Störung ist die Hauptstörung des Aderklaa-Bockfliess-Teilstörungssystems. Sie bildet die Ostkante der Gänserndorf-Terrasse und verläuft von Aderklaa über Deutsch-Wagram und Bockfließ bis südlich von Groß-Schweinbarth (Wessely, 2006) </skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/520"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Bockfliess-Bruch</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:44:24.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Aderklaa-Störung</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Aderklaa-Bockfliess Fault</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Bockfliess-Störung</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Aderklaa-Bruch</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Aderklaa-Bockfliess-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/646">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mitterndorf-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.224Z</dcterms:created>
	<skos:notation>567</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mitterndorf Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1060"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This subfault system includes all faults related to the opening of the Mitterndorf Basin, the southernmost subbasin of the Vienna Basin. The Pottendorf Fault is part of this subfault system. Its extent corresponds to the extent of the Mitterndorf-Schwadorf segment described by Beidinger &amp; Decker (2011). </skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Teilstörungssystem beinhaltet alle Störungen, die mit der Öffnung des Mitterndorf-Beckens im Süden des Wiener Beckens in Zusammenhang stehen. Die Pottendorf-Störung wird diesem Teilstörungssystem zugerechnet. Das Teilstörungssystem entspricht in der Ausdehnung dem Mitterndorf-Schwadorf-Segment von Beidinger &amp; Decker (2011).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/508"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/200"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/200">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1125"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1136"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1137"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1048"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending normal fault is located at the southern part of the Vienna Basin. (Lenhardt et al., 2007; Schopper, 1992; Wessely, 1984, 2000)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung zeigt abschiebende Kinematik im südlichen Wiener Becken. (Lenhardt et al., 2007; Schopper, 1992; Wessely, 1984, 2000)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/509"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pottendorf-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:30:40.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pottendorf Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/203">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1042"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1060"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1047"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NNE-SSW striking and steeply ESE dipping fault runs from Gross-Schweinbarth via Zistersdorf and Neusiedl an der Zaya until north of Breclav (CZ; Kovac et al., 2004). The eastern hanging wall was offest by 5 km of normal faulting during the Miocene. During the Quaternary, this fault was probably reactivated together with other faults in the Vienna Basin. (Decker et al., 2005, Beidinger &amp; Decker, 2011)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NNE-SSW-streichende, steil nach ESE einfallende Störung verläuft von Groß-Schweinbarth über Zistersdorf, Neusiedl an der Zaya bis nördlich von Breclav (CZ; Kovac et al., 2004). Der E-Block wurde während des Miozäns um rund 5 km abgeschoben. Im Quartär wurde die Störung vermutlich zeitgleich mit anderen Störungen im Wiener Becken abschiebend reaktiviert. (Decker et al., 2005; Beidinger &amp; Decker, 2011)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/511"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steinberg-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Steinbergbruch</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:36:34.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Steinberg Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/202">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1047"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1125"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ENE-WSW trending normal fault splits from the Poysbrunn Fault at Hörersdorf and runs via Poysdorf to Schrattenberg and Valtice at the Austrian-Czech border (Schopper, 1992; Kovac et al., 2004).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese ENE-SSW-streichende Störung mit abschiebender Kinematik spaltet sich bei Hörersdorf von der Poysbrunn-Störung nach Osten ab und verläuft via Poysdorf bis nach Schrattenberg bzw. Valtice an der österreichisch-tschechischen Grenze (Schopper, 1992; Kovac et al., 2004).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/510"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schrattenberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:35:26.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schrattenberg Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Schrattenbergbruch</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/653">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sollenau-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.256Z</dcterms:created>
	<skos:notation>574</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sollenau Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1348"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This subfault system contains the N-S trending Sollenau fault and several parallel trending faults that form the southwestern margin of the Vienna Basin between approximately Leobersdorf in the South and Perchtoldsdorf in the North. (Hintersberger &amp; Griesmeier, 2019)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Teilstörungssystem umfasst die N-S verlaufende Sollenau-Störung sowie weitere parallel verlaufende Störungen, die den südwestlichen Rand des Wiener Beckens zwischen Leobersdorf im Süden und Perchtoldsdorf im Norden. (Hintersberger &amp; Griesmeier, 2019)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/201">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1346"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NNE-SSW trending normal fault is the northwestern margin of the Vienna Basin (Grill, 1968; Wessely, 2006). West of Poysbrunn, the fault runs from Olgersdorf via Falkenstein to Drasenhofen. In Hörersdorf, the Schrattenberg Fault splits from the Poysbrunn Fault.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NNE-SSW-streichende Störung mit abschiebender Kinematik bildet die nordwestliche Begrenzung des Wiener Beckens (Grill, 1968). Sie verläuft westlich von Poysbrunn von Olgersdorf über Falkenstein bis Drasenhofen. Bei Hörersdorf vereint sie sich mit der Schrattenber-Störung (Wessely, 2006).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/507"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:34:13.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Poysbrunn-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Poysbrunner Störung</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Poysbrunner Bruch</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Poysbrunn Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/652">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wienerherberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.251Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10483</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wienerherberg Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1137"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault trends between Gramatneusiedl and Wienerherberg in NE-SW direction. Close to Wienerherberg, the fault turns into a NW-SE directed trend. It is the southern continuation of the Aderklaa-Bockfliess Subfault System. (Wessely, 2000)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Störung streicht im Süden zwischen Gramatneusiedl und Wienerherberg in NE-SW-Richtung und biegt bei Wienerherberg in eine NW-SE-Orientierung um. Sie stellt die südliche Verlängerung des Aderklaa-Bockfliess-Teilstörungssystems dar. (Wessely, 2000)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/651">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Orth-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.245Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Orther Bruch</skos:altLabel>
	<skos:notation>10482</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Orth Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1364"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1137"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault is part of the Vienna Basin Fault System and can be traced in the subsurface of the basin betwen Schwadorf in the South and Orth an der Donau in the North. (Wessely, 2000)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung ist Teil des Wiener-Becken-Störungssystems und kann im Beckenuntergrund von Schwadorf im Süden bis nach Orth an der Donau im Norden verfolgt werden. (Wessely, 2000)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/199">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/942"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault is a NE-SW trending normal fault in the northern part of the Vienna Basin (Wessely, 2006).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung zeigt abschiebende Kinematik im nördlichen Wiener Becken. (Wessely, 2006)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/512"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:29:39.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pirawarth-Hochleiten-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pirawarth-Hochleiten Subfault System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/647"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/648"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Pirawarth-Hochleitener Bruch</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Pirawarth-Hochleitener Brüche</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/648">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kronberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.232Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10485</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kronberg Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1346"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW striking and steeply SW dipping fault runs from Münichsthal to the North of Kronberg, parallel to the Putzing Fault. The normal offset is between 30 to 70 m. (Grill, 1968)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende und steil nach SW einfallende Störung verläuft von Münichsthal bis nördlich von Kronberg parallel zur Putzing-Störung. Der abschiebende Versatz beträgt zwischen 30 und 70 m. (Grill, 1968)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/514"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/647">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Putzing-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.228Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10484</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Putzing Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1346"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW striking and steeply SW dipping fault is the southern end of the Pirawarth-Hochleiten Subfault System. It runs from Königsbrunn to Putzing, where it is displaced right-laterally for approximately 900 m by a E-W striking fault. It then continues until Riedenthal and is cut of there by a NW-SE striking fault. The normal offset is at least 150 m. (Grill, 1968)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende und steil nach SW einfallende Störung bildet das südliche Ende des Pirawarth-Hochleiten-Teilstörungssystems. Sie verläuft von Königsbrunn bis Putzing, wo sie durch eine E-W verlaufende Störung um ca. 900 m rechtslateral versetzt wird. Sie verläuft dann weiter nach Norden bis Riedenthal, wo sie durch eine NW-SE streichende Störung abgeschnitten wird. Die Sprunghöhe beträgt mindestens 150 m. (Grill, 1968)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/513"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/650">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lassee-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.241Z</dcterms:created>
	<skos:notation>566</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lassee Subfault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1060"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending subfault system extends from Wagram an der Donau (Austria) in the SW via Lassee and Marchegg to Zohor (Slovakia). It has the structure of a negative flower structure and corresponds to the Lassee segment described by Beidinger &amp; Decker (2011)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NW-SE-streichende Teilstörungssystem erstreckt sich von Wagram an der Donau (AT) im SW via Lassee und Marchegg nach Zohor (SK). Es zeigt die Struktur einer negativen Blumenstruktur und entspricht dem von Beidinger &amp; Decker (2011) beschriebenen Lassee-Segment</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/523"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/194"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/194">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1060"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault is the main fault of the Lassee subfault system at depth, where all the fault strands reachting at the surface are rooting. It is mainly a strike slipe fault with a normal fault component (Beidinger &amp; Decker, 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung ist die Hauptstörung des Lassee-Teilstörungssystems, in dem alle an der Oberfläche sichtbaren Störungsäste in der Tiefe zusammenlaufen. Ihre hauptsächliche Kinematik ist sinistral seitenverschiebend mit einer bedeutenden abschiebenden Komponente (Beidinger &amp; Decker, 2011).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/524"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lassee-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:23:48.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lassee Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/198">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1090"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NNE-SSW trending normal fault in the northwestern Vienna Basin is part of the Vienna Basin Fault System (Küpper, 1968).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNE-SSW-streichende Störung im nordwestlichen Wiener Becken zeigt abschiebende Kinematik (Küpper, 1968).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/518"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:28:33.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nussdorf-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Nussdorfer Bruch</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nussdorf Fault</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Nussdorfer Störung</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/197">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1137"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1125"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault is a NE-SW trending normal fault in the Vienna Basin. (Schopper, 1992; Wessely, 2000)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung im Wiener Becken zeigt abschiebende Kinematik. (Schopper, 1992; Wessely, 2000)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/517"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Matzen Bruchsystem</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:27:06.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Matzen-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Matzen Subfault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/196">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1125"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1137"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1060"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NE-SW, partly N-S trending, steeply E-dipping normal fault in the central part of the Vienna Basin runs from Fischamend via Wittau to Markgrafneusiedl. Between Markgrafneusiedl and Gänserndorf, it forms the eastern margin of the Pleistocene Gänserndorf terrace (Beidinger &amp; Decker, 2011; Schopper, 1992; Wessely, 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NE-SW, teilweise N-S-streichende, steil nach E einfallende Störung mit abschiebender Kinematik verläuft im zentralen Wiener Becken von Fischamend via Wittau nach Markgrafneusiedl. Zwischen Markgrafneusiedl und Gänserndorf bildet sie die östliche Begrenzung der pleistozänen Gänserndorfterrasse (Beidinger &amp; Decker, 2011; Schopper, 1992; Wessely, 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/516"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Markgrafneusiedlbruch</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Markgrafneusiedl Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Markgrafneusiedl-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:25:46.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/195">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1357"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1060"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1090"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NNW-SSE trending, steeply E-dipping normal fault in the western part of the Vienna Basin running from Ebreichsdorf via Leopoldsdorf towards the City of Vienna. The Leopoldsdorf Fault crosses Vienna from Oberlaa via Schwedenplatz towards Strebersdorf (Küpper, 1968; Plachy, 1981; Beidinger &amp; Decker, 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NNW-SSE-streichende, steil nach E einfallende Störung mit abschiebender Kinematik verläuft im westlichen Wiener Becken von Ebreichsdorf via Leopoldsdort nach Wien. Im Wiener Stadtgebiet lässt sie sich von Oberlaa über den Schwedenplatz bis nach Strebersdorf verfolgen (Küpper, 1968; Plachy, 1981; Beidinger &amp; Decker, 2011).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/515"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Leopoldsdorf-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Leopoldsdorf Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:24:49.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/193">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1137"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NE-SW trending fault runs at the eastern border of the Vienna Basin (Wessely, 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung verläuft am Ostrand des Wiener Beckens (Wessely, 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/522"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engelhartstetten Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T14:22:33.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Engelhartstetten-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/192">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1060"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNE-SSW trending brittle normal fault in the northwestern Vienna Basin is active since the Miocene (Beidinger &amp; Decker, 2011 and references therein).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNE-SSW-streichende spröde Störung im nordwestlichen Wiener Becken mit abschiebender Kinematik ist seit dem Miozän aktiv (Beidinger &amp; Decker, 2011 und die darin aufgeführten Referenzen).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/521"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bisamberg-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bisamberg Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:47:00.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/142">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1365"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 65 km long, NE-SW trending Fault System extends from Obervellach, following the Möll Valley to Villach and the Drau Valley, where it is cut by the Periadriatic Fault System. It shows ductile and brittle right-lateral movement with a main activity during Miocene times. An initiation in the Oligocene and continuation to the Tauern window is discussed (Scharf et al., 2013 and references therein). Displacement rates from 20 to 45 km are described (Linzer et al, 2002).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NW-SE-streichende ca. 65 km lange Störungssystem verläuft von Obervellach, entlang des Mölltals über Villach bis zum Drautal. Dort geht es ins Periadriatisches-Störungssystem über bzw. wird von diesem abgeschnitten. Es zeigt duktile, vorwiegend dextral seitenverschiebende Kinematik mit einer Hauptaktivität im Miozän. Eine Anlage im Oligozän mit Übergängen ins Tauern-Fenster wird diskutiert (Scharf et al., 2013 und die darin aufgeführten Referenzen) und ein Versatz von 20-45 km wird angenommen (Linzer et al, 2002).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/573"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T14:57:26.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mölltal-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mölltal Fault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/141">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1027"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1026"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Karlstift fault system consists of several parallel NNE-SSW trending faults from Nove Hrady (CZ) at the northern end via Höhenberg (AT) towards Lasber or Erdleiten at the southern end. In analogy to the Rodl fault system, the main ductile deformation phase is dated to the Late Variscian, showing mainly right-lateral movement. Late Miocene reactivation, again with right-lateral movement, is assumed. (Brandmayr et al., 1997; Büttner, 2007)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Störungssystem besteht aus mehreren parallel, NNE-SSW streichenden Störungen, die sich von Nove Hrady (CZ) und Höhenberg (AT) nach Süden bis Lasber bzw. Erdleiten verfolgen lassen. Die duktile Hauptbewegungsphase wird, analog zum Rodl-Störungssystem, auf das Spätvariszikum gelegt, mit hauptsächlich sinistraler Bewegungsrichtung. Von einer spröden miozänen Reaktivierung mit derselben Bewegungskinematik wird ebenfalls ausgegangen. (Brandmayr, 1997; Büttner, 2007)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/572"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T14:23:37.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Karlstift-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Karlstift Fault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/140">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1053"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1026"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NW-SE trending Fault System extends from Strakonice (CZ) via České Budějovice and Trebon to Gmünd (AT). The associated faults show evidences for dextral and normal movement between the late Variscan and Miocene. (Brandmayr et al., 1997; Porpaczy, 2011)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das NW-SE-streichende Störungssystem, auch unter dem Namen Joachimsthal-Störungssystem bekannt, zieht sich von Strakonice (CZ) über die Budweis- und Trebon-Becken bis nach Gmünd (AT) hin. Die Störungen zeigen Hinweise sowohl auf dextrale wie auch abschiebende Deformation zwischen dem späten Variszikum und post-Miozän. (Brandmayr et al., 1997; Porpaczy, 2011)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/570"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-02T14:17:39.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/664"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Joachimsthal-Störungssystem</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Jachymov Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Jachymov-Störungssystem</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/664">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Dubno-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.307Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10435</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Dubno Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1048"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE striking fault is the SE-bounding fault of the České Budějovice (Budweis) basin and runs from Dehtare to Borsov nad Vlatavou (CZ). (Lenhardt et al., 2007)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE-streichende Störung ist die SE-Begrenzung des Budweiser Beckens und verläuft von Dehtare nach Borsov nad Vlatavou (CZ). (Lenhardt et al., 2007)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/571"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/182">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1134"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1141"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1033"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1027"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1084"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1089"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1097"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1026"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 250 km long, approximately NNE-SSW (and partly NNE-SSW) trending large-scale fault system extends from the Kourim Furrow in the North, following the Blanice Furrow, crossing the basins of Trebon and České Budějovice via Kaplice (CZ) and the valley of the Große Rodl to Gramastetten and the basin of Eferding, where it is partly covered by Miocene sediments, but continues into the basin subsurface (Brandmayr et al., 1997, Wagner, 1998, Zacharias &amp; Hübst, 2012). It includes the Kourim-Blanice and Rodl-Kaplice Fault Systems and shows a long-lasting and multiphase deformation history. Parallel trending structures and conjugated shear zones and faults are correlated with this large-scale fault system (e.g. Haselgraben Subfault System). Proofs of NE-SW-trending left-lateral strike-slip ductile, mylonitic shear zones during Upper Carboniferous and Permian times are predominantly observed in the southern parts (Brandmayr, et al., 1995; Büttner, 2007, Iglseder, 2013). To the North, it continues to build horst-and-graben structures filled with Upper Carboniferous to Permian sediments (Martinek et al., 2001) and associated Permian dykes (Kosler et al., 2001). The deformation continued as left-lateral strike-slip faulting during Cretaceous and Miocene times, indicated by sediment deposits (Iglseder, 2013).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa NNE-SSW - (teilweise NNE-SSW-) streichende, ca. 250 km lange Großstörungssystem zieht vom Kourim-Becken, entlang dem Blanice-Graben, dem Becken von Trebon und dem Becken von Budweis über Kaplice, das Große Rodl-Tal entlang bis Gramastetten und wird im Eferding-Becken von Miozänen Sedimenten überdeckt, setzt sich jedoch in den kristallinen Beckenuntergrund fort (Brandmayr et al., 1997, Wagner, 1998, Zacharias &amp; Hübst, 2012). Es setzt sich aus dem Kourim-Blanice- und Rodl-Kaplice-Störungssystem zusammen und zeigt eine langandauernde und multiphase Entwicklung. Parallel streichende Strukturen und konjugierte Scherzonen und Störungen orientiert als Riedel und Antiriedel werden diesem Großstörungssystem zugeordnet (z.B. Haselgraben-Teilstörungssystem). Die Anlage als NE-SW-streichende duktile mylonitische Scherzonen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik des oberen Karbons bis Perms (Brandmayr, et al., 1995; Büttner, 2007) sind vorwiegend in den südlichen Abschnitten beschrieben und setzt sich nach Norden in von oberkarbonen-permischen Sedimenten verfüllte (Martinek et al., 2001) mit permischen Gängen assoziierte Horst und Grabenstruktur fort (Kosler et al., 2001). Diese wird durch spröde Störungen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik überprägt (Iglseder, 2013), welche sich anhand von Beckenfüllungen über die Oberkreide bis ins Miozän beobachten lassen.</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/525"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:04:11.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kourim-Blanice-Kaplice-Rodl-Großstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kourim-Blanice-Rodl-Kaplice Large-scale Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/183"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/183">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1027"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1134"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1084"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1033"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1026"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 90 km long, approximately NNE-SSW trending fault system extends from Kaplice (CZ), following the valley of the Große Rodl to Gramastetten and the basin of Eferding, where it is partly covered by Miocene sediments, but continues into the basin subsurface (Brandmayr et al., 1997, Wagner, 1998). It includes the Rodl and Haselgraben Subfault Systems and shows a long-lasting and multiphase history. Proofs of NE-SW-trending left-lateral strike-slip ductile mylonitic shear zones during Upper Carboniferous and Permian times are observed (Brandmayr, et al., 1995; Büttner, 2007, Iglseder, 2013). The deformation continuous with left-lateral strike-slip faulting during Cretaceous and Miocene times, indicated by sediment deposits (Iglseder, 2013). Displacement up to 35 km is suggested (Iglseder, 2013).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses etwa NNE-SSW - streichende ca. 90 km lange Störungssystem zieht von Kaplice, das Große Rodl-Tal entlang bis Gramastetten und wird im Eferding-Becken von Miozänen Sedimenten überdeckt, setzt sich jedoch in den kristallinen Beckenuntergrund fort (Brandmayr et al., 1997, Wagner, 1998). Es beinhaltet das Rodl- und Haselgraben-Teilstörungssystem sowie parallel orientierte und konjugierte Strukturen. Eine erste Prägung erfuhren diese NE-SW-streichenden duktilen mylonitischen Scherzonen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik im oberen Karbon – Perm (Brandmayr et al., 1995, Büttner, 2007). Diese wird durch spröde Störungen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik überprägt (Iglseder, 2013), welche sich anhand von Beckenfüllungen über die Oberkreide bis ins Miozän, sowie Versatz von Miozänen Sedimenten verfolgen lässt. Sinistrale Versatzweiten von bis 35 km werden angenommen (Iglseder, 2013).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/526"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:11:49.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rodl-Kaplice Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/184"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/185"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rodl-Kaplice-Störungssystem</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/185">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1027"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1134"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1033"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1084"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 55 km long, approximately NNE-SSW trending Subfault System extends from Rybnik (CZE), following the Valley of the Große Rodl to Gramastetten and the basin of Eferding, where it is partly covered by Miocene sediments, but continues in the basin subsurface (Brandmayr et al., 1997, Wagner, 1998). It includes partly parallel trending shear zones and faults and shows a long-lasting and multiphase history. Proofs of NE-SW-trending left-lateral strike-slip ductile, mylonitic shear zones during upper Carboniferous and Permian times are observed (Brandmayr, et al., 1995; Büttner, 2007, Iglseder, 2013). The deformation continuous with left-lateral strike-slip faulting during Cretaceous and Miocene times, indicated by sediment deposits. Displacement up to 35 km is suggested. (Iglseder, 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NNE-SSW - streichende ca. 55 km lange Teilstörungssystem zieht von Kaplice, das Große Rodl-Tal entlang bis Gramastetten und wird im Eferding-Becken von Miozänen Sedimenten überdeckt, setzt sich jedoch in den kristallinen Beckenuntergrund fort (Brandmayr et al., 1997, Wagner, 1998). Eine erste Prägung erfuhren diese NE-SW-streichenden duktilen mylonitischen Scherzonen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik im oberen Karbon – Perm (Brandmayr et al., 1995, Büttner, 2007). Diese wird durch spröde Störungen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik überprägt (Iglseder, 2013), welche sich anhand von Beckenfüllungen über die Oberkreide bis ins Miozän, sowie durch den Versatz von Miozänen Sedimenten verfolgen lässt. Sinistrale Versatzweiten von bis 35 km werden angenommen. (Iglseder, 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/529"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:16:53.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rodl-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rodl Subfault System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/655"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/656"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/656">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rodl-Scherzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.271Z</dcterms:created>
	<skos:notation>1041</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rodl Shearzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1084"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The mylonitic part of the NNE-SSW trending Rodl Subfault System is referred to as Rodl Shearzone. (Iglseder, 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die in etwa NNE-SSW-streichende Scherzone umfasst den duktilen Teil des Rodl-Teilstörungssystem. (Iglseder, 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/531"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/655">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rodl-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.266Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10295</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rodl Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1084"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The approximately NNE-SSW trending fault contains the brittle part of the Rodl Subfault System. (Iglseder, 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die in etwa NNE-SSW-streichende Störung umfasst den spröden Teil des Rodl-Teilstörungssystems. (Iglseder, 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/530"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/184">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1085"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1086"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1084"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 15 km long N-S trending subfault system extends from Hellmondsödt, following the Haselgraben Valley to Linz. It is part of the Rodl-Kaplice Fault System and includes ductile parallel trending shear zones with left-lateral kinematics active during the Late Variscian. In analogy to the Rodl Subfault System, a continuation of brittle left-lateral movement during Cretaceous and Miocene times is suggested. (Iglseder, 2013, 2014a, 2014b)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses ca. 15 km lange N-S-streichende Teilstörungssystem verläuft von Hellmondsödt, den Haselgraben entlang bis Linz und ist Teil des Rodl-Kaplice-Störungssystems. Es beinhaltet duktile parallel verlaufende Scherzonen mit sinistral seitenverschiebender Kinematik, die während des Spätvariszikums aktiv war. Analog zum Rodl-Teilstörungssystem wird eine spröde Reaktivierung mit sinistral-seitenverschiebender Bewegung während der Kreide bis Miozän angenommen. (Iglseder, 2013, 2014a, 2014b)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/527"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-05T13:14:21.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Haselgraben Subfault System</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Haselgraben-Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/654"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/654">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Haselgraben-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.261Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10105</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Haselgraben Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1085"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1086"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1084"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The N-S trending brittle fault is part of Haselgraben Subfault System and extends at the surface from Hellmannsödt in the north along the Haselgraben Valley via Linz to the south of Hofkirchen im Traunkreis (Iglseder, 2013, 2014a, b).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die N-S streichende Störung ist der an der Oberfläche sichtbare und kartierbare Teil des Haselgraben-Teilstörungssystems. Sie erstreckt sich von Hellmannsödt im Norden entlang des Haselgrabens via Linz bis nach Hofkirchen im Traunkreis im Süden (Iglseder, 2013, 2014a, b).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/528"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/709">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1375"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NW-SE trending fault runs from Schiltern to approximately Fahnberg and shows a dextral offset of about 1 km. Parallel trending graben structures may be considered as additional branches of the Schiltern Fault Set. (Roetzel, 2023)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Bei der NW-SE streichenden, von Schiltern bis etwa Fahnberg verlaufenden Störung liegt ein dextraler Kartenversatz von etwa 1 km vor, dazu parallel verlaufende Gräben könnten Nebenbrüche des Schiltern-Störungssets darstellen. (Roetzel, 2023)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schiltern-Störungsset</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.508Z</dcterms:created>
	<skos:notation>580</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schiltern Fault Set</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/708">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1361"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This approximately NNE-SSW trending fault runs subparallel to the eastern margin of the Horn Basin, from Tränkberg in the South via Kriegenreith until at least Haarmansdorf in the North. Close to Kriegenreith, the eastern fault block forms a visible fault scarp that indicates top-to-the-West normal faulting. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Störung verläuft subparallel NNE-SSW zum Ostrand des Horner Beckens etwa vom Tränkberg über Kriegenreith bis mindestens Haarmannsdorf im Norden. Bei Kriegenreith bildet ihr östlicher Block eine auffällige Geländekante und deutet auf eine Abschiebung nach Westen hin. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kriegenreith-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.504Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10676</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kriegenreith Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/707">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1349"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The approximately E-W striking fault runs from Stickelberg to Schwarzenbach. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die in etwa E-W-streichende Störung verläuft von Stickelberg bis Schwarzenbach. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/652"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wiesmath-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.500Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10441</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wiesmath Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/706">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1349"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The approximately SW-NE striking fault runs from Prätis to east of Vorau. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die in etwa SW-NE-streichende Störung verläuft von Prätis bis östlich von Vorau. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/651"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vorau-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.496Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10469</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vorau Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/705">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Leogang-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.492Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1349"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The E-W striking fault runs from 4 km south of Fieberbrunn via Leogang to Bachwinkl/Pabing close to Saalfelden. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die E-W streichende Störung verläuft vom 4 km südlich von Fieberbrunn über Leogang nach Bachwinkl/Pabing bei Saalfelden. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/650"/>
	<skos:notation>10463</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Leogang Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/704">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Klostertal-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.488Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10154</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Klostertal Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1028"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The approximately E-W striking right lateral brittle strike-slip fault runs from Nenzing to Roppen (Buchroithner, 1984; Tollmann, 1986). East of the Arlberg, the fault runs within the Klostertal (Monastery Valley).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die in etwa E-W-streichende dextrale spröde Seitenverschiebung verläuft von Nenzing bis Roppen (Buchroithner, 1984; Tollmann, 1986). Östlich des Arlberges verläuft diese Störung im Klostertal.</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/649"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/703">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Katschbachtal-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.483Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10443</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Katschbachtal Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1349"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The approximately NW-SE trending fault starts 3 km SW of St. Nikolai/Sölktal and runs to Baierdorf. The trend of this fault follows the course of the Katschbach Valley. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die etwa NW-SE-streichende Störung verläuft 3km südwestlich von St. Nikolai im Sölktal bis Baierdorf und folgt dem Verlauf des Katschbachtals. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/648"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/702">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stollkogel-Schrankeck-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.479Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10462</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stollkogel-Schrankeck Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1349"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This slightly curved, NNE-SSW trending fault runs from Mittersill via the summit of Mt. Schrankeck to east of Mt. Stollkogel in the south. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese leicht gebogene, NNE-SSW streichende Störung verläuft von Mittersill über die Erhebung des Schrankecks bis östlich des Stollkogels im Süden. (Hintersberger &amp; Iglseder, 2016)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/646"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/701">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tauchen-Störungsset</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.474Z</dcterms:created>
	<skos:notation>576</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tauchen Fault Set</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1348"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault set comprises several NNW-SSE trending faults between the villages of Tauchen and Hattmannsdorf and parallel running faults east of the Tauchen Valley. Probably, the fault set is formed conjugated to the Stuben Fault Set. (Pahr, 1984, Hintersberger &amp; Griesmeier, 2019)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungsset besteht aus mehreren NNW-SSE streichenden Störungen im Bereich zwischen Tauchen im Tauchental und Hattmannsdorf sowie östlich davon verlaufenden Störungen. Vermutlich ist das Störungsset konjugiert zum Stuben-Störungsset entstanden. (Pahr, 1984, Hintersberger &amp; Griesmeier, 2019)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/700">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stuben-Störungsset</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.470Z</dcterms:created>
	<skos:notation>575</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stuben Fault Set</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1348"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault set comprises several NNE-SSW trending normal faults, with the main fault running along the Stubenbach between the villages of Bernstein and Stuben. It might be conjugated with the Tauchen Fault Set. (Pahr, 1984, Hintersberger &amp; Griesmeier, 2019)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungsset besteht aus mehreren NNE-SSW streichenden Abschiebungen, deren Hauptstörung parallel zum Stubenbach zwischen Bernstein und Stuben beschrieben wird. Vermutlich ist das Störungsset konjugiert zum Tauchen-Störungsset. (Pahr, 1984, Hintersberger &amp; Griesmeier, 2019)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/79">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1100"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1048"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault is located at the eastern border of the Vienna Basin in the area of the Little Carpathian Mountains (Male Karpaty). It has normal faulting character. (Lenhardt et al., 2007; Nemcok et al., 1989)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NE-SW-streichende Störung befindet sich am Ostrand des Wiener Beckens im Bereich der Kleinen Karpathen (Male Karpaty) mit initial abschiebender Kinematik. (Lenhardt et al., 2007; Nemcok et al., 1989)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/640"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Male Karpaty Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Male Karpaty Marginal fault</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kleine Karpathen-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/665">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Horn-Becken-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.311Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Horner Becken-Störungssystem</skos:altLabel>
	<skos:notation>156</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Horn Basin Fault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1361"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault system comprises all faults that are linked to the tectonic subsidence of the Horn Basin.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungssystem umfasst alle Störungen, die im Zusammenhang mit der Einsenkung des Horn-Beckens im Zusammenhang stehen. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/666"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/667"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/668"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/669"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/670"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/670">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Maiersch-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.332Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10677</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Maiersch Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1375"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault runs North of Maiersch in WNW-ESE direction and could continue into the Tobelsbach Valley until Kriegenreith. This fault is defined by a displacement of the Sankt Marein-Freischling formation by about 50 m with top-to-the-north normal movement. (Roetzel, 2023)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Störung verläuft nördlich von Maiersch etwa WNW-ESE und könnte sich in das Tal des Tobelsbaches bis nach Kriegenreith fortsetzen. Diese Störung ist definiert durch den Lagehöhenunterschiede der Sankt Marein-Freischling-Formation um 50 m, wobei der nördliche Block abgesenkt wurde. (Roetzel, 2023)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/669">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mödring-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.328Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10448</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mödring Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1361"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The E-W striking normal fault runs from Scheidersdorf to Sitzendorf in the Horn Basin. Top to the south faulting was active during the Eggenburgium. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die E-W-streichende Abschiebung verläuft im Horner Becken von Scheidersdorf bis Sitzendorf, die Bewegungsrichtung des Hangendblocks ging im Eggenburgium gegen Süden. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/647"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/668">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Maria-Dreieichen-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.324Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10679</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Maria Dreieichen Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1361"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Maria Dreieichen Fault branches off the Mörtersdorf Fault close to the village of Mold (Lower Molderberg) and forms the N-S striking eastern margin of a tectonic half window until north of Maria Dreieichen. The formation of the half window must be generated by normal faulting towards the West along the Maria Dreieichen Fault. Observations of younger brittle deformation point also towards extentional motion. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Maria Dreieichen-Störung zweigt etwa auf Höhe Mold (Unterer Molderberg) von der Mörtersdorf-Störung ab, bildet bis nördlich von Maria Dreieichen den grob N-S-verlaufenden Ostrand eines tektonischen Halbfensters, dessen Bildung mit einer Abschiebung nach Osten einhergegangen sein muss. Beobachtungen von jüngerer spröder Deformation implizieren ebenfalls Dehnungstektonik. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/667">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Breiteneich-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.320Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10678</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Breiteneich Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1361"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Breiteneich Fault ist the northern continuation of the Mörtersdorf Fault and has a NW-SE trend. The fault is marked by the offset of the Sankt Marein-Freischling Formation (Egerian) along a SE dipping normal fault plane until the village of Breiteneich. At the northern margin of the Horn Basin, the fault generates a lateral offset in map view of about 200 m. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Breiteneich-Störung schließt nach Norden hin an die Mörtersdorf-Störung an und verläuft ungefähr NW-SE. Durch nach Südwesten abschiebenden Versatz der Sankt Marein-Freischling-Formation (Egerium) ist ihr Verlauf bis Breiteneich gesichert, am Nordrand des Horn-Beckens nördlich von Breiteneich produziert sie einen lateralen Kartenversatz von circa 200 m. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/666">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mörtersdorf-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.316Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10449</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mörtersdorf Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1361"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The N-S striking normal fault runs in the valley of the River Kamp from Mörtersdorf to Freischling, where it terminates in a set of short step faults, connecting the fault with the Schönberg Fault. Top to the west faulting was active during the Eggenburgian. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die N-S-streichende Abschiebung verläuft im Kamptal von Mörtersdorf bis Freischling, wo sie in eine Anzahl von Step-over-Störungen aufsplittet, die sie mit der Schönberg-Störung verbinden. Die Bewegungsrichtung des Hangendblocks ging im Eggenburgium gegen Westen. (Ranftl, 2022)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/484"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/78">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1104"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1059"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault is a roughly E-W trending thrust fault with a top-to-the WNW/NW sense of shear. It was active during Middle to Late Cretaceous times and was reactivated as right-lateral strike-slip fault during the Miocene. (Eisbacher &amp; Brandtner, 1996; Ortner et al., 2006)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Überschiebung is eine ungefähr E-W-streichende spröde Überschiebung mit top-to-the-WNW/NW-gerichteter Kinematik, welche während der mittleren bis oberen Kreide angelegt wurde und während des Miozäns als dextrale Seitenverschiebung reaktiviert wurde. (Eisbacher &amp; Brandtner, 1996; Ortner et al., 2006)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/639"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Inntal-Überschiebung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T07:56:00.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Inntalüberschiebung</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Inntal Thrust</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/148">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1068"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1092"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1069"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 150 km long, approximately NW-SE, partly NNW-SSE trending Fault System extends from the Pöls Valley (south of Trieben) to Judenburg and Obdach, following the Lavant Valley to Lavamünd (Labot) and Drauburg (Dravograd) and the Mislinja Valley (SLO) to Slovenske Konjice (south of the Pohorje Mountains). There it is cut by the Sava-Celje-Faultsystem. It includes the Pöls (Decker et al. 1994), Lavanttal Subfault Systems (Linzer et al., 2002; Kurz et al., 2011) and the Labot Fault (Fodor et al., 1998). A continuation into the Drau (Drava) Subfault System is expected. It shows a long-lasting history, with initial shear zones and faults in the Koralpe region during Cretaceous times. It was reactivated as right-lateral strike-slip faults during Miocene to Pliocene times and syn-tectonic basin formation of Fohnsdorf, Obdach and Lavant. Rates of 10-20 km horizontal (Fodor et al., 1998, Linzer et al, 2002 and references therein) and 2-5 km vertical (Kurz et al., 2011) displacement are described. According to Frisch et al., (2000) a displacement of the Periadriatic Fault System by 20 km is suggested.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses etwa NNW-SSE-streichende ca. 150 km lange Störungssystem verläuft vom Pölstal (südlich Trieben) über Judenburg und Obdach ins Lavanttal und über Lavamünd (Labot) nach Drauburg (Dravograd) weiter ins Mislinja-Tal (SLO) und bis Slovenske Konjice (südlich des Pohorje-Gebirge), wo sie ins Sava-Sostanje-Donat-Störungssystem übergeht bzw. von diesem abgeschnitten wird. Sie setzt sich aus der Pöls- (Decker et al. 1994), Lavanttal-Störung (Linzer et al., 2002; Kurz et al., 2011) und Labot-Störung (Fodor et al., 1998) zusammen. Die Bewegungsphasen lassen sich in mehrere Zeitabschnitte untergliedern: So wird eine Initiierung entlang von Scherzonen und Störungen im Gebiet der Koralpe während der Oberkreide bis Paläogen diskutiert. Ihre Hauptprägung erfuhr sie im Miozän bis Pliozän mit dextral-seitenverschiebender Kinematik, Bildung/Einsenkung der miozänen Fohnsdorf-, Obdach-, Lavanttal-Becken und Versatzweiten von 10-18 km horizontal (Fodor et al., 1998, Linzer et al, 2002 und die darin aufgeführten Referenzen) und 2-5 km vertikal (Kurz et al., 2011) sowie ein Versatz des Periadriatische Lienament-Störungssystem von bis zu 20 km wird angenommen (Frisch et al., 2000).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/547"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pöls-Lavanttal-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/150"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/151"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T08:42:16.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/149"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/152"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/153"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pöls-Lavanttal Fault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/153">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNW-SSE trending fault along the valley of the Pöls is part of the Pöls-Lavantal Faultsystem and runs from Oberzeiring through St. Joahnn am Tauern to west of Hohentauern. A left-lateral displacement of 12 km is described (Decker et al., 1994).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNW-SSE-streichende Störung entlang des Pölstales ist Teil des Pöls-Lavanttal-Störungssystems und verläuft von Oberzeiring durch St. Johann am Tauern bis westlich von Hohentauern. Ein sinistraler Versatz von 12 km wird angenommen (Decker et al., 1994).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/549"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T10:06:53.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pöls Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pöls-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/152">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNW-SSE trending fault running from Warbach to Wisperndorf is part of the Pöls-Lavanttal Fault System (Tollmann, 1986).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNW-SSE-streichende Störung, die von Warbach nach Wisperndorf verläuft, ist Teil des Pöls-Lavanttal-STS (Tollmann, 1968).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/552"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T10:04:16.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Obdach Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obdach-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/151">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1116"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1092"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNW-SSE trending fault in the area of the Lavant Valley is part of the Pöls-Lavanttal Fault System and shows right-lateral movement. (Kurz et al., 2011; Linzer et al., 2002; Reischenbacher &amp; Sachsenhoffer, 2013)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNW-SSE-streichende Störung im Bereich des Lavanttales ist Teil des Pöls-Lavanttal-Störungssystems mit dextral-seitenverscheibender Kinematik. (Kurz et al., 2011; Linzer et al., 2002; Reischenbacher &amp; Sachsenhoffer, 2013)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/551"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T09:02:49.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lavanttal Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lavanttal-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/150">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The WNW-ESE trending fault belonging to the Pöls-Lavanttal Fault System runs approximately from Oberzeiring to Eppenstein (Tollmann, 1986).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die WNW-ESE-streichende Störung wird dem Pöls-Lavanttal Störungssystem zugeordnet und verläuft in etwa von Oberzeiring nach Eppenstein (Tollmann, 1986).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/550"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T09:01:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hirschegg-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hirschegg Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/149">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NW-SE trending fault running in the valley of the Bretsteinbach extends from Oberzeiring about 20 km in NW direction and belongs to the Pöls-Lavanttal Fault System (Tollmann, 1986).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NW-SE-streichende Störung entlang des Bretsteinbaches verläuft von Oberzeiring etwa 20 km in Richtung NW und wird dem Pöls-Lavanttal Störungssystem zugeordnet (Tollmann, 1986).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/548"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T09:00:06.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bretstein-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bretstein Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/77">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1038"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1052"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault extends from Immenstadt (Bavaria, Ger) parallel to the N-S oriented trend of the Iller Valley up to the German-Austrian border. This fault is described as a sinistral strike-slip fault with an oblique normal fault component. (Pfiffner, 2011, Zerlauth et al., 2014)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Verläuft von Immenstadt (Bayern, D) parallel zum N-S orientierten Streichen des Illertales bis zur deutsch-österreichischen Grenze. Diese Störung ist als sinistrale Blattverschiebung mit abschiebender Komponente beschrieben. (Pfiffner, 2011, Zerlauth et al., 2014)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/638"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Iller Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T12:50:36.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Iller-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/147">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1027"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1031"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1033"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE striking, steep to NE dipping fault system runs from the northeastern edge of the Bavarian Forest (D) through the Czech Republic and runs from Schwarzenberg (A) via Haslach an der Mühl to Rodl, where it is cut off from the Rodl fault system south of Obernaukirchen. The ductile major event, similar to the Rodl fault system, is applied to the late Variscian event, predominantly with a dextral direction of movement. It is considered that during Miocene a brittle reactivation with the same kinematics went on. (Brandmayr et al., 1997; Büttner, 2007; Siebel et al., 2005)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses NW-SE-streichende, steil nach NE einfallende Störungssystem zieht sich vom nördöstlichen Rand des Bayrischen Waldes durch die Tschechische Republik und verläuft ab Schwarzenberg (A) über Haslach an der Mühl bis zur Rodl, wo sie südlich von Obernaukirchen vom Rodl-Störungssystem abgeschnitten wird. Die duktile Hauptbewegungsphase wird, analog zum Rodl-Störungssystem, auf das Spätvariszikum gelegt, mit hauptsächlich dextraler Bewegungsrichtung. Von einer spröden miozänen Reaktivierung mit selber Bewegungskinematik wird ebenfalls ausgegangen. (Brandmayr et al., 1997; Büttner, 2007; Siebel et al., 2005)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/546"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pfahl Fault System</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T08:17:05.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pfahl-Störungssystem</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1107"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1142"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault set of NE-SW trending faults within the Northern Calcareous Alps (NCA) includes Annaberg Fault, Isar Fault, Leutasch Fault, Loisach Fault, Pernitz Fault, Pyhrn Fault, Saalach Fault, Salzsteig Fault, and Torscharten Fault amongst other similar orientated faults with same shear sense. These faults were generated during Middle Miocene times as left-lateral strike-slip faults. During Pannonian E-W compression, these NE-SW striking faults were reactivated as right-lateral strike-slip faults. (Peresson &amp; Decker, 1997a, b)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungsset von NE-SW-streichenden Störungen in den Nördlichen Kalkalpen (NKA) beinhaltet die Annaberg-, Isar-, Leutasch-, Loisach-, Pernitz-, Pyhrn-, Saalach-, Salzsteig-, Torscharten- und weitere ähnlich orientierte Störungen mit ähnlicher Kinematik. Diese Störungen entwickelten sich während des mittleren Miozäns als sinistrale Seitenverschiebungen und wurde während des Pannonium als dextrale Seitenverschiebungen reaktiviert. (Peresson &amp; Decker, 1997a, b)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/588"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">NKA-Störungsset (NE-SW)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">NCA NE-SW Fault Set</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/119"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/672"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:26:20.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/103"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/104"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/105"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/110"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/106"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/107"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/108"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/109"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/672">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Annaberg-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-27T11:26:15.339Z</dcterms:created>
	<skos:notation>10009</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Annaberg Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<skos:definition xml:lang="en">For the NW-SE trending brittle fault running from 5 km north of Mariazell to Lilienfeld left-lateral strike-slip diplacement was decribed for Oligocene-Miocene times due to 2 km offset of the Hochwart Fault. Late Miocene right-lateral movement during E-W-compression is expected. (Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Für die NW-SE-streichende spröde Störung von 5 km nördlich von Mariazell bis Lilienfeld ist eine sinistral-seitenverschiebende Kinematik im Oligozän-Miozän, wegen eines Versatzes der Hochwart Störung von 2 km, bekannt. Spät-Miozäne dextrale Bewegung während E-W-Kompression wird angenommen. (Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/597"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/110">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1355"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault with left-lateral shear sense runs in the area of the Salzsteig. (Decker, 1994; Linzer et al., 2002; Peresson &amp; Decker, 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik verläuft entlang des Salzsteiges. (Decker, 1994; Linzer et al., 2002; Peresson &amp; Decker, 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/589"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:45:58.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salzsteig-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Salzsteig Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/109">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1355"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault with left-lateral shear sense runs parallel to the Pyhrnbach Valley. (Decker, 1994; Linzer et al., 2002; Peresson &amp; Decker, 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik verläuft parallel zum Verlauf des Pyhrnbaches. (Decker, 1994; Linzer et al., 2002; Peresson &amp; Decker, 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/593"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pyhrn-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:43:39.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pyhrn Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/119">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault is located in the area of the lake Spullersee. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese E-SW-streichende Störung befindet sich im Bereich des Spullersees. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/587"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:39:39.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Spullersee Backthrust</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Spullersee-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Spullersee Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/108">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1063"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault with left-lateral shear sense runs close to the village of Pernitz. (Decker, 1996; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik verläuft in der Nähe von Pernitz. (Decker, 1996; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/592"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:42:06.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pernitz Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pernitz-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/107">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1070"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault with left-lateral shear sense runs in the area of the Hohe Torscharte. (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik verläuft im Bereich der Hohen Torscharte. (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/591"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Torscharten-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:39:17.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Torscharten Fault</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Torschartenbruch</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/106">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault has assumedly left-lateral shear sense and runs parallel to the Saalach Valley. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung verläuft parallel zum Verlauf des Saalachtales. Es wird ein sinistral seitenverschiebender Kinematik angenommen. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/590"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:36:53.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Saalach Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Saalach-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/105">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1059"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1067"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault with left-lateral movement runs parallel to the Loisach valley. (Eisbacher &amp; Brandtner, 1995, 1996; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik verläuft parallel zum Loisachtal. (Eisbacher &amp; Brandtner, 1995, 1996; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/596"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Loisach-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Loisach Fault</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:35:10.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/104">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1095"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault with left-lateral shear sense is located in the area of the village of Leutasch. (Mählmann &amp; Morlok, 1992)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik befindet sich bei Leutasch. (Mählmann &amp; Morlok, 1992)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/595"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:33:50.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Leutasch-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Leutasch Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/103">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1059"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1067"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NE-SW trending fault with left-lateral shear sense runs parallel to the Isar valley. (Eisbacher &amp; Brandtner, 1995, 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NE-SW-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik verläuft parallel zum Isartales. (Eisbacher &amp; Brandtner, 1995, 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/594"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Isar Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T11:32:09.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Isar-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/146">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1098"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1092"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 65 km long, approximately WNW-ESE trending Fault System extends from Lienz, following the Palten and Liesing Valleys to the village of St. Michael in der Obersteiermark in the Mur Valley. It includes the Palten and Liesing Fault Systems and shows right-lateral strike-slip movement during Miocene times. Total displacement of 8 km is assumed. (Kurz et al., 2011; Linzer et al., 2002; Metz, 1978)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses in etwa WNW-ESE-streichende ca. 65 km lange Störungssystem verläuft von Liezen, über das Paltental und Liesingtal bis ins Murtal (St. Michael in der Obersteiermark). Sie setzt sich aus der Palten- und Liesing-Störung zusammen und zeigt dextral-seitenverschiebende Kinematik im Miozän. Ein Versatz von 8 km wird angenommen. (Kurz et al., 2011; Linzer et al., 2002; Metz, 1978)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/544"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/189"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Palten-Liesing-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T08:00:12.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Palten-Liesing Fault System</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/75">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1056"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1041"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NW-SE striking fault runs from Gallneukirchen via Mauthausen to Strengberg into the Molasse subsurface. It forms the SW margin of the Gallneukirchen Basin with top-to-the-NE normal movement. (Kröll et al., 2001; Seiberl et al., 1996)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NW-SE streichende Störung verläuft von Gallneukirchen über Mauthausen nach Strengberg in den Molasseuntergrund. Sie formt die SW-Grenze des Gallneukirchen-Beckens, wobei das Hangende gegen NE abgeschoben wurde. (Kröll et al., 2001; Seiberl et al., 1996)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/637"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gallneukirchen-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T12:34:01.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gallneukirchen Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/145">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1038"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This system setting up of several NNE-SSW striking, parallel running sinistral strike-slip faults with normal fault component on the east side of the Kanisfluh-Aniklinale, extends from Buchboden (Großes Walsertal) via Schönbach-Vorsäße and Sibratsgfäll to Balderschwang (Bavaria, D). All together, the eastern block subsides approximately 600 m. The Ultrahelvetic Unit is offset by about 3 km. (Zerlauth et al., 2014)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses System aus mehreren NNE-SSW-streichenden, parallel verlaufenden sinistralen Blattverschiebungen mit abschiebenden Komponenten an der Ostseite der Kanisfluh-Antiklinale, erstreckt sich von Buchboden (Großes Walsertal) über Schönbach-Vorsäße und Sibratsgfäll nach Balderschwang (Bayern, D). Insgesamt kann von ca. 600 m Absenkung des östlichen Blocks ausgegangen werden. Das Ultrahelvetikum wird um ca. 3 km sinistral versetzt. (Zerlauth et al., 2014)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/543"/>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Ostergrunten</skos:hiddenLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Ostergrunten</skos:hiddenLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ostergunten-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T07:52:19.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ostergunten Fault System</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/111">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1107"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1142"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This fault set of NNE-SSW trending faults within the Northern Calcareous Alps (NCA) includes the Göstling Fault, the Leonsberg Fault, the Untersalzachtal Fault, the Weyer Fault and other similar orientated faults with same kinematics. Even though they may have been active during Oligocene and Miocene times as sinistral or dextral strike-slip faults, respectively, the main deformation phase of this conjugated fault set occurred during Middle Miocene E-W extension, where the faults had normal fault kinematics. (Peresson &amp; Decker, 1997a, b)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Störungsset beinhaltet NNE-SSW-streichenden Störungen in den Nördlichen Kalkalpen (NKA), welche die Göstling-, Leonsberg-, Untersalzachtal-, Weyer- und weitere ähnlich orientierte Störungen mir derselben Kinematik beinhaltet. Diese Störungen waren während des Oligozäns-Miozäns als sinistrale und dextrale Seitenverschiebungen aktiv. In ihrer Hauptphase während des mittleren Miozäns zeigen sie abschiebende Kinematik. (Peresson &amp; Decker, 1997a, b)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/601"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/115"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">NKA-Störungsset (NNE-SSW)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">NCA NNE-SSW Fault Set</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/114"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/113"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/112"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:18:48.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/115">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNE-SSW trending fault with left-lateral movement runs from Admont to Neudorf, north of Weyer. (Decker, et al., 1994; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNE-SSW-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik verläuft von Admont nach Neudorf, nörlich von Weyer. (Decker, et al., 1994; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/605"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Weyerer line</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Weyer-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:29:57.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Weyer Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/114">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1070"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNW-SSE trending fault with left-lateral movement runs along valley of the River Salzach between Golling/Salzach and Salzburg. (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNW-SSE-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik verläuft im Bereich des unteren Salzachtales etwa zwischen Golling a.d. Salzach bis Salzburg. (Frisch &amp; Gawlick, 2003)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/602"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:28:24.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Untersalzachtal-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Untersalzachtal Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/113">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNE-SSW trending fault runs east of the lake Attersee. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNE-SSW-streichende Störung verläuft östlich des Attersees. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/603"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Leonsberg-Störung</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:25:58.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Leonsberg Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/112">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1032"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1034"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1064"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNE-SSW trending fault with left-lateral movement runs from Hieflau through Göstling to 3 km west of Ybbsbachamt. (Decker et al., 1993, 1994; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNE-SSW-streichende Störung mit sinistral seitenverschiebender Kinematik verläuft von Hieflau über Göstling bis 3 km westlich von Ybbsbachamt. (Decker et al., 1993, 1994; Linzer et al., 2002)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/604"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-21T12:24:15.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Göstling-Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Göstling Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/74">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This NW-SE striking fault runs SW of Mt. Rote Wand (Red Wall) from the Laguzbach Valley to Lake Formarin. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese NW-SE streichende Störung verläuft südwestlich der Roten Wand vom Laguzbachtal zum Formarinsee. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/636"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T12:32:39.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Formarin-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Formarin Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/154">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1048"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Raba-Hurbanovo-Diosjenö Fault System</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T10:13:10.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="en">This ca. 350 km long, approximately NE-SW, partly NNE-SSW trending Fault System extends from the Styrian basin, following the Raab (Rava) Valley to Hurbanovo (SK) and Diosjenö (HUN). It includes numerous parallel trending Subfault Systems and Fault Systems. The main deformation phase is characterized by left-lateral movement during upper Oligocene to Miocene times. Recent activity along the fault is observed (Lenhardt et al., 1997).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Raba-Hurbanovo-Diosjenö-Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/155"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses etwa ENE-WSW - streichende ca. 350 km lange Störungssystem zieht sich vom steirischen Becken über das Raab-(Rava)-Tal bis Hurbanovo (SK) und dann weiter bis Diosjenö (HUN). Es setzt sich aus mehreren parallel verlaufenden Teilstörungssysteme und Störungen zusammen und wurde als sinistral seitenverschiebendes Störungssystem ab dem obersten Oligozän angelegt. Rezente Aktivität ist beschrieben (Lenhardt et al., 1997).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/155">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Raba-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-03T10:18:04.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Raba Fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1077"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1065"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1061"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Ist eine NE-SW-streichende Störung entlang des Raab-(Rava)-Tal, zeigt sinistral-seitenverschiebende Kinematik und ist Teil des Raba-Hurbanovo-Diosjenö-Störungssystems. (Benedek et al., 1997; Dunkl et al., 1997; Haas et al., 1995)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Is a NE-SW trending fault along the Raab (Rava) valley and is part of the Raba-Hurbanovo-Diosjenö Faultsystem. It shows left-lateral movement. (Benedek et al., 1997; Dunkl et al., 1997; Haas et al., 1995)</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Raba Line</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/73">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1038"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1353"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NE-SW striking normal fault between the towns of Götzis, Hohenems and Dornbirn offsets the eastern margin of the Rhine Valley. (Oberhauser, 1991, Zerlauth et al., 2014)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NE-SW streichende Abschiebung zwischen Götzis, Hohenems und Dornbirn versetzt den Ostrand des Rheintales abschiebend. (Oberhauser, 1991; Zerlauth et al., 2014)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/635"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T12:27:16.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Emsrütti Fault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Emsrütti-Störung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/72">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1140"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NE-SW striking and SE-dipping fault runs from Grosshöflein via Eisenstadt along the southeastern side of the Leitha Mountains towards Parndorf. The main deformation phase shows normal faulting character. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NE-SW streichende, nach SE einfallende Störung verläuft von Großhöflein über Eisenstadt südöstlich vom Leithagebirge bis nach Parndorf. Die Hauptdeformation hat abschiebenden Charakter. (Tollmann, 1986)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/634"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Eisenstädter Bruch</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T10:55:15.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eisenstadt-Störung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Eisenstadt Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/70">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1341"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The NNE-SSW trending fault runs from Tadten and Pamhagen via Fertöszentmiklós (HUN) east of Csapod to Bö (HUN). It dips steeply towards the ESE and has a normal fault character. The main deformation phase occurred presumably during Eggenburgian and Sarmatian. (Csaszar, 2000)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die NNE-SSW streichende Störung verläuft von Tadten und Pamhagen über Fertöszentmiklós (HUN) östlich von Csapod bis nach Bö (HUN). Sie fällt steil nach ESE ein und hat abschiebenden Bewegungscharakter. Die Hauptbewegungsphase war vermutlich zwischen Eggenburgium und Sarmatium. (Csaszar, 2000)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://data.geoscience.earth/ncl/geoera/hike/faults/633"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Csapod-Störung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-12-19T10:38:51.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Csapod Fault</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/709">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/639">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/637"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/648">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/178">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/177"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/136">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/133"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/689">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/674">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/124"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/631">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/175"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/205">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/175">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/170"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/125">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/148">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/657">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/158"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/177">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/91">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/93">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/91"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/699">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/710">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/676">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/153">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/148"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/690">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/155">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/154"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/652">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/76">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/655">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/671">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/97">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/684">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/680">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/646">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/79">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/120">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/106">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/161">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/698">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/176">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/169"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/651">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/677">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/697">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/695"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/152">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/148"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/703">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/113">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/111"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/84">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/678">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/166">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/165"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/142">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/78">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/162">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/161"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/185">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/183"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/708">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/206">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/205"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/189">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/187"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/635">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/632"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/204">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/132">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/130"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/693">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/692"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/174">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/170"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/665">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/147">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/642">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/164"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/90">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/73">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/159">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/657"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/92">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/91"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/653">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/104">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/182">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/195">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/705">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/85">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/637">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/178"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/110">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/656">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/144">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/661"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/170">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/169"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/121">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/688">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/695">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/81">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/209">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/87">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/692"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/75">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/660">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/143"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/173">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/171"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/123">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/121"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/666">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/665"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/184">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/183"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/188">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/187"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/86">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/698"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/69">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/636">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/632"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/200">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/646"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/131">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/130"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/74">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/165">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/205"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/98">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/683">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/160">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/105">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/135">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/133"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/696">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/695"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/151">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/148"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/126">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/137">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/662">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/139"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/643">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/206"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/154">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/704">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/196">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/112">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/111"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/172">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/171"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/679">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/658">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/158"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/194">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/650"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/143">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/111">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/186">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/108">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/668">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/665"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/150">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/148"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/82">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/115">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/111"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/122">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/121"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/164">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/206"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/632">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/168"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/140">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/157">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/139">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/181">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/177"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/207">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/692"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/706">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/633">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/632"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/145">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/128">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/202">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/103">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/183">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/182"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/100">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/191">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/649"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/134">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/133"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/187">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/186"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/687">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/197">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/168">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/167"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/88">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/209"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/661">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/143"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/169">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/700">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/659">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/158"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/138">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/137"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/127">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/163">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/643"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/628">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/205"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/201">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/101">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/70">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/644">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/643"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/133">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/109">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/663">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/128"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/158">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/667">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/665"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/116">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/149">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/148"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/171">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/170"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/192">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/99">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/682">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/117">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/209"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/645">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/187"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/691">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/711">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/129">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/128"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/179">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/178"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/670">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/665"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/672">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/180">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/177"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/130">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/167">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/634">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/632"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/630">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/174"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/189">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/146"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/198">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/96">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/681">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/685">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/203">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/72">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/641">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/164"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/664">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/140"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/638">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/637"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/107">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/647">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/669">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/665"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/89">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/156">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/114">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/111"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/702">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/186"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/654">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/184"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/124">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/174">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/176"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/141">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/71">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/629">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/174"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/707">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/694">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/692"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/673">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/121"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/80">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/692"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/193">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/118">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/146">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/649">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/686">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/675"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/650">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/83">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/77">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/199">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/190"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/701">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/692">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/119">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/102"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/640">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/178"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/95">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/68">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-10-24T09:33:22.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:description xml:lang="de">Ein formales Klassifikationsschema für tektonische Grenzflächen, welches eine hierarchische Gliederung diskreter Bewegungsbahnen (z.B. Störungen) erlaubt (nach Hintersberger et al., 2017).</dcterms:description>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/62"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/62">
	<skos:definition xml:lang="en">A Tectonic Boundary is a shear displacement structure separating tectonic units and includes all brittle to ductile style structures along which displacement has occurred, from a simple, single 'planar' brittle or ductile surface to a fault system comprised of tens of strands of both brittle and ductile nature (after GeoSciML Modeling Team, 2017).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-03-21T15:07:12.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/66"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/63"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/64"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tectonic Boundary</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1148"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/68"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Tektonische Grenzfläche ist eine Scherfläche, die tektonische Einheiten trennt und alle spröden bis duktilen Strukturen einschließt, entlang denen die Verschiebung stattgefunden hat, von einer einfachen, einzelnen „planaren“ spröden oder duktilen Fläche bis zu einem Störungssystem bestehend aus mehreren spröden und/oder duktilen Anteilen (nach GeoSciML Modeling Team, 2017).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tektonische Grenzfläche</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/208"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/63">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-03-21T15:08:59.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Deckengrenzen beschreiben einen diskreten, spröden oder duktilen Scherhorizont zwischen tektonischen Einheiten (z.B. Decken, Deckensysteme). „Diskret“ bezieht sich hier auf den Kartenmaßstab, denn im Gelände kann eine Deckengrenze einer diffusen tektonischen Melangezone, mit Elementen beider Einheiten die sie trennt, entsprechen (Hintersberger et al. 2017:199).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nappe Boundary</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Deckengrenze</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The term describes a discrete, brittle or ductile, shearing horizon between tectonic units (e.g. nappes, nappe systems). In this definition, „discrete“ refers to map scale, since in the field a nappe boundary can correspond to a diffuse tectonic mélange zone with elements of both units that it separates (Hintersberger et al. 2017:199).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/208">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Diese Kategorie wird vorwiegend für parallel streichende Störungen in den ''Nördlichen Kalkalpen'' verwendet und hier in die fünf Gruppen NNE-SSW-, NE-SW-, ENE-WSW-, E-W-, NW-SE-streichend unterteilt.</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">This “fault set” category is mostly used for parallel oriented faults in the Northern Calcareous Alps, which are subdivided into five groups striking NNE–SSW, NE–SW, ENE–WSW, E–W, NW–SE, respectively.</skos:scopeNote>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-05-15T07:01:16.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Störungsset</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fault Set</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Der Begriff Störungsset definiert eine Anordnung von parallel verlaufenden (Teil-)Störungen, welche kinematisch und zeitlich in Verbindung stehen, wobei aber die Abstände zwischen den einzelnen Störungen (im Gegensatz zu Störungszonen) den beobachteten Versatz entlang der Störungen übertrifft (Hintersberger et al., 2017:198).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A Fault Set describes an alignment of parallel trending faults that are kinematically and temporally linked, but where the spacing between the single fault zones exceeds the displacement observed along the fault. It does not correspond to the term “fault zone” (Hintersberger et al., 2017:198).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/66">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subfault System</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/30"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Störungszone</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-03-21T15:10:49.000Z</dcterms:created>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/28"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="en">A Subfault System is a part of a fault system defined by spatial, temporal or kinematic characteristics that are different from the overall deformation of the related fault system during at least one main deformation event (Hintersberger et al., 2017:198).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Fault Zone</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Teil eines Störungssystems, welcher sich aus Störungen und/oder Scherzonen zusammensetzt und einen räumlich, zeitlich, beziehungsweise kinematisch in Beziehung stehenden Teilabschnitt definiert, welcher sich durch mindestens einen Hauptdeformations-Event vom zugehörigen Störungssystem unterscheiden lässt (Hintersberger et al. 2017:198).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Shear displacement structures containing at least a ductile and a brittle part are hierarchically considered as a Subfault System. For example, the Brenner SFS consists of the ductile lowangle Brenner Shear Zone and the steeper brittle Brenner Fault.</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Teilstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/65"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Tektonische Grenzflächen, die mindestens einen duktilen und einen spröden Teil enthalten, werden hierarchisch als ein Teilstörungssystem betrachtet. Zum Beispiel besteht das Brenner-Teilstörungssystem aus der duktilen Brenner-Scherzone und der steilstehenderen spröden Brenner-Störung.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/64">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/65"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Großstörungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Large-scale Fault System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-03-21T15:09:43.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="en">A Large-scale Fault System (LFS) corresponds to the highest level of the Tectonic Boundaries Classification Scheme and describes an alignment of connected and kinematically related fault systems that extend transregionally, typically over hundreds of kilometers. (Hintersberger et al. 2017:197).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">In the hierarchical ranking, fault systems are merged into a LFS if their extent and impact on the orogenic evolution are of transregional importance (i.e. the Periadraric-Mid-Hungarian Large-scale Fault system for the Alpine Orogen). </skos:scopeNote>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Störungssysteme werden hier in der hierarchischen Gliederung zu Großstörungssystemen zusammengefasst, wenn deren Auswirkung und Ausdehnung im Kontext der überregionalen Entwicklung eines Orogens steht (z.B. das Periadriatisch-Mid-Hungarian-Großstörungssystem für das Alpidische Orogen).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Großstörungssystem entspricht der höchsten Stufe in der Klassifikation zu Tektonischen Grenzflächen und beschreibt eine Anordnung von verbundenen und kinematisch in Beziehung stehenden Störungssystemen, die sich überregional und typischerweise über Hunderte von Kilometern erstrecken (Hintersberger et al. 2017:197).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/65">
	<skos:definition xml:lang="en">A Fault System corresponds to an alignment of connected and kinematically related faults and/or shear zones active during at least one or potentially several geological events and that may contain different deformation styles (modified after Neuendorf et al., 2005). The faults within a fault system must be related spatially and kinematically at least during one main deformation event (Hintersberger et al., 2017:198).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-03-21T15:10:19.000Z</dcterms:created>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Zum Beispiel, das Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg (SEMP) Störungssystem (Ratten Chbacher et al., 1991a, b; Decker et al., 1994; Linzer et al., 2002) ist ein 400 km langes ENE-WSW orientiertes Störungssystem, bestehend aus mehreren Störungen.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">For example, the Salzach-Ennstal-Mariazell-Puchberg (SEMP) Fault System (Ratschbacher et al., 1991a, b; Decker et al., 1994; Linzer et al., 2002) is a 400 km long ENE–WSW trending fault system consisting of several faults.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/28"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/30"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Anordnung von (miteinander) verbundenen und kinematisch in Beziehung stehenden Störungen und/oder Scherzonen, welche über einen längeren geologischen Zeitraum (mehrere Perioden/Stufen/Events) aktiv sind und mehrere Deformationsarten beinhalten können (verändert nach Neuendorf et al., 2005). Die Störungen innerhalb eines Störungssystems müssen räumlich und kinematisch, zumindest während eines Haupt-Deformationsereignisses, mitneinander in Beziehung stehen (Hintersberger et al., 2017:198).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fault System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Störungssystem</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/66"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/30">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Scherzone gehört zu zwei Themen innerhalb des Projektes Geologische Strukturen: Klassifikation tektonischer Grenzflächen (Hintersberger at al., 2017) bzw. Strukturgeologische Elemente (Huet et al., 2020). - 
Der Begriff Scherzone ist unabhängig des betrachteten Maßstabs, d.h. eine Scherzone kann sowohl für die Deformation in einem Aufschluss, als auch in der Lithosphäre relevant sein. - 
Die eindeutige Zuordnung, ob ein tektonischer Kontakt eine (spröde) Störung oder eine (duktile) Scherzone ist, kann aus den folgenden Gründen Schwierigkeiten bereiten: (1) Scherzonen benötigen einen Vorläufer, entweder eine lithologische Heterogenität oder eine spröde Störung um sich zu lokalisieren (Pennacchioni &amp; Mancktelow, 2018). Scherzonen können daher als spröde Störungen beginnen. (2) Anzeiger für spröde und duktile Deformationsmechanismen können am gleichen tektonischen Kontakt auftreten. Zum Beispiel kann die Deformation in einem verformten Granit durch sprödes Zerbrechen von Feldspat und dynamische Rekristallisation von Quarz aufgenommen werden (Handy et al., 1999). (3) Duktile Scherzonen können während einem nachfolgenden tektonischen Event als spröde Störungen reaktiviert werden und umgekehrt. (4) Während eines seismischen Zyklus können sich, in Perioden langsamer Bewegung, duktile Mikrostrukturen bilden, wohingegen es während eines Erdbebens zur Bildung spröder Mikrostrukturen kommen kann (Trepmann &amp; Seybold, 2018). Eine genaue Charakterisierung der dominanten Deformationsmechanismen, die den Großteil der Deformation in einem tektonischen Kontakt aufnehmen, ist daher essentiell. Im Zweifelsfall sollte der hierarchisch höhere Begriff Tektonischer Kontakt verwendet werden. - 
In der Englischsprachigen Literatur werden die Begriffe Störung und Scherzone oft synonym, d.h. ohne Differenzierung des kontinuierlichen Aspekts der Deformation und der Deformationsmechanismen verwendet.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en"> Determining if a tectonic contact is a (brittle) fault or a (ductile) shear zone might be a delicate task for the following reasons. (1) Shear zones need a precursor to localise, which can be a lithological heterogeneity or a brittle fracture (Pennacchioni &amp; Mancktelow, 2018). Shear zones can therefore initiate as faults. (2) Indications for both brittle and ductile deformation mechanisms can be visible in the same tectonic contact. For example, in a deformed granite, deformation can be accommodated by fracture in feldspar and dynamic recrystallisation in quartz (Handy et al., 1999). (3) Ductile shear zones might be reactivated as brittle faults during another tectonic event or vice versa. (4) During a seismic cycle, microstructures related to ductile deformation mechanisms might form in the periods of slow motion while microstructures related to brittle deformation mechanisms might form during earthquakes (Trepmann &amp; Seybold, 2018). Characterising accurately the dominant deformation mechanisms accommodating most of the deformation in a tectonic contact is therefore crucial. In case of doubt, the hierarchically higher concept tectonic contact should be used. - 
The concept shear zone belongs to two themes within the project Geologic Structures: Tectonic Boundaries Classification Scheme (Hintersberger et al., 2017) and Structural Geology Elements (Huet et al., 2020). - 
The concept shear zone is independent from the considered scale, i.e. a shear zone can be relevant for deformation at outcrop- to lithosphere-scale. - 
The concepts fault and shear zone are often used as synonyms in the English-language literature, without differentiating the continuous aspect of deformation and the deformation mechanisms.
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1287"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1297"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1305"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/28"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FaultTypeValue/scissorFault"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Shear zone</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Mylonitic zone, Mylonite zone</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Scherzone</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/faulttype/scissor_fault"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Scherzone ist ein tektonischer Kontakt, der als planare, oft breite Zone lokalisierter, relativ intensiver und kontinuierlicher, nicht-koaxialer Deformation auftritt. Im weiteren Sinne ist eine Scherzone auch ein tektonischer Kontakt, an dem die dominanten Deformationsmechanismen duktil sind. Diese umfassen dynamische Rekristallisation, Diffusionsstoffaustausch, Versetzungskriechen und/oder Korngrenzengleiten (nach Hintersberger at al., 2017).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A shear zone is a tectonic contact appearing like a planar, often broad zone of relatively intense, localised and continuous non-coaxial deformation. By extension a shear zone is also a tectonic contact in which the dominant deformation mechanisms are ductile, i.e. involve dynamic recrystallisation, diffusive mass transfer, dislocation creep and/or grain-boundary sliding (after Hintersberger et al., 2017).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/352"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Mylonitzone</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/352">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Scherzone mit Fiederspalten ist eine Scherzone, die gestaffelt angeordnete Adern enthält. Diese Adern bilden sich als Füllung von Extensionsbrüchen, die ungefähr orthogonal auf die instantane Streckungsrichtung stehen. Durch fortschreitende Deformation rotieren die Adern, während die Spitzen der Brüche in Richtung der instantanen Verkürzungsrichtung propagieren. Dadurch können diese eine sigmoidale Form annehmen (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en"> A shear zone with tension gashes is a relatively wide shear zone containing tension gashes that are arrayed en-échelon and formed as veins filling extension fractures approximately perpendicular to the direction of instantaneous stretching direction. Due to ongoing deformation the veins rotate while their tips propagate in the direction of the instantaneous shortening direction, inducing the characteristic sigmoidal shape (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Scherzone mit Fiederspalten</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.128Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Shear zone with tension gashes</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The deformation mechanism is ductile in the shear zone (dissolution) while brittle deformation is responsible for opening the fractures. The transfer occurs with the help of fluids out of which material precipitates in the fractures.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Deformationsmechanismus in der Scherzone ist duktil (Lösungsprozesse), während die Öffnung der Klüfte unter spröden Bedingungen erfolgt. Das gelöste Material wird über Fluide transportiert und in den Klüften ausgefällt.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/28">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/67"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de"> Der Begriff Störung gehört zu zwei Themen innerhalb des Projektes Geologische Strukturen: Klassifikation tektonischer Grenzflächen (Hintersberger at al., 2017) bzw. Strukturgeologische Elemente (Huet et al., 2020). - 
Der Begriff Störung ist unabhängig des betrachteten Maßstabs, d.h. eine Störung kann sowohl für die Deformation in einem Aufschluss, als auch in der Lithosphäre relevant sein. - 
Die eindeutige Zuordnung, ob ein tektonischer Kontakt eine (spröde) Störung oder eine (duktile) Scherzone ist, kann aus den folgenden Gründen Schwierigkeiten bereiten: (1) Scherzonen benötigen einen Vorläufer, entweder eine lithologische Heterogenität oder eine spröde Störung um sich zu lokalisieren (Pennacchioni &amp; Mancktelow, 2018). Scherzonen können daher als spröde Störungen beginnen. (2) Anzeiger für spröde und duktile Deformationsmechanismen können am gleichen tektonischen Kontakt auftreten. Zum Beispiel kann die Deformation in einem verformten Granit durch sprödes Zerbrechen von Feldspat und dynamische Rekristallisation von Quarz aufgenommen werden (Handy et al., 1999). (3) Duktile Scherzonen können während einem nachfolgenden tektonischen Event als spröde Störungen reaktiviert werden und umgekehrt. (4) Während eines seismischen Zyklus können sich, in Perioden langsamer Bewegung, duktile Mikrostrukturen bilden, wohingegen es während eines Erdbebens zur Bildung spröder Mikrostrukturen kommen kann (Trepmann &amp; Seybold, 2018). Eine genaue Charakterisierung der dominanten Deformationsmechanismen, die den Großteil der Deformation in einem tektonischen Kontakt aufnehmen, ist daher essentiell. Im Zweifelsfall sollte der hierarchisch höhere Begriff Tektonischer Kontakt verwendet werden. - 
In der Englischsprachigen Literatur werden die Begriffe Störung und Scherzone oft synonym, d.h. ohne Differenzierung des kontinuierlichen Aspekts der Deformation und der Deformationsmechanismen verwendet.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en"> Determining if a tectonic contact is a (brittle) fault or a (ductile) shear zone might be a delicate task for the following reasons. (1) Shear zones need a precursor to localise, which can be a lithological heterogeneity or a brittle fracture (Pennacchioni &amp; Mancktelow, 2018). Shear zones can therefore initiate as faults. (2) Indications for both brittle and ductile deformation mechanisms can be visible in the same tectonic contact. For example, in a deformed granite, deformation can be accommodated by fracture in feldspar and dynamic recrystallisation in quartz (Handy et al., 1999). (3) Ductile shear zones might be reactivated as brittle faults during another tectonic event or vice versa. (4) During a seismic cycle, microstructures related to ductile deformation mechanisms might form in the periods of slow motion while microstructures related to brittle deformation mechanisms might form during earthquakes (Trepmann &amp; Seybold, 2018). Characterising accurately the dominant deformation mechanisms accommodating most of the deformation in a tectonic contact is therefore crucial. In case of doubt, the hierarchically higher concept tectonic contact should be used. - 
The concept fault belongs to two themes within the project Geologic Structures: Tectonic Boundaries Classification Scheme (Hintersberger et al., 2017) and Structural Geology Elements (Huet et al., 2020). - 
The concept fault is independent from the considered scale, i.e. a fault can be relevant for deformation at outcrop- to lithosphere-scale. - 
The concepts fault and shear zone are often used as synonyms in the English-language literature, without differentiating the continuous aspect of deformation and the deformation mechanisms.
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1287"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1297"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1304"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/30"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Verwerfung, Bruch</skos:altLabel>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Störung_(Geologie)"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FaultTypeValue/fault"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Stoerung.jpg"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Störung ist ein tektonischer Kontakt, der zwischen zwei Gesteinseinheiten mit paralleler Bewegung als diskrete, planare Grenzfläche mit diskontinuierlicher Deformation auftritt. Im weiteren Sinne, ist eine Störung auch ein tektonischer Kontakt, in dem die dominanten Deformationsmechanismen spröd sind. Diese umfassen Zerbrechen, friktionelles Gleiten und/oder Kataklase mit zusätzlichem Diffusionsstoffaustausch (nach Hintersberger at al., 2017).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A fault is a tectonic contact appearing like a discrete planar interface of discontinuous deformation, separating two rock units along which one unit has slid past the other. By extension, a fault is also a tectonic contacts in which the dominant deformation mechanisms are brittle, i.e. involve fracturing, frictional sliding and/or cataclastic flow, with additional diffusive mass transfer (after Hintersberger et al., 2017).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/67">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Teilstörung ist, eine der Störung untergeordnete, diskrete Grenzfläche, die zwei Gesteinsmassen trennt und an der Bewegung stattgefunden hat (Neuendorf et al., 2005). (Hintersberger et al., 2017:199)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A subfault is a subordinated discrete interface separating two rock masses along which one mass has slid past the other, belonging to an ordinated fault (Neuendorf et al., 2005). (Hintersberger et al., 2017:199)
</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-03-21T15:11:18.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subfault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Teilstörung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/63">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/62"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/67">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/28"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/66">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/62"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/65">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/64"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/28">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/65"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/64">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/62"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/208">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/62"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/30">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/65"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/352">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/30"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/210">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/fault/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/68">
	<dcterms:title xml:lang="de">Klassifikationsschema Tektonische Grenzflächen</dcterms:title>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault/210">
	<dcterms:title xml:lang="de">Benannte Tektonische Grenzflächen</dcterms:title>
	<dcterms:title xml:lang="en">Tectonic Boundary Objects</dcterms:title>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/fault-c/68">
	<dcterms:title xml:lang="en">Tectonic Boundaries Classification Schema</dcterms:title>
	<dcterms:subject xml:lang="de">Klassifikationsschema zu Tektonischen Bewegungsflächen an der GeoSphere Austria</dcterms:subject>
	<dcterms:subject xml:lang="en">Classification schema for tectonic shear displacement structures at GeoSphere Austria</dcterms:subject>
	<dcterms:description xml:lang="en">A formal classification schema for tectonic boundaries that allows a hierarchical ranking of shear displacement structures like e.g. faults (after Hintersberger et al., 2017).</dcterms:description>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>