<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:csw="http://semantic-web.at/ontologies/csw.owl#"
	xmlns:ctag="http://commontag.org/ns#"
	xmlns:opencyc="http://sw.opencyc.org/concept/"
	xmlns:freebase="http://rdf.freebase.com/ns/"
	xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
	xmlns:tags="http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:cyc="http://sw.cyc.com/concept/"
	xmlns:cycAnnot="http://sw.cyc.com/CycAnnotations_v1#"
	xmlns:dbpedia="http://dbpedia.org/resource/">

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/87">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bismuth</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Wismut</skos:altLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:36:34.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/77">
	<skos:example xml:lang="de">Uranerzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem Alpiner Buntsandstein der Nordtiroler Kalkalpen (Hochfilzen)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Uranium is an important nuclear fuel. The most substantial uranium ores are oxides (“pitchblende” uraninite: UO2, 50-80% U; brannerite: (U,Ca,Th,Y)[(Ti,Fe)2O6], ca. 40% U). Although uranium is primarily used as an energy resource, it is assigned to the group of special metals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/uranium"/>
	<skos:example xml:lang="de">Uranerzbezirk Silvretta-Seckau-Deckensystem (Forstau)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Uran</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtiger Kernbrennstoff. Die wichtigsten Uranerze sind Oxide („Pechblende“: UO2 ;50-80% U; Brannerit: (U,Ca,Th,Y)[(Ti,Fe)2 O6];ca. 40%; Uraninit: UO2; 50-80% U). Obwohl hauptsächlich als Energierohstoff genutzt, wird Uran der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Uranerzbezirk Venediger-Deckensystem - Tauernfenster (Rauris)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:notation>U</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Uranium</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Uran-(Fluorit)erzbezirk Bezirk Südböhmischer Batholith (Oberlembach)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:43:02.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/74">
	<skos:definition xml:lang="en">The most significant mercury ore is vermilion (ZnS). Mercury forms alloys, known as amalgams, with many different metals. In third world countries, mercury is still illegally used to extract gold. Due to its toxicity, the use of mercury has been prohibited to a great extent in the European Union. Small amounts of mercury are still needed for the production of energy-saving-lamps. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Quecksilbererzbezirk Grazer Paläozoikum - Rannach-Decke (Tallakkogel)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/mercury"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Quecksilber(-Roteisenstein)bezirk Stolzalpe-Decke - Eisenhut-Gruppe (Hohes Kohr)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quecksilber</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mercury</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Hg</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Quecksilbererz ist der Zinnober (ZnS). Quecksilber bildet mit sehr vielen Metallen Legierungen, die sogenannten Amalgame. Illegalerweise wird Quecksilber in Entwicklungsländern noch immer zur Gewinnung von Gold verwendet. Auf Grund seiner Toxizität ist im EU Raum die Verwendung von Quecksilber mittlerweile weitestgehend verboten. Geringe Mengen an Quecksilber werden bei der Herstellung von Energiesparlampen benötigt. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:41:22.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/75">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/lithium"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:definition xml:lang="en">An important lithium source in the eastern alpine deposits is spodumene (LiAl[Si2O6]), a component of the spodumene pegmatites in the crystalline of the Eastern Alps. Additionally amblygonite (LiAl[PO4]F), lepidolite (K(Li,Al)3[(Al,Si)4O10](F,OH)2) and petalite (LiAl[Si4O10]) are of commercial interest. Lithium is especially used for the production lithium-ion batteries, special alloys (aluminum-lithium), lubricants and pharmaceuticals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Als wichtiger Lithiumträger in den ostalpinen Lagerstätten gilt der Spodumen (LiAl[Si2O6]). Er ist Bestandteil der Spodumen-Pegmatite im Kristallin der Ostalpen. Daneben sind auch der Amblygonit (LiAl[PO4]F), der Lepidolith (K(Li,Al)3[(Al,Si)4O10](F,OH)2), und der Petalit (LiAl[Si4O10]) von wirtschaftlicher Bedeutung. Lithium wird insbesondere für die Herstellung von Lithiumionenbatterien, Speziallegierungen (Aluminium-Lithium), Schmiermitteln und Pharmazeutika benötigt. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Spodumen-Quarz-Feldspatbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Rappold-Komplex (Hohenwart)</skos:example>
	<skos:notation>Li</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lithium</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lithium</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Spodumenpegmatitbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Weinebene)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:38:24.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/31">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Beryllium</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Beryllium</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Als Beryll werden Beryllium-Aluminium-Silikate (Be3Al2Si6O18) benannt. Metallisches Beryllium wird für hochwertige Stahllegierungen verwendet. Die edlen Formen des Berylls werden als Smaragd (grün) und Aquamarin (hellblau) bezeichnet. Beryllium wird der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet. Ein in der Vergangenheit immer wieder beschürftes Beryll (Smaragd)-Vorkommen befindet sich auf der Leckbachscharte im Habachtal (Salzburg). (Grundmann et al., 1993)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Beryllium is comprised of beryllium-aluminum-silicates (Be3Al2Si6O18). Metallic beryllium is utilized for high quality steel alloys. The precious forms of beryllium are known as emerald (green) and aquamarine (light blue). Beryllium is categorized under the group of special metals.In the past, the beryllium (emerald) deposit of the Leckbachscharte in the Habachtal (Salzburg) was repeatedly mined. (Grundmann et al., 1993)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1154"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/beryllium"/>
	<skos:notation>Be</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:34:19.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/72">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q102078"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Bauxitbezirk Gosau-Gruppe Nördliche Kalkalpen (Unterlaussa)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigster Rohstoff zur Gewinnung von Aluminium. Bauxite entstehen durch Verwitterung Al-hältiger Ausgangsgesteine und werden vorwiegend aus Gibbsit, Böhmit, Diaspor, Eisenoxiden und Eisenhydroxiden zusammengesetzt. Aluminium wird der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet.Die ostalpinen Bauxite finden sich zumeist an der Basis von Gosaubecken als Hohlraumfüllungen wie im Bauxitbezirk Gosau-Gruppe Nördliche Kalkalpen-Unterlaussa. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bauxit</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/bauxite"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bauxite</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Bauxite is the most important raw material for extracting Aluminum. During the erosion of aluminum-bearing parent rocks bauxite is formed. It mainly consists of gibbsite, boehmite, diaspore and iron oxides/hydroxides. Aluminum is categorized under the group of special metals.The eastern alpine bauxites are usually found crystallized at the base of Gosau basins, in hollow chambers (Bauxite district Gosau-group Northern Calcareous Alps [Unterlaussa]). (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:notation>Al</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:32:57.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/73">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/arsenic"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Skarnerzbezirk Kreuzeck-Gailtaler-Alpen-Decke - Michelbach-Komplex (Schlaiten)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-Arsen-Gold-Erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler-Alpen-Decke - Gaugen-Goldeck-Komplexes (Radlberg)</skos:example>
	<skos:notation>As</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="de">Häufigstes Arsenerz ist Arsenkies (FeAsS), wobei auch Fahlerze häufig As enthalten. Arsen ist ein amphoteres Halbmetall und wird der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet. Arsenkies ist ein häufiger Begleiter von Goldvererzungen (subpenninischer Gold-[Arsen]erzbezirk Venediger-Deckensystem - Silbereck-Formation [Rotgülden-Schurfspitze]). Mehrere Arsenerzführende Bezirke befinden sich im Drauzug-Gurktal-Deckensystem. Auf Grund der toxischen Eigenschaften von Arsenverbindungen wurde Arsen vorwiegend zur Schädlingsbekämpfung herangezogen. Daneben wurden Arsenverbindungen auch als Glasfärbemittel verwendet. Neuerdings wird hochreines Arsen mit Gallium als Halbleiterwerkstoff benötigt. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">The most abundant arsenic ore is arsenopyrite (FeAsS), whereby Fahlore also often contains arsenic. Arsenic is an amphoteric metalloid which belongs to the group of special metals. Gold mineralization is often accompanied by arsenopyrite (subpenninic gold-[arsenic] ore district Venediger nappe system – Silbereck-Formation [Rotgülden-Schurfspitzel]). Several arsenic containing districts are located within the Drauzug-Gurktal nappe system.Due to the toxic properties of arsenic compounds, arsenic was predominantly used as a pesticide. Arsenic compounds were also used for coloring glass. Recently, high-purity arsenic with gallium has been required as a semiconductor material. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Arsenic</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Arsen-Silbererzbezirk Murau-Decke (St. Blasen)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Arsen</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Gold-(Arsen)erzbezirk Venediger-Deckensystem - Silbereck-Formation (Rotgülden-Schurfspitze)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-(Arsen)erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler Alpen-Decke - Michelbach-Strieden Komplex (Rabant)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Arsenerzbezirke</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:48:26.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/106">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Germanium</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-02-27T08:34:15.626Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Germanium</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Definition in progress!:Germanium is a critical raw material and an important high-tech metal. It is formed as a by-product or co-product from the extraction of zinc-lead sulphide ores (Melcher, 2014) and bound to the organic matter in coals and lignites. Germanium has lost importance in its original industrial applicatio transistor production. Its main areas of application today are in the field of optics. Due to its infrared light transmission, germanium is used in optics for night vision devices, thermal imaging cameras and the like. In Austria, potential germanium deposits are linked to Bleiberg-type sphalerite, fahlerze and coal (Melcher, 2015)
</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Definition in progress!: Es handelt sich bei Germanium um einen kritischen Rohstoff und ein wichtiges Hochtechnologiemetall. Es entsteht als Beiprodukt oder Koppelprodukt aus der Gewinnung von Zink-Blei-Sulfiderzen (Melcher, 2014) sowie gebunden an die organische Substanz in Kohlen und Ligniten. Germanium hat in seinem ursprünglichen industriellen Anwendungsbereich, der Transistorproduktion, an Bedeutung verloren. Seine heutigen Hauptanwendungsgebiete finden sich im Bereich der Optik. Aufgrund seiner Infrarotlichtdurchlässigkeit wird Germanium in Optiken für Nachtsichtgeräte, Wärmebildkameras u. ä. eingesetzt. 
In Östereich sind potenzielle Germaniumvorkommen an Sphalerit im Bleiberg-Typ, Fahlerze und Kohlen gebunden (Melcher, 2015)</skos:definition>
	<skos:notation>Ge</skos:notation>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/germanium"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2024-02-27T11:25:49.701Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/105"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/105">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mineralischer Baurohstoff</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-07-12T08:46:45.652Z</dcterms:modified>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-07-12T08:46:22.020Z</dcterms:created>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Industrial material</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/72">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/19">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/95">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/55"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/48">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/40">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/63">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/14">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/81">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/60">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/54">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/11">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/83">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/39">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/102">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/80">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/17"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/22">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/18">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/88"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/43">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/91">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/88"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/24">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/22"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/92">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/57">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/3">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/31">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/77">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/88">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/2">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/17">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/74">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/97">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/65">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/90">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/25">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/22"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/98">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/42">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/6">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/13">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/56">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/100">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/45">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/93">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/36">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/35"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/62">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/28">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/10">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/76">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/34">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/59">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/51">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/21">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/44">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/37">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/35"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/67">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/99">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/55"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/23">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/22"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/4">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/35">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/101">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/79">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/58">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/50">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/4">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/73">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/76">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/96">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/70">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/47">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/64">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/15">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/26">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/78">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/17"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/32">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/82">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/94"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/106">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/29">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/12">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/87">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/53">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/85">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/46">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/27">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/94">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/33">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/2">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/52">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/89">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/84">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/3">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/75">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/49">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/66">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/41">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/9">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/61">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/55">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/7">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/86">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/38">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/69">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/30">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:37.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/68">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/70"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The term non-ferrous metals covers all metallic raw materials except iron. Non-ferrous metals are a subgroup of non-ferrous metals.</skos:definition>
	<skos:notation>NIM_KIES</skos:notation>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/76"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/4"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/2"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/3"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nichteisenmetalle</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Unter dem Überbegriff Nichteisenmetalle werden alle metallischen Rohstoffe außer Eisen zusammengefasst. Buntmetalle sind eine Untergruppe der Nichteisenmetalle.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/69"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">non-ferrous metals</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:14:51.323Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/69">
	<skos:definition xml:lang="de">Pyrit (FeS2) kann in eigenen Lagerstätten (zumeist „Kieslager“), als auch als „Durchläufer“ in nahezu allen hydrothermalen Lagerstätten auftreten. Pyrit ist auch ein unerwünschter Bestandteil in Ton- und Kohlelagerstätten. Obwohl Pyrit zeitweise sogar als Eisenerz verwendet wurde, lag der Haupteinsatzbereich in der Herstellung von Schwefelsäure. Die vorwiegend pyritführenden „alpinen Kieslager“ sind auch wegen ihrer gelegentlichen Buntmetallführung bekannt. Pyrit wird der Gruppe der Nichteisenmetalle (Kiese) zugeordnet. Eigene Pyriterzbezirke wurden nicht ausgeschieden.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/pyrite"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pyrit</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Py</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="en">Pyrite (FeS2) can occur in independent deposits (gravel deposits), or as a ubiquitous mineral in nearly all hydrothermal deposits. Pyrite is also an unwanted component in clay and coal deposits. Although pyrite has been utilized as an iron ore, it is mainly used to produce sulfuric acid. The pyrite-bearing alpine gravel deposits are known to accommodate non-ferrous metals. Pyrite is categorized under the group of non-ferrous metals.There are no defined pyrite districts.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pyrite</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:44:04.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/3">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zinc</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Tirolisch-Norisches und Bajuvarisches Deckensystem - Nordtiroler Kalkalpen Karn (Lafatsch)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zink</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Zn</skos:notation>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk (Lager) Murau-Decke (Meiselding)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Ötztal-Bundschuh-Deckensystem - Stubai-Ötztal-Komplex (Tösens)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink (-Fahlerz)bezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem - Nördliche Kalkalpen Anis (Arikogel)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Tirolisch-Norisches und Bajuvarisches Deckensystem - östl. Nördlichen Kalkalpen Karn (Weyer)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum Anis (Kellerberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Radenthein-Komplex (Ramingstein)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum Karn (Bleiberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Paläozoikum der westlichen Südkarawanken (Alt,- Neufinkenstein)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Blei- und Zinkerze (Galenit, PbS und Sphalerit, ZnS) treten in den Lagerstätten auf Grund ihrer ähnlichen chemischen Eigenschaften (chalkophile Elemente) gemeinsam auf. Das, aus den Bleierzen gewonnene, Blei wird vorwiegend für die Herstellung von Starterbatterien verwendet. Zink wird als Korrosionsschutz eingesetzt. Blei und Zink werden auch zur Herstellung von Legierungen benötigt. Blei- und Zinkerze werden der Gruppe der Buntmetalle zugeordnet. In den Ostalpen treten Blei- und Zinkvererzungen im Mesozoikum des Drauzug-Gurktal-Deckensystems (Anis, Karn) sowie im Paläozoikum (Murau-Decke; Deckensystem des Grazer Paläozoikums) auf. Als stratigraphische Äquivalente der Blei-Zinkvererzungen des Drauzugmesozoikums sind die Vererzungen in den Nördlichen Kalkalpen zu verstehen. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink-Barytbezirk Grazer Paläozoikum - Schönberg Formation (Arzberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink (-Fahlerz)bezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen Anis (Sankt Veit-Tarrenton)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Lead and zinc ores (galena, PbS and sphalerite, ZnS) occur collectively in deposits due to their similar chemical properties (chalcophile elements). Lead extracted out of these ores is predominantly used for manufacturing starter batteries. Zinc is used as a corrosion protection. Lead and zinc are both needed for making certain alloys. Lead and zinc are categorized under the group of non-ferrous metals. Lead-zinc deposits in the Eastern Alps occur in the Mesozoic of the Drauzug-Gurktal Nappe System (Anis, Karn) as well as in the Paleozoic (Murau Nappe; nappe system of the Grazer Paleozoic). The mineralization in the Northern Calcareous Alps represent the stratigraphically equivalent layers of the lead-zinc ores of the Drauzug Mesozoic. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/zinc"/>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Ötztal-Bundschuh-Deckensystem - Stubai-Brennermesozoikum (Griesbach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Bundschuh-Decke - Stangalm Mesozoikum (Erlach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk (Gänge) Murau-Decke (Vellach-Metnitz)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T15:52:46.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/4">
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Tirolisch-Norisches- und Bajuvarisches-Deckensystem - Nordtiroler Kalkalpen Karn (Lafatsch)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Radenthein-Komplex (Ramingstein)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Bundschuh-Decke - Stangalm Mesozoikum (Erlach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Ötztal-Bundschuh-Deckensystem - Stubai-Brennermesozoikum (Griesbach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum Karn (Bleiberg)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lead</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink (Fahlerz-)bezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Nördliche Kalkalpen Anis (Arikogel)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Lead and zinc ores (galena, PbS and sphalerite, ZnS) occur collectively in deposits due to their similar chemical properties (chalcophile elements). Lead extracted out of these ores is predominantly used for manufacturing starter batteries. Zinc is used as a corrosion protection. Lead and zinc are both needed for making certain alloys. Lead and zinc are categorized under the group of non-ferrous metals. Lead-zinc deposits in the Eastern Alps occur in the Mesozoic of the Drauzug-Gurktal Nappe System (Anis, Karn), as well as in the Paleozoic (Murau Nappe; Nappe System of the Grazer Paleozoic). The mineralizations in the Northern Calcareous Alps represent the stratigraphically equivalent layers of the lead-zinc ores of the Drauzug Mesozoic. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk (Lager) Murau-Decke (Meiselding)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Tirolisch-Norisches- und Bajuvarisches-Deckensystem - östl. Nördlichen Kalkalpen Karn (Weyer)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/lead"/>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk (Gänge) Murau-Decke (Vellach-Metnitz)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Ötztal-Bundschuh Deckensystem - Stubai-Ötztal-Komplex (Tösens)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Blei- und Zinkerze (Galenit, PbS und Sphalerit, ZnS) treten in den Lagerstätten auf Grund ihrer ähnlichen chemischen Eigenschaften (chalkophile Elemente) gemeinsam auf. Das aus den Bleierzen gewonnene Blei wird vorwiegend für die Herstellung von Starterbatterien verwendet. Zink wird als Korrosionsschutz eingesetzt. Blei und Zink werden auch zur Herstellung von Legierungen benötigt. Blei- und Zinkerze werden der Gruppe der Buntmetalle zugeordnet. In den Ostalpen treten Blei-Zinkvererzungen im Mesozoikum des Drauzug-Gurktal-Deckensystems (Anis, Karn) sowie im Paläozoikum (Murau-Decke; Deckensystem des Grazer Paläozoikums) auf. Als stratigraphische Äquivalente der Blei-Zinkvererzungen des Drauzugmesozoikums sind die Vererzungen in den Nördlichen Kalkalpen zu verstehen. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zinkerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum Anis (Kellerberg)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Paläozoikum der westlichen Südkarawanken (Alt,- Neufinkenstein)</skos:example>
	<skos:notation>Pb</skos:notation>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink (Fahlerz-)bezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen Anis (Sankt Veit-Tarrenton)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink-Barytbezirk Grazer Paläozoikum - Schönberg Formation (Arzberg)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Blei</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T15:52:25.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/76">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Antimonerzbezirk Untere Penninische Decken - Rechnitzer Fenster (Schlaining)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-(Arsen)erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler Alpen-Decke - Michelbach-Strieden Komplex (Rabant)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Antimon</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Gailtalkristallin (Abfaltersbach)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">The most important antimony ore is the sulfide: antimony (Sb₂S₃). Antimony compounds are important raw materials for the production of: flame retardants in the textile- and plastics industry, Alloys (led accumulators, cable sheathing), pigments, stabilizers in the plastics industry and many other areas of application. Antimony is an amphoteric metalloid which belongs to the group of non-ferrous metals. The antimony deposits in the Austroalpine are concentrated in a metallogenetic district in the Lower Penninic nappe system of the Rechnitzer Window (Schlaining), as well as in three districts of the Drauzug-Gurktal nappe system. (Weber, 1997; Fraunhofer-ISI, 2009; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Antimonerz ist das Sulfid Antimonit (Sb₂S₃). Antimonverbindungen sind wichtige Grundstoffe zur Herstellung von Flammschutzmitteln in der Textil- und Kunststoffindustrie, Legierungen (Bleiakkus, Kabelummantelungen), Pigmente, für Stabilisatoren in der Kunststoffindustrie und viele andere Anwendungsbereiche. Antimon ist ein amphoteres Halbmetall, wird aber der Gruppe der Buntmetalle zugeordnet.In den Ostalpen sind Antimonvorkommen in einem metallogenetischen Bezirk des Unteren Penninischen Deckensystems des Rechnitzer Fensters (Schlaining), sowie in drei Bezirken des Drauzug-Gurktal Deckensystems konzentriert. (Weber, 1997; Fraunhofer-ISI, 2009; Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1150"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1145"/>
	<skos:notation>Sb</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-Arsen-Gold-Erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler-Alpen-Decke - Gaugen-Goldeck-Komplexes (Radlberg)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/antimony"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Antimony</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T15:52:13.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/70">
	<skos:notation>Prh</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pyrrhotin</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Pyrrhotin („Magnetkies“; FeS) ist in einer Reihe von hydrothermalen Lagerstätten ein typischer Bestandteil („Durchläufer“). Wirtschaftliche Bedeutung kommt dem Pyrrhotin nicht zu. Pyrrhotin wird der Gruppe der Nichteisenmetalle (Kiese) zugeordnet.Eigene Pyrrhotinerzbezirke wurden nicht ausgeschieden. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pyrrhotite</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Pyrrhotite (“magnetic pyrite” FeS) is a common component in numerous hydrothermal deposits (ubiquitous mineral). Pyrrhotite is not of commercial interest. It is categorized under the group of non-ferrous metals (pyrites).There are no defined pyrrhotite districts. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="https://www.mindat.org/min-3328.html"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Um auf einen INSPIRE Commodity Code mappen zu können, wurde hier eine Verwandschaftsbeziehung (skos:relatedMatch) zum Begriff Pyrit hergestellt. Pyrrhotin und Pyrit ist die Zugehörigkeit zur Gruppe 'Sulfide und Sulfosalze' gemein, welche allerdings in der INSPIRE Codelist zu den Commodity Codes nicht abggebildet ist.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">In order to be able to map to an INSPIRE commodity code, a relationship (skos: relatedMatch) to the term pyrite was established. Pyrrhotite and pyrite have in common that they belong to the group 'sulfides and sulfosalts', which, however, is not shown in the INSPIRE code list for the commodity codes.</skos:scopeNote>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/pyrite"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-10-22T08:52:45.544Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/2">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Vorau-Decke - Waldbach Komplex (Prinzenkogel-Waldbach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Paläozoikum der westlichen Südkarawanken (Alt,- Neufinkenstein)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Kupfer ist ein chalkophiles Element und in einer Vielzahl von Mineralen enthalten. Wirtschaftlich interessant sind aber lediglich der Chalkopyrit („Kupferkies“, CuFeS₂), der Bornit („Buntkupfererz“) und der Chalkosin („Kupferglanz“). Weiters ist die Gruppe der Fahlerze zu nennen, die auch als Silbererze von Interesse waren (z. B. Schwaz/Tirol). Auf Grund seiner Eigenschaften wird Kupfer als Massenmetall in vier Hauptanwendungsbereichen (Gebäude, Transport, elektrische und elektronische Produkte sowie Maschinen und Ausrüstung) eingesetzt. Steigende Elektromobilität spiegelt sich in einem steigenden Bedarf an Kupfer wieder. Darüber hinaus ist Kupfer ein wesentlicher Bestandteil von verschiedenen Legierungen (Messing, Bronze). Kupfer wird zur Gruppe der Buntmetalle gezählt. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Gailtalkristallin (Monsell)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Glemmtal-Einheit (Kelchalm, Kupferplatte)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Copper</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1150"/>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Fahlerzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem - Glemmtal-Einheit (Röhrerbühel)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfererzbezirk Permoskyth Bajuvarisches-Deckensystem (Arlberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Permomesozoikum - Schladming-Seckau-Deckenkomplex (Hochwurzen)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfererzbezirk Permoskyth Silvretta-Decke (Bartholomäberg)</skos:example>
	<skos:notation>Cu</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="en">Copper is a chalcophile element and is contained in multiple minerals. Merely chalcopyrite (CuFeS₂), bornite (“peacock ore”) and chalcocite (“copper-glance”) are of commercial interest. Additionally the group of fahlores is worth mentioning, which used to be notable silver ores (e.g. Schwaz, Tirol). Due to its specific properties copper is a widely used metal in four distinct areas of application (buildings, transport, electrical and electronic products, machines and equipment). The rise in electric mobility reflects the increasing demand of copper. Furthermore copper is an essential component of different alloys (brass, bronze). Copper is categorized under the group of non-ferrous metals. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer- (Fahlerz-)erzbezirk Schladming-Seckau Deckenkomplex (Krombach, Giglerbaue)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kupfer</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Norische Decke (Steirischer Erzberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfererzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem (Mitterberg-Mühlbach-Larzenbach</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Uranerzbezirk Venediger-Deckensystem - Tauernfenster (Rauris)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Innsbrucker-Quarzphyllit-Decke (Mölser Eisenkar)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Permomesozoikum Seengebirge-Decke (Rosegg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Gailtalkristallin (Abfaltersbach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Silvretta Decke - Venet-Komplex - Landecker Phyllitgneise (Thialkopf)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/copper"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T15:52:34.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/20">
	<skos:definition xml:lang="de">Industrieminerale sind mineralische Rohstoffe, die wegen ihrer physikalischen Eigenschaften und/oder chemischen Eigenschaften, unaufbereitet oder nach Aufbereitung in verschiednenen Produktionsprozessen eingesetzt werden.</skos:definition>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/100"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/30"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/33"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/32"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/35"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/34"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Industrieminerale</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/industrialMineral"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/19"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Industrial minerals</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/61"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/60"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/63"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/62"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/65"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/64"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/67"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/66"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/21"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/22"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/49"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/48"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/90"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/93"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/51"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/98"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/50"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/53"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/52"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/55"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/54"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/57"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/56"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/59"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/58"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/39"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/38"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/83"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/86"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/89"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/41"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Industrial minerals are mineral raw materials that are used because of their physical properties and / or chemical properties, untreated or after processing in various production processes.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/40"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/43"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/42"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/45"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/44"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/47"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/46"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/27"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/26"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/29"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/28"/>
	<skos:notation>IND</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:14:01.913Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/34">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalzit (CaCO3) (optische Industrie)]</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalzit (CaCO3) (optische Industrie)</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Caopt</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/35">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Clay and Loam</skos:prefLabel>
	<skos:notation>T</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="de">Tone sind unverfestigte, klastische Sedimentgesteine, deren Bestandteile überwiegend im Korngrößenbereich &lt; 2 µm liegen. Mineralogisch setzen sie sich vorwiegend aus Tonmineralen (Kaolinit, Smektit, Illit, Chlorit, Vermiculit, etc.) und zahlreichen Nebengemengteilen (Quarz, Feldspäte, häufig auch Karbonate, Eisenhydroxide, etc) zusammen. Die typischen Eigenschaften der Tone, allen voran Plastizität, Trocknungs- und Brennverhalten werden entscheidend durch den mengenmäßigen Anteil und die Art der auftretenden silikatischen Tonminerale geprägt. Genetisch handelt es sich um marine, brackische, limnische oder äolische Sedimente in allen Verwitterungsstadien. Altersmäßig reichen sie vom Paläogen über das Neogen bis ins jüngste Postglazial. Neben den quartären Talfüllungen sind sie vor allem in der Molassezone und in den Becken innerhalb des alpidischen Orogens zu finden.Tone werden in Österreich zur Herstellung von Ziegeln für aufgehendes Mauerwerk, von Dachziegeln und von Klinkern verwendet sowie in der Blähton- und Zementproduktion eingesetzt. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Clays are unconsolidated, clastic sedimentary rocks whose constituents predominantly lie in the particle size range &lt;2 μm. Mineralogically, they are composed mainly of clay minerals (kaolinite, smectite, illite, chlorite, vermiculite, etc.) and numerous secondary mixed parts (quartz, feldspars, often also carbonates, iron hydroxides, etc.).The typical properties of the clays, above all plasticity, drying and burning behavior are decisively influenced by the quantitative proportion and the type of silicate clay minerals that occur. Genetically it concerns marine, brackish, limnic or aeolian sediments in all weathering stages. In terms of age, they range from the Paleogene over the Neogene to the recent Postglacial. In addition to the Quaternary valley fillings, they are found mainly in the molasses zone and in the basins within the alpine orogen.Clays are used in Austria for the production of bricks for rising masonry, roofing tiles and clinker bricks as well as in expanded clay and cement production. See in Weber, L. (Ed.) (2012): Der Österreichische Rohstoffplan.- Archiv für Lagerstättenforschung, 26, 264 S., Geol.B.-A., Wien. </skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ton und Lehm</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/clay"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/36"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/37"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:26:03.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/36">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:notation>ClyCim</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tone für Ziegelindustrie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Tone für Ziegelindustrie]</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/37">
	<skos:notation>ClyC</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tone für Zementindustrie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Tone für Zementindustrie]</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/32">
	<skos:example xml:lang="de">Barytbezirk Semmering-Decke (Kummerbauer Stadl)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1151"/>
	<skos:notation>Ba</skos:notation>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/baryte"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Barite, a barium sulfate is manly used as a weighting material at borings of hydrocarbons. Pure white barite (“Blütenspat”) is utilized as a filler material for paper manufacturing and for the production of color pigments (lithopone). Inferior quality barite serves as an aggregate for radiation shielding concrete. Barite is categorized under the group of industrial minerals.Barite occurs in the Lower Austroalpine in the barite district Semmering-Nappe (Kummerbauer Stadl). Barite is a frequent attendant of hydrothermal mineralization. A few metallogenetic Barite districts: e.g. Iron ore district [Ironcarbonate] Permo-Mesozoic Semmering-Nappe [Peterbauer]; Lead-Zinc-Barite district Grazer Paleozoic – Schönberg-Formation [Arzberg]; polymetallic ore district Koralpe-Wölz nappe system – Rappold-Complex (Oberzeiring); Fahlore district Tirolic-Noric nappe system [Schwaz-Brixlegg]. (Weber, 1987; Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Bariumsulfat Baryt wird hauptsächlich als Beschwerungsmittel bei Bohrungen auf Kohlenwasserstoffe eingesetzt. Reinweißer Baryt („Blütenspat“) wird als Füllstoff bei der Papiererzeugung und zur Herstellung von Farbpigment (Lithopone) verwendet. Minderwertige Qualitäten dienen als Zuschlagstoff für Strahlenschutzbeton. Baryt wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Im Unterostalpin tritt Baryt im Barytbezirk Semmering-Decke (Kummerbauer Stadl) auf. Baryt ist ein häufiger Begleiter in hydrothermalen Vererzungen. Eine Reihe weiterer metallogenetischer Bezirke Baryt (z.B. Eisenerzbezirk [Eisenkarbonat] Permomesozoikum Semmering-Decke [Peterbauer]; Blei-Zink-Barytbezirk Grazer Paläozoikum - Schönberg Formation [Arzberg]; Polymetallischer Erzbezirk-Koralpe-Wölz Deckensystem - Rappold-Komplex (Oberzeiring); Fahlerzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem (Schwaz-Brixlegg). (Weber, 1987; Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Baryte</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Blei-Zink-Barytbezirk Grazer Paläozoikum - Schönberg Formation (Arzberg)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Baryt</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Permomesozoikum Semmering-Decke (Peterbauer)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:06:25.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/33">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalzit]</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Cal</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalzit</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/30">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q380149"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1153"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A decomposition product of acidic to intermediate, often glass rich, volcanic tuff. Bentonite distinguishes itself through its swelling capacity and its thixotropic properties. In construction it is used among other things for building diaphragm walls, as a sealing compound in landfill construction and as an additive in drilling fluid. Its high ion binding and exchanging capacity allows bentonite to also be used in environmental technology. A few more applications: pelletizing of ores, plasticization of ceramic masses, in the paint and coatings industry, sand binders, as fuller´s earth for decolorizing and purifying oils, fats, waxes, in the fining of wine and juices, beer stabilization and as cat litter.Bentonite is categorized under the group of industrial minerals.In the Eastern Alps a number of bentonite deposits are known, which formed as a result of the south Styrian volcanism. They form the bentonite district Styrian Basin (Stögersbach). Bentonite is frequently associated with volcanic glass tuff and can be found in layers in the Styrian Miocene coal basins. (Ebner &amp; Gräf, 1982; Ebner &amp; Gräf, 1983)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bentonite</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Zersetzungsprodukt saurer bis intermediärer, meist Glas reicher vulkanischer Tuffe; Bentonit zeichnet sich durch seine Quellfähigkeit aus und wird u.a. im Bauwesen auf Grund seiner thixotropen Eigenschaften bei der Herstellung von Schmalwänden, beim Deponiebau als Dichtmittel und in der Bohrtechnik als Spülzusatz verwendet. Sein hohes Ionen- Bindungs- und Austauschvermögen eröffnet Anwendungen in der Umwelttechnik. Daneben noch weitere zahlreiche Verwendungen: Pelettisierung von Erzen, Plastifizierung keramischer Massen, in der Farben- und Lackindustrie, Formsandbinder, als Bleicherde zum Entfärben und Reinigen von Ölen, Fetten, Wachsen, für die Saft- und Weinschönung, Bierstabilisierung und als Katzenstreu.Bentonit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.In den Ostalpen sind als Folge des südsteirischen Vulkanismus eine Reihe von Bentonitvorkommen bekannt, die zu einem Bentonitbezirk Steirisches Becken (Stögersbach) zusammengefasst wurden. Häufig ist Bentonit mit vulkanischem Glastuff assoziiert und findet sich auch als Einschaltung in steirischen miozänen Kohlenbecken. (Ebner &amp; Gräf, 1982; Ebner &amp; Gräf, 1983)</skos:definition>
	<skos:notation>Bent</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bentonit</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/bentonite"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1152"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:07:19.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/100">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q1070438"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Chert is cryptocrystalline quartz. Presumably the oldest used mineral raw material in mining and for making tools (knives, scrapers, arrowheads). Chert is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/silica"/>
	<skos:notation>Slx</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="de">Hornstein ist feinstkörniger Quarz; wahrscheinlich ältester bergbaulich genutzter mineralischer Rohstoff, der zur Herstellung von Werkzeugen (Messer, Schaber, Pfeilspitzen) herangezogen wurde. „Silex“ wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Chert</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Silex</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:30:45.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/38">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Feuerfeste Tone]</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:notation>ClyR</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Feuerfeste Tone</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/39">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q1134814"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Dolomit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Dolomit]</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Dol</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/47">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Sandstein, Quarzit]</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sandstein, Quarzit</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Gres</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/48">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Al2Si2O5(OH)4; the most important sheet silicate of the kaoline-pyrophyllite-group. Kaolin is used for producing porcelain, as well as a filler material for paper and coatings. Kaolin is categorized under the group of industrial minerals. Kaolin is an erosional product of feldspar-bearing source rocks. Kaolin can either occur in primary or secondary deposits. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kaolin - china clay</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/kaolin"/>
	<skos:example xml:lang="de">Kaolin- Quarzsandbezirk Neogenmulden Böhmische Masse - Langau-Formation (Niederfladnitz)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kaolinbezirk Moldanubikum (Schwertberg)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Al2Si2O5(OH) 4; wichtigstes Schichtsilikat der Kaolinit-Pyrophyllit-Gruppe; Kaolinit wird zur Herstellung von Porzellan, sowie als Füllstoff für Papiere und Lacke verwendet. Kaolin wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Kaolin ist ein Zersetzungsprodukt feldspathältiger Ausgangsgesteine und tritt sowohl in primären als auch durch Umlagerungsprozesse entstandenen sekundären Lagerstätten auf. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kaolin</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Kao</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:52:27.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/89">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Leukophyllit</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Under the influence of hydrothermal fluids along shear zones, feldspar-bearing source rocks are transformed, through the crystallization of muscovite out of feldspar, into leucophyllites. Sometimes even the entire mineral composition of the source rock can be transformed.Leucophyllites are used as filler material in paper, plastics, rubber products, paints and varnishes; as carrier agents for pesticides; additives for ceramic masses and for sprinkling on tar paper. Leucophyllite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/talc"/>
	<skos:example xml:lang="de">Leukophyllitbezirk Wechsel-Decke (Aspang)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Leucophyllite</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Leukophyllitbezirk Stuhleck-Kirchberg-Decke (St. Jakob im Walde)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Leukophyllitbezirk Silvretta-Seckau-Deckensystem (Kleinfeistritz)</skos:example>
	<skos:notation>Leuk</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="de">Durch Einwirkung von hydrothermalen Lösungen entlang von Scherzonen erfolgte die Umwandlung feldspathältiger Ausgangsgesteine, durch welche es zur vollständigen Umsetzung des Mineralbestandes kommen kann und insbesondere eine Muskovitneubildung auf Kosten des Feldspates eintritt.Leukophyllite werden als Füllstoff in Papier, in Kunststoffen und Gummiprodukten, in Farben und Lacken, als Trägerstoff für Insektizide, sowie als Zusatz zu keramischen Massen verwendet; auch zur Bestreuung von Teerpappe. Leukophyllit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Talk-Leukophyllitbezirk Rabenwald-Decke (Rabenwald)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T14:18:47.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/45">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q5309"/>
	<skos:example xml:lang="de">Grafitbezirk Veitsch-Decke (Kaisersberg)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Grafit</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Grafitbezirk Moldanubikum (Bavarikum) - Mühlviertel (Herzogsdorf)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Als Grafit wir die hexagonale bzw. trigonale Form des Kohlenstoffs bezeichnet. Grafit kann durch metamorphe Einwirkung aus Sapropelen (Grafite der Böhmischen Masse) oder anthrazitischen Kohlen (Grafite der Veitscher Decke) hervorgehen. Letztere führen gelegentlich auch noch Metaanthrazit. Grafit wird für die Herstellung von Elektroden, in der Feuerfesttechnik (Gussformen), als Schmiermittel, aber auch auf Grund der hohen anisotropen Eigenschaften für Bremsbeläge benutzt. Grafit wird der Gruppe der Industriemineralen zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/graphite"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Graphite</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Graphite represents the hexagonal/trigonal form of carbon. During metamorphosis graphite can either from out of sapropel (graphite of the Bohemian Massif) or out of anthracite coal (graphite of the Veitscher nappe). The latter sometimes contains meta-anthracite. Graphite is used for the production of electrodes, in refractory technology (casting mold), as a lubricant, but also for break linings due to its anisotropic properties. Graphite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:notation>Gr</skos:notation>
	<skos:example xml:lang="de">Grafit- Eisenerzbezirk Drosendorf-Deckensystem - Bunte Serie (Trandorf)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:49:51.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/46">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Granit, Syenit u.s.w. (Dekorsteine)]</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Granit, Syenit u.s.w. (Dekorsteine)</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Gran</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T13:44:04.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/43">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:notation>Gabb</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Gabbro, Dolerit (Dekorsteine)]</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gabbro, Dolerit (Dekorsteine)</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/44">
	<skos:definition xml:lang="de">Als Gips wird die Kristallwasser führende Art des Calciumsulfates (CaSO4·2H2O) verstanden. Gips wird vorwiegend als Baurohstoff sowie als Zuschlagstoff bei der Zementherstellung verwendet und daher der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Gips tritt mit Anhydrit und anderen Evaporitgesteinen in verschiedenen metallogenetischen Bezirken im Subpenninikum, der Mittleren und oberen Penninischen Decken, im Unterostalpin, insbesondere aber im Oberostalpin der Nördlichen Kalkalpen auf. Evaporitbezirke finden sich auch im Drauzug Gurktal Deckensystem sowie im Silvretta-Seckau-Deckensystem auf. Als Evaporite sind Gips und Anhydrit wichtige Faziesindikatoren. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Karn Bajuvarisches Deckensystem (Montafon - Außerfern)</skos:example>
	<skos:notation>Gips</skos:notation>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Venediger-Deckensystem (Venn)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Mittlere Penninische Decken - (Zeblasjoch)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Untertrias Drauzug-Gurktal Deckensystem - Drauzugmesozoikum (Villacher Alpe)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gypsum</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gips</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Permoskyth Tirolisch-Norisches, Bajuvarisches und Juvavisches Deckensystem Östliche Kalkalpen (Puchberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Oberperm Juvavisches-Deckensystem - Salzkammergut (Alt-Aussee, Wienern)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Gypsum refers to the crystallization water-bearing type of calcium sulfate (CaSO4.2H2O). Gypsum is predominately used as a raw material for construction and as an aggregate in cement manufacturing. Therefore it is categorized under the group of industrial minerals.Gypsum occurs with anhydrite and other evaporite rocks in various metallogenetic districts in the Subpenninic, the middle and upper penninic nappes, in the Lower Austroalpine, especially however, in the Upper Austroalpine of the Northern Calcareous Alps. Evaporite districts also occur in the Drauzug-Gurktal nappe system, as well as in the Silvretta-Seckau nappe system. As evaporites, gypsum and anhydrite represent important facies indicators. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Karn Bajuvarisches Deckensystem - Opponitz-Formation (Gösting)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Pirbachkogel-Decke (Stanz / Mürztal)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/gypsum"/>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Matrei Nordrahmen Zone Deckensystem (Ködnitz)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Semmering-Decke (Haidbachgraben)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Reichenhall Fm. - Tirolikum, Bajuvarikum der Nordtiroler Kalkalpen (Reith/Brixlegg)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:example xml:lang="de">Phosphat-Evaporitbezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem (Sulzau-Werfen)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Permoskyth Tirolisch-Norisches, Bajuvarisches und Juvavisches Deckensystem</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:43:50.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/41">
	<skos:example xml:lang="de">Spodumen-Quarz-Feldspatbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Rappold-Komplex (Hohenwart)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz- Pegmatitbezirk Südböhmischer-Batholith (Mötlas / Königswiesen</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Koralpe – Wölz-Deckensystem (Gradischkogel)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Alkalifeldspäte: kalium- und natriumreiche Feldspäte (Orthoklas, Mikroklin), die als Zuschlagstoff für die Herstellung von Glas, Porzellan, Glasuren und als Isolator herangezogen werden. Feldspäte werden der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Plagioklase: Mischreihe der Na-Ca-Feldspäte. Albit: Na[AlSi3O8] Na-reichstes Endglied; Anorthit: Ca[Al2Si2O8] Ca-reichstes Endglied). Im Gegensatz zu den Alkalifeldstäten spielen Plagioklase keine größere wirtschaftliche Rolle.Eine Feldspat-Gewinnung erfolgt auch (als Nebenprodukt) bei der Gewinnung von Quarzsand. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/feldspar"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Feldspat</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Feldspar</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:notation>Fsp</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="en">Alkali feldspar: potassium and sodium rich feldspars (orthoclase, microcline) are used as aggregates for the production of glass, porcelain, glazes and as isolators. Feldspars are categorized under the group of industrial minerals.Plagioclase: Na-Ca feldspar series (albite: Na[AlSi3O8] Na-richest end member; Anorthite: Ca[Al2Si2O8] Ca-richest end member). In contrast to alkali feldspars, plagioclases are not used industrially. Feldspars are extracted as a by-product during the extraction of quartz sand. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Millstatt Decke (Spittal / Drau)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-01-16T09:11:17.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/86">
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/quartz"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gangquarz</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Gradischkogel)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Spodumen-Quarz-Feldspatbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Rappold-Komplex (Hohenwart)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz- Pegmatitbezirk Südböhmischer-Batholith (Mötlas / Königswiesen)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Millstatt-Decke (Spittal / Drau)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vein quartz</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Durch hydrothermale Vorgänge entstandener, zumeist reiner Quarz (SiO2), der das Nebengestein diskordant durchschlägt. Daneben führen auch Pegmatite reinen Quarz. Gangquarze sind zumeist arm- bzw. frei an Eisen, weswegen sie in erster Linie zur Erzeugung von Spezialglas eingesetzt werden können. Gangquarz wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.In Österreich sind gangquarzführende Bezirke im Moldanubikum der Böhmischen Masse und im Koralpe-Wölz-Deckensystem entwickelt. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:notation>Qzg</skos:notation>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Through hydrothermal activity formed pure quartz (SiO2), which penetrates the country rock discordantly. Pegmatites also bear pure quartz. Vein quartz is mostly iron-low, iron free respectively, wherefore it is primarily used to produce special glass. Vein quartz is categorized under the group of industrial minerals. In Austria, quartz vein-bearing districts are located in the Moldanubikum of the Bohemian Massif and in the Koralpe-Wölz nappe system. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:35:04.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/42">
	<skos:example xml:lang="de">Uran-(Fluorit)erzbezirk Bezirk Südböhmischer Batholith (Oberlembach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Polymetallischer Erzbezirk Venediger Deckensystem - Hollersbach-Komplex (Mühlbach/Brenntal, einschl. Haidbachgraben, Achselalm)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Fluorit (Flusspat, CaF2) ist ein wichtiger Rohstoff für die chemische Industrie zur Herstellung von Flusssäure und zahlreichen Fluorverbindungen. In der Stahlproduktion wird Flussspat als Flussmittel herangezogen. Weitere Anwendungsgebiete sind die Gießereindustrie (Gießereisande), die Glasindustrie (z.B. Pharmaglas, Glasfaserkabel) und Keramikindustrie. Aus (meist synthetischem) Fluorit werden UV-durchlässige optische Gläser hergestellt. Fluorit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Fluorit ist ein nicht seltener akzessorischer Bestandteil hydrothermaler Mineralisationen. In den Ostalpen tritt Flussspat oft gemeinsam mit karbonatgebundenen Blei-Zinkvorkommen auf. Das Flussspatvorkommen Achselalm (Flecktrogalm) wurde dem „polymetallischen Erzbezirk Venediger-Deckensystem - Hollersbach Komplex [Mühlbach/Brenntal, einschl. Haidbachgraben, Achselalm]) zugeordnet. Eine auffällige Verbreitung von Fluorit zeigt sich im Helvetikum (Fluoritbezirk Helvetikum Vorarlberg ([Hirschbergsattel]). Eine weitere Anhäufung von Fluorit findet sich im „Uran-(Fluorit)erzbezirk Bezirk Südböhmischer Batholith [Oberlembach]. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Fluoritbezirk Helvetikum Vorarlberg (Hirschbergsattel)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Fluorite (fluorspar, CaF2) is an important raw material in the chemical industry, used for the production of hydrofluoric acid and countless fluorine compounds. In steel production fluorspar is used as flux. Further areas of application are the foundry industry (foundry sand), the glass industry (e.g. pharmaceutical glass, optic fiber cable) and the ceramic industry. UV-permeable optical glass is made of fluorite (often synthetic). Fluorite is categorized under the group of industrial minerals. Fluorite is a commonly found accessory of hydrothermal mineralization. In the Eastern Alps, fluorspar often occurs together with carbonate-bound lead-zinc deposits. The fluorspar deposit Achselalm (Flecktrogalm) was assigned to the “polymetallic ore district” Vendediger nappe system – Hollersbach-Complex [Mühlbach/Brenntal, inclusive Haidbachgraben, Achselalm]. A large spread of fluorite is found in the Helvetic Zone (fluorite district Helvetic Vorarlberg [Hirschbergsattel]). A further accumulation of fluorite can be found in the “uranium (fluorite) ore district” in South Bohemian Batholith [Oberlembach]. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/fluorite"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fluorite</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fluorit</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Ft</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:21:44.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/83">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Anhydrite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Anhydrit</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/anhydrite"/>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Permoskyth Tirolisch- Bajuvarisches und Juvavisches Deckensystem Östliche Kalkalpen (Puchberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Phosphat-Evaporitbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem (Sulzau-Werfen)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Karn Bajuvarisches Deckensystem - Opponitz-Formation (Gösting)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Karn Bajuvarisches Deckensystem (Montafon - Außerfern)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Pirbachkogel-Decke (Stanz / Mürztal)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Mittlere Penninische Decken - (Zeblasjoch)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Venediger-Deckensystem (Venn)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Oberperm Juvavisches Deckensystem - Salzkammergut (Alt-Aussee, Wienern)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Matrei-Nordrahmen-Zone-Deckensystem (Ködnitz)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Untertrias Drauzug-Gurktal Deckensystem - Drauzugmesozoikum (Villacher Alpe)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Als Anhydrit wird die wasserfreie Art des Calciumsulfates (CaSO4) verstanden. Durch Aufnahme von Wasser bildet sich Gips (CaSO4·2H2O). Anhydrit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Anhydrit ist ein wichtiger Rohstoff zur Herstellung von Fließestrich. Bei Wasseraufnahme kann Anhydrit sein Volumen um bis zu 60% vergrößern (Schwellen), weshalb Anhydritvorkommen oft baugeologische Schwierigkeiten nach sich ziehen.Anhydrit tritt mit Gips und anderen Evaporitgesteinen in verschiedenen metallogenetischen Bezirken im Subpenninikum, der Mittleren und oberen Penninischen Decken, im Unterostalpin, insbesondere aber im Oberostalpin der Nördlichen Kalkalpen auf. Evaporitbezirke finden sich auch im Drauzug Gurktal Deckensystem sowie im Silvretta-Seckau-Deckensystem. Als Evaporite sind Anhydrit und Gips wichtige Faziesindikatoren. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:notation>Anh</skos:notation>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Permoskyth Tirolisch-Norisches, Bajuvarisches und Juvavisches Deckensystem</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Anhydrite is the anhydrous form of Calcium sulfate (CaSO4). Through the absorption of water, gypsum (CaSO4·2H2O) is formed. Anhydrite is categorized under the group of industrial minerals. Anhydrite is an important raw material for the production of floating screed. By absorbing water anhydrite can increase its volume by 60% (swelling), which is why anhydrite deposits often entail geological difficulties during construction.Anhydrite occurs with gypsum and other evaporite rocks in different metallogenetic districts in the Subpenninic, the Middle and Upper Penninic Nappes, the Lower Austroalpine, however particularly in the Upper Austroalpine of the Northern Calcareous Alps. Evaporite districts are also found in the Drauzug-Gurktal nappe system and in the Silvretta-Seackau nappe system. As evaporites, anhydrite and gypsum represent important facies indicators. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:example xml:lang="de">Evaporitbezirk Semmering-Decke (Haidbachgraben)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2021-03-13T19:21:31.620Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/40">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q193414"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/diatomite"/>
	<skos:notation>Dtm</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Diatomit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Diatomite</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1155"/>
	<skos:example xml:lang="de">Diatomitbezirk Aflenzer Becken (Aflenz)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Diatomite is a highly porous mineral raw material, which is made up of diatoms (rock algae). Due to its technical properties it is used as: a soil improving substance in agriculture, a filter substance in the food industry, a sorbent (oil binding agent, explosives) and as an additive for brick production. Diatomite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Hajos, 1972)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Diatomit ist ein aus Kieselalgen hervorgegangener hochporöser mineralischer Rohstoff, der auf Grund seiner technischen Eigenschaften als bodenverbessernder Zusatz in der Landwirtschaft, als Filtersubstanz in der Lebensmittelindustrie, als Sorptionsmittel (Ölbindemittel, Sprengstoff) sowie als Zusatz bei der Ziegelherstellung herangezogen wird. Diatomit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Hajos, 1972)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Diatomitbezirk Niederösterr. Molassezone (Limberg-Parisdorf)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:10:34.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/49">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Disthene</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Ky</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Cyanit</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Kyanit</skos:altLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/kyanite"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Disthen</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Disthen ist ein In metamorphen Gesteinen nicht selten akzessorisch auftretendes Aluminiumsilikat Al2[O|SiO4], ist jedoch sehr selten in wirtschaftlichen Konzentrationen angereichert. Auf Grund seiner technischen Eigenschaften wird Disthen zur Herstellung von Feuerfestprodukten sowie als Schleifmittel herangezogen. Disthen wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.In Österreich sind zwar eine Reihe von Disthenvorkommen bekannt, die auf Grund ihrer räumlichen Verteilung und der unterschiedlichen tektonischen Position zu keinem eigenen metallogenetischen Bezirk zusammengefasst wurden (Weber &amp; Weiss, 1981).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Although disthene is a commonly found accessory mineral in metamorphic rocks, it is seldom enriched in high enough concentrations to be worth mining.Due to its technical properties it is used for the production of refractory materials as well as for abrasives. Disthene is categorized under the group of industrial minerals.In Austria there are indeed a few disthene deposits, however these cannot be combined to a metallogenetic district because of their regional arrangement and tectonic differences.</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Kyanite</skos:altLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1158"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:18:48.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/58">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Dekorsteine (außer Granit, Gabbro)</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Dekorsteine (außer Granit, Gabbro)]</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Ost</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/59">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q1424327"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Phosphorite sind ein Gemenge aus Apatit, Quarz, Karbonat und organischen Komponenten. Die zumeist dungelbraunen Phosphorite sind überwiegend von knollenförmiger Gestalt und in Lagern angereichert. Phosphorite werden zur Herstellung von Mineraldüngern und in der chemischen Industrie verwendet. Phosphorit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/phosphateRock"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Phosphorites consist of a mixture of apatite, quartz, carbonate and organic matter. The mostly dark brown phosphorites are predominantly bulb shaped and deposited in layers. Phosphorites are used for manufacturing mineral fertilizers and in the chemical industry. Phosphorite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Phosphoritbezirk autochthone Molasse - Linz-Melk-Formation (Plesching)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Phosphorit</skos:prefLabel>
	<skos:notation>P</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Phosphorite</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Phosphoritbezirk Helvetikum Vorarlberg - Garschella-Formation (Bezau)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:21:35.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/56">
	<skos:definition xml:lang="de">Gesteinsbildende Schichtsilikate, von denen aber lediglich Muskovit (K-Al-Glimmer) von rohstoffwirtschaftlicher Bedeutung ist. Nach wie vor wird Muskovit („Moskauer Glas“) in der Feuerfesttechnik (Glasersatz) eingesetzt (biegbare, hitzebeständige Sichtfenster). Daneben werden Glimmer auch als Isolator verwendet. Der Wert des Glimmers steigt mit der Blättchengröße. Glimmer wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. Obwohl Glimmer (insbesondere Muskovit) häufige Minerale in kristallinen Gesteinen darstellen, bestand lediglich eine Gewinnungsstätte in St. Leonhard (Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem [Gradischkogel]). (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:notation>Gl</skos:notation>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Micas are rock forming sheet silicates, out of which only muscovite (K-Al mica) can be commercially used. Muscovite (Muscovy-glass) is continuously used in refractory technology (glass substitute; flexible, heat resistant viewing windows). In addition, micas are also used as isolators. The value of mica increases with the laminae size. Mica is categorized under the group of industrial minerals.Although micas (especially muscovite) represent common minerals in crystalline rocks, there has only been one extraction site, in St. Leonhard (vein quartz – feldspar pegmatite district Koralpe-Wölz Nappe System [Gradischkogel]). (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Glimmer</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/mica"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mica</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:28:06.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/57">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q40861"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Marmor (Dekorstein)</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:notation>Mrbl</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Marmor (Dekorstein)]</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/98">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q237883"/>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/material/lod/51"/>
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/quartz"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A rock formed out of metamorphic sandstone. In the past, quartzite was used as a whetstone and as a siliceous additive for the smelting of carbonaceous iron ores. Nowadays quartzite is used the construction industry (finishing plaster) and for manufacturing floor panels. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Durch metamorphe Überprägung aus Sandsteinen hervorgegangenes Gestein. Quarzite wurden in der Vergangenheit als Schleifsteine, aber auch als silikatisches Korrekturmedium bei der Verhüttung von karbonatischen Eisenerzen herangezogen. Quarzite werden heute vorwiegend in der Bauindustrie („Edelputze“) und zu Bodenplatten verarbeitet. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quarzit</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Qzt</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Quartzite</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#4C9966</colourHexCode>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:24:10.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/54">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Phosphat-(Lazulith)bezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Grobgneisserie) (Pretul)</skos:example>
	<skos:notation>Lzl</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Phosphat- (Lazulith)bezirk Silvretta-Seckau-Deckensystem (Permoskythquarzite) (Fischbach)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lazulith</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lazulite</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/lazulite"/>
	<skos:definition xml:lang="en">MgAl2(PO4)2(OH)2; a phosphate mineral of no economic importance. Because lazulite cannot be assigned to the group iron ores and steel stabilizers, non-ferrous metals, noble metals, special metals or energy resources, it is assigned to the group of industrial minerals. It also serves as a light blue gemstone. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:definition xml:lang="de">MgAl2(PO4)2(OH)2 Phoshatmineral ohne wirtschaftliche Bedeutung; Da er weder der Gruppe der Eisenerze und Stahlveredler, Bundmetalle, Edelmetalle Sondermetalle oder Energierohstoffe zugeordnet werden kann, wird er der Gruppe der Industrieminerale zugezählt. Er dient auch als hellblauer Schmuckstein. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T13:54:36.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/55">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Magnesit]</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:notation>Mg</skos:notation>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/95"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/99"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magnesit</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/99">
	<skos:notation>Mgk</skos:notation>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Wirtschaftlich bedeutendstes Magnesiumkarbonat ist der Magnesit (MgCO3; Mg reichstes Endglied der Mg – Fe Mischkristallreihe, max. 10% Mol % Siderit); Magnesite können entweder grobspätig (Spatmagnesit) oder auch sehr feinkörnig (kryptokristalliner Magnesit) ausgebildet sein. Die in der Böhmischen Masse und in den Ostalpen auftretenden feinstkörnigen (kryptokristallinen) Magnesite treten in Form von Gängen und Klüften auf. Der kryptokristalline Magnesit ist durch Alteration Mg-führender ultrabasischer Ausgangsgesteine unter Einwirkung CO2 - hältiger deszendenter Wässer entstanden. Der kryptokristalline Magnesit wird als Rohstoff zur Herstellung von MgO herangezogen. Der kryptokristalline Magnesit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Magnesite (cryptocrystalline)</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit- Chromit- (Asbest-)bezirk - Speik Komplex (Kraubath)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">The commercially most important magnesium carbonate is magnesite (MgCO3; Mg-richest end member of the Mg-Fe solid solution series, max. 10% siderite). Magnesites can either be coarse (sparry magnesite) or fine grained (cryptocrystalline magnesite). The fine grained (cryptocrystalline) magnesites in the Bohemian Massif and the Eastern Alps occur as joints and dikes. Cryptocrystalline magnesite forms through the alteration of Mg-bearing ultrabasic source rocks, influenced by CO2-bearing secondary fluids. Cryptocrystalline magnesite is used as a raw material for producing MgO. Cryptocrystalline magnesite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/magnesite"/>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesitbezirk Gfohl-Deckensystem - Dunkelsteiner Wald (Mitterbachgraben)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magnesit (kryptokristallin)</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T14:24:53.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/95">
	<skos:definition xml:lang="en">Sparry magnesite is used for producing refractory materials, whereas depending on the application purpose, strict quality requirements need to be met. Sparry magnesite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Scheelit-)bezirk - Stolzalpen-Decke (Mallnock)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magnesit (Spatmagnesit)</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Spatmagnesit wird zur Herstellung von Feuerfestprodukten herangezogen, wobei je nach Anwendungszweck strenge Qualitätsanforderungen zu berücksichtigen sind. Der Spatmagnesit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:notation>Mgs</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit Koralpe-Wölz Deckensystem - Radenthein-Komplex (Millstätter Alpe)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesitbezirk Grazer Paläozoikum - Hackensteiner Formation (Breitenau)</skos:example>
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/magnesite"/>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Talk-)bezirk Veitsch-Decke (Veitsch)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Eisenkarbonat-)bezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem (Dienten)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sparry Magnesite</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-Scheelitbezirk Innsbrucker-Quarzphyllit-Decke (Tux)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesitbezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Wildseeloder-Einheit (Weissenstein)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T14:24:06.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/52">
	<skos:notation>LstCr</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kreide]</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kreide</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FFF00</colourHexCode>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/53">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:notation>LstL</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalkstein für Kalkindustrie]</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalkstein für Kalkindustrie</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/50">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalkstein (Dekorstein)</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Lst</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalkstein (Dekorstein)]</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/51">
	<skos:notation>LstC</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Kalkstein für Zementindustrie]</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalkstein für Zementindustrie</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/93">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/uranium"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:example xml:lang="de">Gangquarz-Feldspatpegmatitbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Gradischkogel)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Uranylous minerals (uranium mica)</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Uranglimmer</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Ugl</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="de">Sammelbegriff für komplexe uran(yl)hältige Mineralphasen. Bekannt sind Uranphosphate, Uran-Arsenate, Uran-Silikate, Uran-Hydroxide. „Uranglimmer“ zeichnen sich zumeist durch bunte, grelle Farben und Fluoreszenz aus. „Uranglimmer“ sind wirtschaftlich unbedeutend. Sie werden der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">“Uranylous minerals “, is a collective term for describing complex uranyl-bearing mineral phases. Uranium phosphates, uranium arsenates, uranium silicates and uranium hydroxides are known. “Uranium micas” distinguish themselves through their bright and colorful colors, and fluorescence. “Uranium micas” are commercially unimportant. They are categorized under the group of special metals. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:38:47.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/90">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Solequelle</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Sole</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="en">Salt springs are natural sources containing at least 10 mg/l salt. In the past salt springs were used for the extraction of salts and for balneological purpose. There are some salt springs in the Eastern Alps. Salt springs are categorized under the group of industrial minerals. There is no independent metallogenetic district. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/salt"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Natürliche Quellaustritte, die mindestens 10 mg/l Salz führen. Solequellen wurden in der Vergangenheit gelegentlich auch zur Salzgewinnung oder für balneologische Zwecke herangezogen. In den Ostalpen bestehen einige Solequellen. Solequellen werden der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. Ein eigenständiger metallogenetischer Bezirk besteht allerdings nicht. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Salt spring</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:32:23.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/19">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q221378"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Ölschiefer sind aus Sapropelen hervorgegangene, dunkelgraue bis schwarze, tonig und mergelige Sedimente, die bis zu 30 % Kerogen enthalten können. Die Kerogene werden durch Schwelen in rohölähnliche Substanzen (Schiefer- oder Schwelöl) und Gas umgewandelt. Die in den Ostalpen bekannten Ölschiefer werden nicht energetisch, sondern zur Herstellung von Pharmazeutika genutzt, weswegen sie auch der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet werden. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Oil shale</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:example xml:lang="de">Ölschieferbezirk Bajuvarisches und Tirolisch-Norisches Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen - Seefeld-Formation (Seefeld)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ölschiefer</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/oilShale"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Oil shales are dark grey to black, clayey and marly sediments, derived from sapropel, containing up to 30% kerogen. The kerogen is smoldered (carbonized) to crude oil-like substances (shale oil and low temp. carbonization oil) and gas. The oil shale deposits in the Easter Alps are not used energetically, but for the production of pharmaceuticals, wherefore oil shale is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Ölschieferbezirk Bajuvarisches Deckensystem - Allgäu-Formation (Bächental)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Ölschieferbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Drauzugmesozoikum (Windische Höhe – Woschakgraben)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:notation>Oels</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:28:59.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/26">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kies-Sand</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gravel-Sand</skos:prefLabel>
	<skos:notation>K</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:21:22.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/67">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:notation>Vrm</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="en">Sheet silicates (Mg0.7(Mg,Fe,Al)6(SiAl)8O20(OH)4·8H2O); due to the high sorption capacity of exfoliated vermiculite it is not only used as cat litter, but also as insulation material. Vermiculite is categorized under the group of industrial metals. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vermiculite</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/vermiculite"/>
	<skos:example xml:lang="de">Vermiculitbezirk Moldanubikum - Drosendorf-Deckensystem (Pingendorf)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vermiculit</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Schichtsilikat (Mg0.7(Mg,Fe,Al)6(SiAl)8O20(OH)4·8H2O); Auf Grund seiner hohen Sorptionsfähigkeit wird geblähter Vermiculit als Katzenstreu, aber auch als wärmedämmendes Isolationsmaterial verwendet. Vermiculit wird der Gruppe der Industriemienrale zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:40:20.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/65">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/silica"/>
	<skos:example xml:lang="de">Quarzsand-Tonbezirk Autochthone Molasse - Linz-Melk-Formation s.l. (Zelking)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Quartz sands are a suitable raw material for glass production, after having been properly processed. High-purity quartz sands can also be used for extracting metallic silicon. Quartz sands equally serve as a raw material for construction. Quartz sands belong to the group of industrial minerals. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Quarzsande eignen sich nach entsprechender Aufbereitung als Rohstoff für die Glaserzeugung. Hochreine Quarzsande können auch zur Gewinnung von metallischem Silizium herangezogen werden. Quarzsande dienen aber auch als Baurohstoff. Quarzsande werden der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quarzsand</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Quarzsand- Tonbezirk Oberpullendorfer Becken (Lackenbach-Stoob)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Quarzsandbezirk Neogenmulden Böhmische Masse 'Lainsitzsande' (Neunagelberg)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Quartz sand</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Kaolin- Quarzsandbezirk Neogenmulden Böhmische Masse - Langau Formation (Niederfladnitz)</skos:example>
	<skos:notation>Qzs</skos:notation>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFB266</colourHexCode>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:25:44.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/21">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q191704"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Konglomerat</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Aggr</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Konglomerat]</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8D899</colourHexCode>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/66">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Talk</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Talc</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:notation>Tlk</skos:notation>
	<skos:example xml:lang="de">Talk-Asbestbezirk Matrei-Nordrahmen-Zone-Deckensystem (Fusch)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Talk-Leukophyllitbezirk Rabenwald-Decke (Rabenwald)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Magnesiumhältiges Schichtsilikat (Mg3[Si4O10(OH)2]), welches in eigenständigen Lagerstätten, oft aber auch im Randberiech von Magnesitlagerstätten auftritt. Auf Grund der technischen Eigenschaften (geringe Härte, Hydrophobie) kann Talk als Rohstoff für viele Anwendungen herangezogen werden (z.B. Füllstoff in der Papier- und Zellstoffindustrie, der Farben- und Lackindustrie sowie der Gummi-, Kunststoff- und Keramikindustrie, Trennmittel in Kabeln Gummiwaren, pharmazeutische Industrie, u.a.m.). Talk wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Magnesium-containing sheet silicate (Mg3[Si4O10(OH)2]), which occurs in independent deposits as well as on the border of magnesite deposits. Due to its technical properties (softness, hydrophobicity) talc can be utilized as a raw material in many different areas of application (e.g. filler material in the paper and pulp industry, in the paint and coatings industry and in the rubber, plastics and ceramics industry; as release agent in cables, rubber products, pharmaceutical industry,…). Talc is categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Asbest-Talkbezirk Untere Penninische Decken - Rechnitzer Fenster (Rechnitz)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/talc"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:29:27.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/22">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Brecherprodukte im allgemeinen]</skos:prefLabel>
	<skos:notation>AggrM</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/23"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/25"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/24"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brecherprodukte im allgemeinen</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/25">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Brecherprodukte aus Sandstein, Quarzit]</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brecherprodukte aus Sandstein, Quarzit</skos:prefLabel>
	<skos:notation>AggrMSil</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/23">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Brecherprodukte aus Kalkstein, Dolomit]</skos:prefLabel>
	<skos:notation>AggrMLst</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brecherprodukte aus Kalkstein, Dolomit</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/24">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brecherprodukte aus Basalt, Diabas</skos:prefLabel>
	<skos:notation>AggrMMg</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Brecherprodukte aus Basalt, Diabas]</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/63">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/sulphur"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Elementarer Schwefel kommt in der Natur als sedimentärer Schwefel (α-S) in Evaporitlagerstätten bzw. als vulkanisches Sublimationsprodukt (β-S) vor. In Österreich tritt gediegener Schwefel in derber Form oft in Begleitung von Gips, Anhydrit und Sulfiden (Pyrit, Markasit und Pyrrothin) auf (z.B. Wörschach, Walchen, Panzendorf, Tessenberg). Gediegener Schwefel kann aber auch als Ausfällungsprodukte in H2S-Quellen oder hydrothermalen Schwefelquellen vorkommen. In Form schwefelhaltiger Verbindungen ist Schwefel in Österreich auch als Bestandteil von Kohlenwasserstoff- und Kohlelagerstätten bekannt. (Weber, 1997; Exel, 1993; Götzinger, 1984)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sulphur</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Elemental sulfur occurs in nature as sedimentary sulfur (α-S) in evaporite deposits or as a volcanic sublimation product (β-S). In Austria, solid sulfur often appears in derber form accompanied by gypsum, anhydrite and sulphides (pyrite, marcasite and pyrrothin; e.g. Wörschach, Walchen, Panzendorf, Tessenberg). But solid sulfur can also occur as precipitates in sulphurous springs or hydrothermal sulfur sources. In the form of sulfur-containing compounds, sulfur is also known in Austria as a constituent of hydrocarbon and coal deposits. (Weber, 1997; Exel, 1993; Götzinger, 1984)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schwefel</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Schw</skos:notation>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1159"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1156"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:26:17.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/64">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/salt"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Salt </skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Halit</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">rock salt</skos:altLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:notation>Salz</skos:notation>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Salz</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Chloridic mineral phases form during the evaporation of an ocean, after carbonates and sulfates (gypsum, anhydrite). The majority of rock salt (ca. 85%) is used as industrial salt (e.g. polyvinylchloride – PVC). Other areas of application are commercial and thawing salts. Only about 3% is used as table salt. Salts are categorized under the group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Bei fortschreitender Eindampfung eines Meeres bilden sich nach Karbonaten und Sulfaten (Gips, Anhydrit) chloridische Mineralphasen (Steinsalz, Kalisalz). Steinsalz wird zum überwiegenden Teil (etwa 85 %) als Industriesalz verarbeitet (z.B. Kunststoffe wie Polyvinylchlorid - PVC). Weitere Anwendungsbereiche sind Gewerbe- und Auftausalz. Lediglich ca. 3% dienen zur Herstellung von Speisesalz. Salze zählen zu den Industriemineralen. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Halite</skos:altLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T11:27:32.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/61">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:notation>Qtz</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quarz, Blöcke für Ferrosilizium</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Quarz, Blöcke für Ferrosilizium]</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/62">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">[Quarz für optische und piezoelektrische Anwendungen]</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quarz für optische und piezoelektrische Anwendungen</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Qtzopt</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/60">
	<skos:definition xml:lang="en">Pigments are made by grinding mineral raw materials. Earth pigments can either be extracted from “primary” source materials (e.g. fine-grained hematite), or can form out of weathering products (e.g. limonite). Earth pigments are used as pigments in various areas of application, and are therefore categorized under the group of industrial minerals.A number of deposits are known throughout Austria, where in the past, earth pigments have been extracted (e.g. Ranten-Schlossweide, Palbersdorf,…). There is no distinguishable metallogenetic district. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:notation>Pigm</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Aus mineralischen Rohstoffen zumeist durch Mahlen erzeugte Pigmente. „Farberden“ können einerseits aus „primären“ Ausgangsstoffen (z.B. Roteisenstein/feinkörniger Hämatit) gewonnen werden, können aber auch aus Verwitterungsprodukten (z.B. „Limonit“) hervorgehen. Farberden werden als Pigmente in unterschiedlichsten Anwendungsbereichen eingesetzt und sind daher der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.In Österreich sind eine Reihe von Vorkommen bekannt, wo in der Vergangenheit Farberden gewonnen wurden (z.B. Ranten-Schlossweide, Palbersdorf u.a.m.). Ein definierbarer metallogenetischer Bezirk besteht allerdings nicht. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Farberden</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mineral Pigments</skos:prefLabel>
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/ochre"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-10-22T08:56:45.576Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/29">
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit- Chromit- (Asbest-)bezirk - Speik Komplex (Kraubath)</skos:example>
	<skos:notation>Asb</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Talk-Asbestbezirk Matrei-Nordrahmen-Zone-Deckensystem (Fusch)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Asbest-Talkbezirk Untere Penninische Decken - Rechnitzer Fenster (Rechnitz) / AG</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Mineral fibers which are extremely resistant too heat, acids and chemicals, often formed from amphiboles and/or serpentines through hydrothermal activity. Asbestos is categorized under the group of industrial minerals.Due to the carcinogenic properties of asbestos it is no longer used industrially. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Asbestos</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/asbestos"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Gegen Säuren, Hitze und Chemikalien hoch widerstandsfähige Mineralfasern, zumeist durch hydrothermale Aktivität aus Amphibolen und/oder Serpentinit entstanden. Asbest wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet.Wegen seiner kanzerogenen Eigenschaften wird Asbest heute nicht mehr industriell eingesetzt. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Asbest</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T11:00:32.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/27">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q34679"/>
	<skos:notation>S</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sand</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sand</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFFB2</colourHexCode>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-03-13T09:22:49.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/28">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Alunite</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1145"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Vor allem im Verwitterungsbereich von Braunkohlenvorkommen aus den begleitenden Sulfidkomponenten (Pyrit) hervorgegangenes sulfatisches Mineral, welches insbesondere in der Vergangenheit lokal auch zur Gewinnung von „Alaun“ herangezogen wurde. Ein Gewinnungsort war der Tiefbau Eglsee bei Krems . Alunit wird der Gruppe der Industrieminerale zugeordnet. (Weber &amp; Weiss, 1983)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Alunit</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">This sulfate mineral occurs especially around the erosion area of brown coal deposits, where it can form out of the accompanying sulfide component (Pyrite). In the past it has locally been used to extract “Alum”. A place of extraction was the mine Eglsee by Krems. Alunite is categorized under the group of industrial minerals. (Weber &amp; Weiss, 1983)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/alunite"/>
	<skos:notation>Aln</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T09:14:03.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/5">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A precious metal is a rare, naturally occurring metallic chemical element of high economic value. Chemically, the precious metals tend to be less reactive than most elements. They are usually ductile and have a high lustre. Historically, precious metals were important as currency but are now regarded mainly as investment and industrial commodities. Gold, silver, platinum, and palladium each have an ISO 4217 currency code. The best-known precious metals are the coinage metals, gold and silver. While both have industrial uses, they are better known for their uses in art, jewellery and coinage. Other precious metals include the platinum group metals: ruthenium, rhodium, palladium, osmium, iridium, and platinum, of which platinum is the most widely traded. - http://en.wikipedia.org/wiki/Precious_metal</skos:definition>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0"/>
	<dcterms:source rdf:resource="https://en.wikipedia.org/wiki/Precious_metal"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Edelmetall ist ein seltenes, natürlich vorkommendes metallisches chemisches Element von hohem wirtschaftlichem Wert. Chemisch sind die Edelmetalle weniger reaktiv als die meisten Elemente. Sie sind meistens duktil und haben einen hohen Glanz. In der Vergangenheit waren Edelmetalle als Währung wichtig, werden jedoch heute hauptsächlich als Anlage- und Industriegüter betrachtet. Gold, Silber, Platin und Palladium haben jeweils einen Währungscode nach ISO 4217. Die bekanntesten Edelmetalle sind die Münzmetalle Gold und Silber. Beide haben industrielle Anwendungen, sind aber eher für ihre Verwendung in Kunst, Schmuck und Prägungen bekannt. Andere Edelmetalle schließen die Metalle der Platingruppe ein: Ruthenium, Rhodium, Palladium, Osmium, Iridium und Platin, von denen Platin am meisten gehandelt wird. - http://en.wikipedia.org/wiki/Precious_metal</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/6"/>
	<skos:notation>EDEL</skos:notation>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/7"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Edelmetalle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">precious metals</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/preciousMetal"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-10-06T09:45:14.653Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/6">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtige Silberträger sind Galenit/Bleiglanz und Fahlerze. Eigene Silbererzlagerstätten sind in Österreich nicht bekannt. Silber findet vor allem als Schmuck und Silberware Verwendung sowie als Münzmetall. Der Einsatz von Silber in der Fotografie ist durch die digitale Fotografie stark rückläufig. Silber wird in der Elektrik/Elektronik zur Herstellung elektrischer Kontakte, für Hartlegierungen, Katalysatoren u.a. mehr herangezogen. Silber wird zur Gruppe der Edelmetalle gezählt. (Weber, 1997; Fraunhofer- ISI, 2009; Weber, 2012)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Silver</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/silver"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1150"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Important silver sources are galena and fahlores. There are no known independent silver deposits in Austria. Silver is especially used to create jewelry and silver goods, but also as coinage metal. The use of silver in photography is strongly declining due to the rise of digital photography. Silver is used in electronics to produce electrical contacts, hard alloys, catalyzers. Silver is categorized under the group of noble metals. (Weber, 1997; Fraunhofer- ISI, 2009; Weber, 2012)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Silber</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Ag</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-06-06T07:27:02.949Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/7">
	<skos:example xml:lang="de">Antimon-Arsen-Gold-Erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler Alpen-Decke - Gaugen-Goldeck-Komplex (Radlberg)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Gold ist ein klassisches Metall zur Herstellung von Schmuckgegenständen. Ein nicht unbeträchtlicher Teil dient als Währungsreserve von Notenbanken, als Münzmetall und Wertmetall (Barren). Aufgrund der technischen Eigenschaften ist Gold für bestimmte Anwendungszwecke, z.B. Elektronik ein wichtiger Rohstoff. Gold wird zur Gruppe der Edelmetalle gezählt.Gold ist in vielen hydrothermalen Vererzungen zumindest analytisch nachweisbar. Goldvorkommen sind in den Ostalpen keineswegs selten, wenngleich von geringer Größe und komplexer Erzparagenese. Durchaus bedeutend war die Gewinnung von Gold aus Schwermineralseifen („Goldwaschen“). Bemerkenswert ist, dass mit Ausnahme weniger Einzelfunde die Böhmische Masse nahezu frei an Goldvererzungen ist. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Seifengoldbezirk Liesertal (Trebesing)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Glockner-Deckensystem (Hirzbach-Schiedalpe-Kloben)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Seifengoldbezirk Weißenbach (Tragin)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/gold"/>
	<skos:example xml:lang="de">Antimon(-Arsen)erzbezirk Kreuzeck-Gailtaler Alpen-Decke - Michelbach-Strieden-Komplex (Rabant)</skos:example>
	<skos:notation>Au</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Gaal-Schuppenzone (Flatschach-Knittelfeld)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gold</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gold</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Gold(-Arsen)erzbezirk Venediger-Deckensystem - Silbereck-Formation (Rotgülden-Schurfspitze)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Innsbrucker Quarzphyllit-Decke (Zell/Ziller)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem - Kliening- und Wolfsberg-Fenster (Kliening)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Venediger-Deckensystem (Pölla-Maltatal)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Venediger-Deckensystem (Rauris-Gastein-Tauerngoldgänge)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Gold(-Wolfram)erzbezirk Venediger-Deckensystem - Storz-Kareck-Komplex (Schellgaden)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Gold is a typical metal for producing decorative objects. A considerable amount serves as foreign reserves for banks; coinage metal and valuable metal (bullion). Due to its technical properties gold is an important raw material in certain areas, for example in electronics. Gold is categorized under the group of noble metals. In many hydrothermal mineralizations gold is at least analytically detectable. Gold deposits are by no means rare in the Eastern Alps, however they are of small size and have complex ore paragenesis. In the past, the extraction of gold from placer deposits through gold panning was common. Interestingly the Bohemian Massif is almost, apart from a few single finds, completely free of gold mineralizations. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Koralpe-Wölz-Deckensystem (Pusterwald)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:example xml:lang="de">Golderzbezirk Silvretta-Seckau-Deckensystem – Speik-Komplex (Kothgraben)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-06T12:09:41.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/8">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:15:38.863Z</dcterms:modified>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/9"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/85"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/84"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eisen und Stahlveredler</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/101"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Among these groups, the mineral raw materials iron (Fe) and the steel stabilizers (Mn, Ni, Co, V, Nb, Ta, Cr, Mo, W) are summarized.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/15"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/14"/>
	<skos:notation>EISEN</skos:notation>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/ferrousMetal"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Unter dieser Gruppen werden die mineralischen Rohstoffe Eisen (Fe) und die der Stahlveredler (Mn, Ni, Co, V, Nb, Ta, Cr, Mo, W) zusammengefasst.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/11"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/10"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/13"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/12"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/97"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/96"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/92"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">iron ores and steel stabilizers</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/14">
	<skos:definition xml:lang="en">The most important titanium minerals are illmenite (FeTiO3) and with little economic significance perovskite and titanite. Titanium has high corrosion resistance, mechanical strength, high melting point and low expansion coefficient. Due to these highly interesting properties for the industry, titanium is a versatile material.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Titanminerale sind Illmenit (FeTiO3) und mit geringer wirtschaftlichen Bedeutung Perowskit und Titanit. Titan besitzt hohe Korrosionsresistenz, grpße mechanische Festigkeit, einen hohen Schmelzpunkt und niedrige Ausdehnungskoeefizienten. Aufgrund dieser für die Industrie hochinteressanten Eigenschaften ist Titan ein vielseitig einsetzbarer Werkstoff.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:notation>Ti</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Titan</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Titan</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/15">
	<skos:example xml:lang="de">Wolfram (Scheelit-) Erzbezirk Zentralgneis-Supersuite</skos:example>
	<skos:notation>W</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="de">Zu den wichtigsten Wolframerzen zählen der Scheelit (CaWO4) sowie der Wolframit [(Mn, Fe)WO4]. Wolfram wird zur Herstellung von Hartmetallen (Wolframkarbid) sowie hochschmelzenden Legierungen (z.B. für Glühlampen) verwendet. Wolfram wird der Gruppe der Erze der Stahlveredler zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/tungsten"/>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Scheelit-)bezirk - Stolzalpen-Decke (Mallnock)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">The most important tungsten ores are scheelite (CaWO4) and wolframite [(Mn, Fe)WO4)]. Tungsten is used for producing hard metals (tungsten carbide) and high-melting alloys (e.g. light bulbs). Tungsten is categorized under the group of steel stabilizers. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Gold-(Wolfram)erzbezirk Venediger-Deckensystem - Storz-Kareck-Komplex (Schellgaden)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tungsten</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Wolframerzbezirk Venediger-Deckensystem - Habach Komplex (Felbertal)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:example xml:lang="de">Wolframerzbezirk Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Thurntaler Komplex (Gumriaul) Magnesit-Scheelitbezirk Innsbrucker-Quarzphyllit-Decke (Tux)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wolfram</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:33:52.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/12">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:example xml:lang="de">Molybdän-Erzbezirk Zentralgneis-Supersuite (Alpeiner Scharte)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/molybdenum"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Molbydänerz ist der Molybdänit (MoS2). Andere Mo-hältige Mineralphasen, z.B. Wulfenit oder Powellit, spielen als Mo-Ressource heute keine Rolle. Molybdän wird vorwiegend zu Ferromolybdän als Stahlveredler zur Härtesteigerung, aber auch als Schmiermittel (MoS2) eingesetzt. Auf Grund des überwiegenden Einsatzes als Stahlveredler wird er dieser Gruppe zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Molybdenum</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Molybdän Bezirk Süd-Böhmischer Batholith (Nebelstein)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Molybdän</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Mo</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The major molybdenum ore is molybdenite (MoS2). Other Mo-bearing mineral phases are: wulfenite and powellite, however they are not significant Mo resources today. Molybdenum is primarily used to make ferromolybdenum as a steel stabilizer to increase hardness and as a lubricant (MoS2). Molybdenum is categorized under the group of steel stabilizers. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:27:29.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/13">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The most important nickel ores are sulfides e.g. pentlandite and millerite. In addition, lateritic nickel ores also play a considerable economic role. The by far largest portion of nickel ores is used to produce ferronickel for steel stabilizing. Furthermore nickel is used for certain alloys (coins) as well as for corrosion protection (nickel plating). Nickel is categorized under the group of steel stabilizers. Although nickel occurs in a few hydrothermal mineral paragenesis (e.g. copper ore district Tirolic-Noric nappe system [Mitterberg-Mühlbach-Larzenbach]), there is no independent metallogenetic district. Nickel is a common accessory in sulfidic (and arsenic) cobalt ores. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nickel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nickel</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigste Nickelerze sind Sulfide wie Pentlandit, „Nickelmagnetkies“ und der Millerit. Daneben spielen auch lateritische Nickelerze eine bedeutende wirtschaftliche Rolle. Der weitaus größte Teil der Nickelerze wird zur Erzeugung von Ferronickel zur Stahlveredlung verwendet. Darüber hinaus wird Nickel für bestimmte Legierungen (Münzen) sowie als Korrosionsschutz (Vernickeln) herangezogen. Nickel wird der Gruppe der Stahlveredler zugeordnet. Obwohl Nickel in einigen hydrothermalen Mineralparagenesen (z.B. Kupfererzbezirk Tirolisch-Norisches Deckensystem [Mitterberg-Mühlbach-Larzenbach]) vorkommt, besteht kein eigener metallogenetischer Bezirk. Nickel ist ein häufiger Begleiter von sulfidischen (auch arsenidischen) Kobalterzen. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:notation>Ni</skos:notation>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/nickel"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:28:24.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/9">
	<skos:definition xml:lang="de">Wichtigstes Chromerz ist der Chromit (Cr2O3). Chromite reichern sich als Frühdifferenziat im liquidmagmatischen Stadium zu lager- oder schlierenförmigen Anreicherungen an. Fe-hältiger Chromit wird zu über 90% zur Herstellung von Ferrochrom für die Stahlveredlung (rostfreie und warmfeste Stähle, Superlegierungen), Fe-armer Chromit für die Herstellung feuerfester Massen verwendet. Chrom wird der Gruppe der Stahlveredler zugeordnet.In den Ostalpen sind Chromitanreicherungen, die einstmals sogar beschürft wurden, lediglich im Magnesit- Chromit(-Asbest)bezirk - Speik-Komplex (Kraubath) bekannt. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1150"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:notation>Cr</skos:notation>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/chromium"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">The most important chromium ore is chromite (Cr2O3). During magmatic segregation, chromite accumulates in streak-like structures as an early differentiation. Fe-containing chromite is predominately (&gt;90%) used for the production of ferrochrome for steel refining (stainless and heat-resistant steel, superalloys). Fe-deficient chromite is used for making refractory materials. Chromium is categorized under the group of steel stabilizers.In the Eastern Alps chromium deposits, which once even were mined, are only known to be in the magnesite-chromium (-asbestos) district – Speik Complex (Kraubath). (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Chromium</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Chrom</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-06T14:32:51.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/10">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:notation>Fe</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Häufigstes industriell herangezogenes Metall, welches der Gruppe des Eisens zugeordnet wird.Als Rohstoffe zur Herstellung des Eisens werden Eisenoxide (Hämatit, Magnetit) und das Eisenkarbonate Siderit herangezogen. In der Vergangenheit wurden auch Eisenhydroxide, Eisensilikate und Eisensulfide (Kiese: Pyrit und Pyrrhotin) genutzt.Auf Grund der unterschiedlichen Mineralparagenesen, tektonischen Positionen und Genese werden in Österreich (Böhm. Masse, Ostalpen und Südalpen) 27 metallogenetische Bezirke unterschieden. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Iron</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/iron"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Iron is the most abundantly used industrial metal, which belongs to the group of iron. For the production of iron, the raw materials: iron oxides (hematite, magnetite) and iron carbonate (Siderite) are used. In the past, iron hydroxides, iron silicates and iron sulfides (Silica: pyrite and pyrrhotite) were also used.Based on the different mineral paragenesis, tectonic positions and genesis, 27 different metallogenetic districts are defined in Austria (Bohemian Massif, Eastern and Southern Alps). (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eisen</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-10T12:56:36.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/11">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mangan</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Die wichtigsten Manganerze sind der Braunstein (u.a. Pyrolusit, MnO2), der Manganit [MnO(OH)], Hausmannit (Mn2+Mn3+2O4), Braunit (Mn2+Mn3+6[O8|SiO4]), Rhodochrosit (MnCO3) und der Rhodonit [CaMn4(Si5O15)]. Der weitaus überwiegende Teil des Mangans wird zur Herstellung von Ferromangan, als Grundstoff für die Stahlveredlung eingesetzt. Mangan wird auch in verschiedenen Nichteisenlegierungen zur Erhöhung der Festigkeit und Korrosionsbeständigkeit eingesetzt. Mangan wird der Gruppe der Erze des Eisens und der Stahlveredler zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:notation>Mn</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="en">The most important manganese ores are pyrolusite (MnO2), manganite (MnO[OH]), hausmannite (Mn2+Mn3+2O4), braunite (Mn2+Mn3+6[O8|SiO4]), rhodochrosite (MnCO3) and rhodonite [CaMn4(Si5O15)].Manganese is predominantly used to produce ferromanganese as a raw material for steel stabilizers. Manganese is also used in certain non-iron alloys to increase its strength and corrosion resistance. Manganese is categorized under the group of iron ores and steel stabilizers. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Manganerzbezirk Juvavisches Deckensystem der Östlichen Kalkalpen - Strubberg-Formation (Strubberg)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/manganese"/>
	<skos:example xml:lang="de">Manganerzbezirk Bajuvarisches Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen - Allgäu-Formation (Walderalm)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Manganese</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Manganerzbezirk Norische Decke (Kleinveitsch)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:25:25.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/85">
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Roteisenstein) Karnische Alpen (Sittmoos)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">(Roteisenstein, Eisenglimmer, Specularit)oxidisches Eisenerz (Fe2O3); kompakter Hämatit wird auch als Roteisenstein, feinschuppiger Hämatit als „Eisenglimmer“ („Specularit“) bezeichnet. Hämatit ist ein wichtiger Rohstoff für die Eisenerzeugung und wird daher der Gruppe der Erze des Eisen und der Stahlveredler zugeordnet. Feinschuppiger Hämatit wird zur Herstellung von Rostschutz- bzw. UV-schutzfarben herangezogen und wird in diesem Falle den Industriemineralen zugeordnet. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Roteisenstein) Grazer Paläozoikum (Heuberggraben)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Roteisenstein) Stolzalpen Decke - Magdalensberg-Gruppe (Christofberg)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/hematite"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Hematite is an oxidic iron ore (Fe2O3). Compact hematite is also known as “red hematite” and flaky hematite, sometimes called “micaceous hematite”, is known as specularite. Hematite is an important raw material for iron production. Therefore it is categorized under the group of iron ores and steel stabilizers. Specularite is used for the production of corrosion protection and UV-protection paints, and in this case it is assigned to group of industrial minerals. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Eisenglimmer) Permoskyth Tirolisch-Norisches- und Bajuvarisches-Deckensystem (Gollrad)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hämatit</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Quecksilber- (Roteisenstein-)bezirk Stolzalpe-Decke - Eisenhut-Gruppe (Hohes Kohr)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenglimmer) Lavantal-Störungssystem (Waldenstein)Roteisenstein:</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hematite</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Roteisenstein) Drauzug-Gurktal-Deckensystem - Sausal (Mantrach)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:notation>Hm</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2021-03-12T12:35:03.842Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/96">
	<skos:notation>HmQ</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Jaspilite</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Jaspilites are typically banded dark red to blood red mineral mixtures, consisting of red jasper (chalcedony) and Fe-oxides (mostly hematite). Jaspilites are characteristic ores of banded iron formations, which formed in the Proterozoic. There are no known jaspilite deposits in Austria, however there is an obvious abundance of jasper in the region of Turracher Höhe (Carinthia). (Mostler, 1983)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Jaspilite sind dunkelrote bis blutrote, meist gebänderte, aus rotem Jaspis (Chalcedon) und Fe-Oxiden (meist Hämatit) bestehende Mineralgemenge. Jaspilite sind typische Erze einer Banded Iron Formation, die sich im Proterozoikum gebildet haben. In Österreich sind keine eigentlichen Jaspilitvorkommen bekannt; allerding ist das gehäufte Vorkommen von Jaspis im Raume Turracher Höhe (Kärnten) auffällig. (Mostler, 1983)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1157"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Jaspilit</skos:prefLabel>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/hematiteGemstone"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-10-22T08:58:16.932Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/97">
	<skos:definition xml:lang="de">Wirtschaftlich bedeutendstes Eisenkarbonat ist der Siderit (Fe reichstes Endglied der Mg–Fe Mischkristallreihe, mind. 90% Mol % Siderit); Daneben wird untergeordnet auch Ankerit Ca(Fe,Mg)(CO3) 2 als Eisenrohstoff genutzt. Ein Gemenge aus Siderit und Ankerit wird am Steirischen Erzberg als „Rohwand“ bezeichnet.Eisenkarbonate werden als wichtiger Zuschlagstoff mit silikatischen Eisenerzen nach dem LD Verfahren zu Roheisen verhüttet. Siderit wird der Gruppe des Eisens zugeordnet.Eisenkarbonate sind in zahlreichen hydrothermalen Erzparagenesen ein typischer Bestandteil, treten aber als Hauptgemengteil in einer Reihe von eigenständigen metallogenetischen Bezirken insbesondere im oberostalpinen tirolisch-norischen Deckensystem auf. Der wichtigste Eisenkarbonatbezirk ist der Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Norische Decke (Steirischer Erzberg). Weitere oberostalpine Bezirke liegen im Drauzug-Gurktal Deckensystem, im Koralm-Wölz Deckensystem, im Ötztal-Bundschuh Deckensystem sowie im Silvretta-Seckau-Deckensystem. Daneben existieren sowohl im Unterostalpin zwei Eisenerzbezirke. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Permomesozoikum Bundschuh-Decke (Innerkrems)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Glemmtal-Einheit der Norischen Decke (Hochpriel)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Norische Decke (Steirischer Erzberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Koralpe-Wölz-Deckensystem - Plankogel-Komplex s.l. (Hüttenberg)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eisenkarbonate</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Fek</skos:notation>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Tirolisch-Norisches-Deckensystem der Nordtiroler Kalkalpen (Erlachalm)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Semmering-Decke (Pitten)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Eisenhydroxid) Tirolisch-Norisches Deckensystem - Anis (Sulzau-Werfen)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Glemmtal-Einheit (Kelchalm, Kupferplatte)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Permomesozoikum Semmering-Decke (Peterbauer)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Eisenglimmer) Permoskyth Tirolisch-Norisches- und Bajuvarisches-Deckensystem (Gollrad)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Tirolisch-Norisches Deckensystem - Schwazer Augengneis (Schwader Eisenstein)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Murau_Decke (Pisweg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) Grazer Paläozoikum Hackenstein-Formation (Breitenau-Schafferwerke)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Magnesit-(Eisenkarbonat-)bezirk Tirolisch-Norisches-Deckensystem (Dienten)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat) - Rappold-Komplex (Kohlbach bei Salla)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">The economically most significant iron carbonate is siderite (Fe-richest end member of the Mg-Fe solid solution series, min. 90% Mol% siderite). In addition, ankerite (Ca(Fe,Mg)(CO3) is an inferior source of iron. A mixture of siderite and ankerite is referred to “Rohwand” at the Styrian Erzberg.Iron carbonates, as important aggregates, are smelted with silicate iron ore through the “LD procedure” to pig iron. Siderite is categorized under the group of iron.Iron carbonates are typical components of hydrothermal ore paragenesis, however they occur as main components in a row of independent metallogenetic districts, in particular in the Upper Austroalpine Tirolic-Noric nappe system. The most important iron carbonate district is the iron ore district (iron carbonate/copper) Noric nappe (Styrian Erzberg). Additional Upper Austroalpine districts lie in the Drauzug-Gurktal nappe system, in the Koralm-Wölz nappe system, in the Ötztal-Bundschuh nappe system as well as in the Silvretta-Seckau nappe system. There also exist two iron ore districts in the Lower Austroalpine. (Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Kupfer-Eisenerzbezirk Silvretta Decke - Venet-Komplex - Landecker Phyllitgneise (Thialkopf)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Innsbrucker-Quarzphyllit-Decke (Mölser Eisenkar)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Roteisenstein) Karnische Alpen (Sittmoos)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Eisenkarbonat/Kupfer) Gailtalkristallin (Monsell)</skos:example>
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/ferrousMetal"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Iron carbonate</skos:prefLabel>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-06T14:41:44.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/84">
	<skos:definition xml:lang="de">Kobalt ist ein ferromagnetisches Schwermetall. Kobalterze (und Nickelerze) sind in einer Reihe von hydrothermalen, zumeist polymetallischen Lagerstätten angereichert. Kobalterze werden zur Herstellung Batterien (Lithium-Ionen und Nickel-Metallhydrid Akkumulatoren), Superlegierungen (Gasturbinenschaufeln, medizinische Implantate, Katalysatoren, Ferrokobalt, einem wichtigen Grundstoff zur Herstellung von Spezialstählen, Hartmetallen und Diamantwerkzeugen, sowie Rohstoff zur Herstellung von Farbpigmenten (z.B. Smalteblau) herangezogen. Auf Grund des überwiegenden Einsatzes in der Stahlindustrie wird Kobalt der Gruppe der Eisenerze und Stahlveredler zugeordnet. Kobalterze sind in einer Reihe von hydrothermalen (oft auch Nickel führenden) Lagerstätten enthalten. Eigenständige metallogenetische Kobalterzbezirke wurden aber nicht definiert. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kobalt</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/cobalt"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:notation>Co</skos:notation>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1150"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cobalt</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Cobalt is a ferromagnetic heavy metal. Cobalt (and nickel) ores are enriched in a number of hydrothermal, generally polymetallic, deposits. Cobalt ores are used for the production of batteries (lithium-ion and nickel metal hybrid accumulators), superalloys (gas turbine blades; medical implants) catalyzers, iron cobalt (an important material for making special steel, hard metals and diamond tools) and as a raw material for producing color pigments (e.g. smalt blue). Due to its predominant use in the steel industry, cobalt is categorized under the group of iron ores and steel stabilizers. Cobalt ores are found in a number of hydrothermal (often nickel-containing) deposits. However individual cobalt ore districts are not defined. (Weber, 1997; Frauenhofer-ISI, 2009)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-06T14:47:39.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/92">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/iron"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Limonite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Limonit</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Lim</skos:notation>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A mineral mixture of different iron hydroxides, which formed out of the weathering of iron-bearing ores (iron carbonates, iron sulfides etc.). In the past limonite was mined in the “Eiserner Hut” (erosion area of mostly calcareous iron ores) due to its simple smelting capabilities. Limonite is therefore categorized under the group iron ores. To a lesser extent it was used as a color pigment (ocher).Limonite is a typical accessory in the erosion area of different deposits. There is no independent limonite district. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Mineralgemenge aus verschiedenen Eisenhydroxiden, welches durch Verwitterung aus eisenhältigen Erzen (Eisenkarbonate, Eisensulfide etc). hervorgegangen ist. Limonit wurde in der Vergangenheit im „Eisernen Hut“ (Verwitterungsbereich von zumeist karbonatischen Eisenerzen) auf Grund seiner leichten Verhüttbarkeit als Eisenerz abgebaut. „Limonit“ wird daher der Gruppe der Eisenerze zugeordnet. In geringerem Ausmaß wurde „Limonit“ auch als Pigment verwendet (Ocker). Limonit ist im Verwitterungsbereich zahlreicher Lagerstätten ein typischer Begleiter. Ein eigenständiger Limonitbezirk wurde nicht ausgewiesen. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-12-07T08:20:38.000Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/101">
	<skos:definition xml:lang="de">Mit bis zu 72,4 % Fe-reichstes Mineral (Fe3O4); Magnetit ist nicht nur ein wichtiges Eisenerz, sondern auch ein wichtiges Trägermineral von Ti und V. Daneben wird Magnetit auch als Ferrofluid sowie als Schwerekomponente für Trennflüssigkeiten (Erz- und Kohleaufbereitung) herangezogen. Magnetit wird der Gruppe der Eisenerze zugeordnet. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Magnetit/Hämatit) Ötztal-Decke (Basis Stubai-Brennermesozoikum) (Hoher Burgstall)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/magnetite"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Magnetit) Murau Decke (Sonntagsberg)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Eisenerzbezirk (Magnetit) Grazer Paläozoikum (Platte / Graz, Plankogel)</skos:example>
	<skos:notation>Mt</skos:notation>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Magnetite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magnetit</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">With up to 72,4% Fe-richest mineral (Fe3O4). After being an important iron ore, magnesite also is a vital source of Ti and V. In addition, magnetite is used as a ferrofluid as well as a “weighting component” for parting liquid (ore and coal processing). Magnetite is categorized under the group of iron ores. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2021-03-12T12:30:32.795Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/1"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/1">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/2"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/3"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/4"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Untergruppe der Nichteisenmetalle umfasst die Metalle Antimon (Sb), Blei (Pb), Cadmium (Cd), Kupfer (Cu), Zink (Zn) und Zinn (Sn).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Base Metals</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/76"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:37.000Z</dcterms:created>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0"/>
	<skos:notation>BUNT</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Buntmetalle</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">This subgroup of non-ferrous metals includes the metals antimony (Sb), lead (Pb), cadmium (Cd), copper (Cu), zinc (Zn) and tin (Sn).</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-27T14:03:45.752Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/16">
	<skos:definition xml:lang="de">Energierohstoffe umfassen die fossilen Energieträger Kohle, Erdöl und Erdgas,sowie die erneuerbaren Energien einschließlich der Tiefen Geothermie.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Energierohstoffe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Energy commodities include the fossil fuels coal, oil and natural gas, as well as renewable energies including deep geothermal energy.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/94"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/17"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/102"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/88"/>
	<skos:notation>ENER</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Energy minerals</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:17:11.553Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/88">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/18"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">hydrocarbons (oil and gas)</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">This group of energy commodities includes hydrocarbons (oil and gas).</skos:definition>
	<skos:notation>ENER_KW</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Energierohstoffe - Erdöl und Erdgas</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/91"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Gruppe der Energierohstoffe beinhaltet Kohlenwasserstoffe (Erdöl und Erdgas).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:17:02.014Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/18">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:example xml:lang="de">Kohlenwasserstoffbezirk oberösterr. Molassezone und Molasseuntergrund (autochthones Mesozoikum) (Puchkirchen, Schwanenstadt)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Durch Umwandlung von organischer Ausgangssubstanz in einem dichten „Muttergestein“ entstandene gasförmige und/oder flüssige Kohlenwasserstoffe (Erdgas / Erdöl), die nach Migration durch permeable Schichten in geeigneten Strukturen („Fallen“) angereichert wurden. Eine impermeable Deckschicht muss dabei die Kohlenwasserstoffe an der weiteren Migration hindern. Erdöl und Erdgas werden der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Im Wiener Becken wird die Mergelsteinserie des Malms als das mit Abstand bedeutendste, wenn nicht sogar einzige effektive Muttergestein des gesamten Wiener Beckens erachtet. Darüber hinaus können auch Tonsteine des Doggers in Frage kommen. In der oberösterreichischen Molassezone werden unteroligozäne Tonmergel, Ton-, Silt- und Mergelsteine der Schöneck-Fm. (ehem. Lattorf-Fischschiefer), die Dynow-Fm. und Eggerding-Fm. als Muttergestein interpretiert. Die oberoligozänen bis untermiozänen Tonsteine der Puchkirchner Gruppe und der (basalen) Hall-Formation werden als Quelle des bakteriellen Gases, das heute in den oligo- bis miozänen Turbiditen und Sanden lagert, verantwortlich gemacht. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Oil</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Through the conversion of organic starting substance in a dense source rock, gaseous and or liquid hydrocarbons (Natural gas/petroleum) can form. These then migrate through permeable layers and accumulate in suitable structures (“traps”). The hydrocarbons are prevented from migrating further by an impermeable layer. Petroleum and natural gas are categorized under the group of energy resources.In the Vienna Basin, the marlstone series of the Malm is considered by far as the most substantial, if not the only effective source rock in the entire basin. Furthermore, claystones of the Dogger can be taken into consideration. In the Upper Austrian Molasse basin, lower Oligocene clay marls, clay-, silt- and marlstones of the Schöneck Formation (former Lattorf-Fischschiefer), the Dynow Formation and the Eggerding Formation are interpreted as source rocks. The upper Oligocene to lower Miocene claystones of the Puchkirchner Group and the (basal) Hall Formation are described as being the source of the bacterial gas, which is accumulated in the Oligocene to Miocene turbidites and sandstones. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Kohlenwasserstoffbezirk 'Wiener Becken' (Matzen, Gösting, Höflein)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/oil"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Erdöl</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Oel</skos:notation>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:20:05.631Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/91">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Durch Umwandlung von organischer Ausgangssubstanz in einem dichten „Muttergestein“ entstandene gasförmige und/oder flüssige Kohlenwasserstoffe (Erdgas / Erdöl), die nach Migration durch permeable Schichten in geeigneten Strukturen („Fallen“) angereichert wurden. Eine impermeable Deckschicht muss dabei die Kohlenwasserstoffe an der weiteren Migration hindern. Erdöl und Erdgas werden der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Im Wiener Becken wird die Mergelsteinserie des Malms als das mit Abstand bedeutendste, wenn nicht sogar einzige effektive Muttergestein des gesamten Wiener Beckens erachtet. Darüber hinaus können auch Tonsteine des Doggers in Frage kommen. In der oberösterreichischen Molassezone werden unteroligozäne Tonmergel, Ton-, Silt- und Mergelsteine der Schöneck-Fm. (ehem. Lattorf-Fischschiefer), die Dynow-Fm. und Eggerding-Fm. als Muttergestein interpretiert. Die oberoligozänen bis untermiozänen Tonsteine der Puchkirchner Gruppe und der (basalen) Hall-Formation werden als Quelle des bakteriellen Gases, das heute in den oligo- bis miozänen Turbiditen und Sanden lagert, verantwortlich gemacht. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Kohlenwasserstoffbezirk oberösterr. Molassezone und Molasseuntergrund (autochthones Mesozoikum) (Puchkirchen, Schwanenstadt)</skos:example>
	<skos:notation>Gas</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Erdgas</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Through the conversion of organic starting substance in a dense source rock, gaseous and or liquid hydrocarbons (Natural gas/petroleum) can form. These then migrate through permeable layers and accumulate in suitable structures (“traps”). The hydrocarbons are prevented from migrating further by an impermeable layer. Petroleum and natural gas are categorized under the group of energy resources.In the Vienna Basin, the marlstone series of the Malm is considered by far as the most substantial, if not the only effective source rock in the entire basin. Furthermore, claystones of the Dogger can be taken into consideration. In the Upper Austrian Molasse basin, lower Oligocene clay marls, clay-, silt- and marlstones of the Schöneck Formation (former Lattorf-Fischschiefer), the Dynow Formation and the Eggerding Formation are interpreted as source rocks. The upper Oligocene to lower Miocene claystones of the Puchkirchner Group and the (basal) Hall Formation are described as being the source of the bacterial gas, which is accumulated in the Oligocene to Miocene turbidites and sandstones. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Natural gas</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:example xml:lang="de">Kohlenwasserstoffbezirk 'Wiener Becken' (Matzen, Gösting, Höflein)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/gaseousHydrocarbons"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:19:59.787Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/94">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/81"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/82"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brown coal-energy resources</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Gruppe der Energierohstoffe beinhaltet Braunkohle, Glanzbraunkohle und Gagat.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Energierohstoffe-Braunkohle</skos:prefLabel>
	<skos:notation>ENER_BRAUN</skos:notation>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/79"/>
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This group of energy resources includes lignite, lignite and gagat.</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:17:19.994Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/79">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Henndorf Formation (Henndorf)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Lavanttal-Becken (St. Stefan)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Wiener Becken (Badenium) (Grillenberg-Neusiedl)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk Eisenstadt-Mattersburg-Becken (Brennberg)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Paldau -Formation (Ilz-Kleegraben, Mutzenfeld)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk autochthone Molasse - Südrand Böhmische Masse (Thallern)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk Eisenstadt-Mattersburg-Becken (Ritzing)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Pannonisches Becken (Höll-Deutsch Schützen)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Köflach-Voitsberg-Formation (Köflach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk autochthone Molasse - Ampflwang-Formation (Hausruck)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk parautochthone Molasse - Häring-Formation (Häring)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Wiener Becken (Zillingdorf)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlen- (Gagat-)bezirk Kalkalpine Gosau-Gruppe (Gams)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Aus organischer Substanz hervorgegangener Energierohstoff, der bezogen auf Asche- und Wasserfreiheit zwischen ca. 58 % und ca. 73 % C, zwischen ca. 21 % und ca. 36 % O sowie zwischen ca. 4,5 % und ca. 8,5 % H enthält. Die Vitrinitreflexion liegt zwischen ca. 0,25% und ca. 0,6%. Der Heizwert schwankt zwischen ca. 1.600 und ca. 6.000 kJ/kg (ca. 6.700 und 25.000 kcal/kg). Im deutschsprachigen Raum wird je nach Reifungsgrad unter erdiger und stückiger Weichbraunkohle, Mattbraunkohle und Glanzbraunkohle unterschieden. Braunkohle wird der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Für eine Kohlebildung sind Sedimentbecken mit kontinuierlicher Absenkung vorteilhaft. Derartige Verhältnisse treten in Vorlandbecken und intramontanen Becken auf. In den Ostalpen fallen viele Bildungszeiträume von Kohlenvorkommen mit Gebirgsbildungsphasen zusammen.In den Ostalpen kann unter 42 regional und zeitlich differenzierbaren Braunkohlenbezirken unterschieden werden. (Weber &amp; Weiss, 1983)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Tauchen-Formation (Tauchen)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brown coal</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - 'Rein-Formation' (Rein-Stiwoll)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Gleisdorf-Formation (Büchl-Busenthal)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Steirisches Becken - Eibiswalder Schichten (Wies-Eibiswald)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Passail-Becken (Passail-Tullwitz)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Kleinsemmering-Formation (Kleinsemmering/Weiz)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Klagenfurt-Becken (Turia)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk autochthone Molasse Hausruckviertel-Gruppe (Kobernausser Wald)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Gosau-Gruppe - Grünbach-Formation (Grünbach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Paldau Formation (Paldau)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk autochthone Molasse Vorarlberg (Wirtatobel)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Bucklige Welt-Beckensystem (Krumbach)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1145"/>
	<skos:notation>Bk</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Braunkohle</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Gleisdorf-Formation (Reiting)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk allochthone Molasse - Linz-Melk-Formation (Starzing)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk autochthone Molasse - Trimmelkamer-Schichten (Salzachkohle - Trimmelkam)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Steirisches Becken - Mantscha-Formation (Mantscha-Thal-Webling)</skos:example>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal"/>
	<skos:definition xml:lang="en">An out of organic matter derived energy resource which contains, with regard to ash and water absence, between 58% and 73% C, between 21% and 36% O and between 4,5% and 8,5% H. The vitrinite reflectance lies between 0,25% and 0,6%. The caloric value sways between 1.600 and 6.000 kJ/kg (approx. 6.700-25.000 kcal/kg). In the German-speaking area a distinction between the matureness of brown coal is made: earthy and fragmentary soft brown coal; dull brown coal and subbituminous coal. Brown coal is categorized under the group of energy resources.Sedimentary basins with continuous subsidence are advantageous for brown coal formation. Such conditions occur in foreland basins and in intramontane basins. Many brown coal deposition periods in the Eastern Alps coincide with orogenetic processes.In the Eastern Alps one can differentiate regionally and chronologically between 42 different brown coal districts. (Weber &amp; Weiss, 1983)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Braunkohlenbezirk Norisches Beckensystem (Fohnsdorf)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Gosau-Krappfeld (Sittenberg-Dobranberg)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:20:13.642Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/81">
	<skos:definition xml:lang="en">In contrast to “normal” coal, gagate is formed from drift wood, which has been impregnated with bitumen in a sapropel forming environment. Gagate can be categorized under the group of energy resources, as well as under the group of industrial minerals.Gagate was not used energetically, but was a well sought-for gemstone. Authentic medieval gagate mines have been documented in Gams/Hieflau (1414-1559), Unterlaussa and Roßleithen. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:notation>Gg</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gagat</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal"/>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Jet</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Im Gegensatz zu „normaler“ Kohle bildet sich Gagat aus Drifthölzern, die im Faulschlammmilieu mit Bitumen getränkt wurden. Gagat kann sowohl der Gruppe der Energierohstoffe, aber auch der Industrieminerale zugeordnet werden.Gagat wurde nicht energetisch genutzt, sondern war ein gesuchter Schmuckstein. Mittelalterlicher Bergbau auf Gagat ist in Gams/Hieflau (1414–1559), Unterlaussa und Roßleithen urkundlich nachgewiesen. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gagate </skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlen- (Gagat-)bezirk Kalkalpine Gosau-Gruppe (Gams)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:20:33.798Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/82">
	<skos:example xml:lang="de">Stein-(Glanzbraun-)kohlenbezirk Ultrahelvetikum - Gresten-Formation (Gresten)</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Subbituminous coal is brown coal in its highest degree of maturity. In the bohemian region it is referred to as “Pechkohle”. The vitrinite reflectance amounts up to 0,65%. The caloric value can reach up to 6.000 kJ/kg (~25.000 kcal/kg). Subbituminous coal is categorized under the group of energy resources. The most substantial subbituminous coal district of Austria is located in western Styria (Subbituminous coal district Styrian Basin – “Eibiswalder Schichten” [Wies-Eibiswald]). In some brown coal and hard coal districts the subbituminous coal stage has been reached. (Weber &amp; Weiss, 1983; Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/brownCoal"/>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Gosau-Gruppe - Grünbach-Formation (Grünbach)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1145"/>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Steirisches Becken - Eibiswalder Schichten (Wies-Eibiswald)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Glanzbraunkohle</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk parautochthone Molasse - Häring-Formation (Häring)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk Gosau-Krappfeld (Sittenberg-Dobranberg)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="de">Braunkohle im höchsten Reifegrad. Im bayrischen Raum wird sie auch als „Pechkohle“ benannt. Im englischsprachigen Raum wird sie als „sub-bituminous coal“ bezeichnet. Die Vitrinitreflexion beträgt bis zu 0,65%, der Heizwert bis zu 6.000 kJ/kg (=ca. 25.000 kcal/kg). Glanzbraunkohle wird der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Der bedeutendste Glanzbraunkohlenbezirk Österreichs liegt in der Weststeiermark (Glanzbraunkohlenbezirk Steirisches Becken - Eibiswalder Schichten [Wies-Eibiswald]). Bei einer Reihe von Braunkohlenbezirken konnte gelegentlich auch das Glanzbraunkohlenstadium erreicht werden. Andererseits sind auch in Steinkohlebezirken Glanzbraunkohlenqualitäten nicht ausgeschlossen. (Weber &amp; Weiss, 1983; Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:notation>Gbk</skos:notation>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlenbezirk allochthone Molasse - Linz-Melk-Formation (Starzing)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk autochthone Molasse - Südrand Böhmische Masse (Thallern)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Glanzbraunkohlen- (Gagat-)bezirk Kalkalpine Gosau-Gruppe (Gams)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subbituminous coal</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk Eisenstadt-Mattersburg-Becken (Ritzing)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Stein-(Glanzbraun-)kohlenbezirk Bajuvarisches und Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Lunz-Formation</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">(Glanz-)Braunkohlenbezirk Eisenstadt-Mattersburg-Becken (Brennberg)</skos:example>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:20:42.655Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/102">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q184624"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2019-05-28T07:16:37.041Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Torf</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Peat</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Tf</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="de">Torf ist ein organisches Sediment, das in Mooren entsteht und mehr als 30% organische Substanz in der Trockenmasse enthält. Torf bildet sich im wassergesättigten Milieu durch Anhäufung unvollständig zersetzten Pflanzenmaterials. Die Torfbildung ist Teil der biochemischen Inkohlungsphase und stellt die erste Stufe der Inkohlung dar.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Peat is an organic sediment originated in peatlands, containing more than 30% organic matter in the dry matter. Peat is formed in the water-saturated environment by accumulation of incompletely decomposed plant material. The formation of peat is part of the biochemical coalification phase, representing the first stage of coalification.</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/483"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:19:48.882Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/17">
	<skos:notation>ENER_SCHWARZ</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Energierohstoffe-Steinkohle</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/80"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/blackCoal"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/78"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This group of energy resources includes anthracite and hard coal, ie coal with the highest coalification.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hard coal and Anthracite</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Gruppe der Energierohstoffe beinhaltet Anthrazit und Steinkohle, also Kohlen mit höchsten Inkohlungsgrad.</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:18:13.607Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/78">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q182458"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Anthrazit</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Karnische Alpen -'Auernig-Gruppe' (Kronalm)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Steinach-Decke (Nösslacher Joch)</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Anthracite</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Stangnock Formation (Turrach)</skos:example>
	<skos:definition xml:lang="en">Hard coal in its highest degree of carbonization (low water content: &lt;23%, C: &gt;91,5%, H:&lt;3,75%, O:&lt;2,5%). The caloric value can reach up to 35.000 kJ/kg. During metamorphism anthracite can be transformed into graphite (meta-anthracite). Anthracite is categorized under the group of energy resources.Anthracite is manly used as special heating medium and reducing agent, as well as for extracting synthesis gas and electrodes. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/anthracite"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<skos:notation>Anth</skos:notation>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Steinkohle im höchsten Inkohlungsgrad (geringer Wassergehalt: &lt;23%, C: &gt;91,5 %, H: &lt;3,75 %, O: &lt;2,5 %). Der Heizwert kann bis zu 35000 kJ/kg betragen. Unter Metamorphosebedingungen kann Anthrazit zu Grafit umgebildet werden (Metaanthrazit). Anthrazit wird der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet.Anthrazit dient hauptsächlich als Spezialheiz- und Reduktionsmittel sowie zur Gewinnung von Synthesegas und Elektroden. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:18:58.669Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/80">
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://www.wikidata.org/entity/Q732607"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:38.000Z</dcterms:created>
	<skos:example xml:lang="de">Stein-(Glanzbraun-)kohlenbezirk Bajuvarisches und Tirolisch-Norisches Deckensystem - Lunz-Formation</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Kohlen, die die auf Grund des Inkohlungsvorganges bezogen auf die wasser- und aschefreie Substanz bereits weniger als 45% volatile Bestandteile, eine Vitrinitreflexion von über 0,65%, einen Gesamtwassergehalt von weniger als 10% und einen Heizwert von mindestens 6.000 kJ/kg (25.000 kcal/kg) aufweisen. Steinkohle wird in verschiedene Qualitäten unterteilt (Flammkohle, Gasflammkohle, Gaskohle, Fettkohle, Esskohle, Magerkohle, Anthrazit). Steinkohlen werden der Gruppe der Energierohstoffe zugeordnet. Auf Grund der hohen Sorptionsfähigkeit von Kohlen können eine Reihe von Metallen gebunden und aus den Aschen gewonnen werden. Kohleaschen haben puzzolanähnliche Eigenschaften und werden auch als Baurohstoff eingesetzt.Das in Steinkohlenlagerstätten anfallende Kohlegas (CBM: Coal Bed Methan) fungiert ebenfalls als wichtiger Energieträger. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Steinkohlenbezirk Bajuvarisches und Tirolisch-Norisches-Deckensystem - Nordalpine Raibl-Gruppe (Gaflenz)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steinkohle</skos:prefLabel>
	<skos:notation>Stk</skos:notation>
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Stangnock Formation (Turrach)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Steinach-Decke (Nösslacher Joch)</skos:example>
	<skos:example xml:lang="de">Stein-(Glanzbraun-)kohlenbezirk Ultrahelvetikum - Gresten-Formation (Gresten)</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hard coal</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/blackCoal"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1149"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Hard coals have, due to their degree of carbonization, less than 45% volatile substance, with regard to ash and water absence. Hard coal has a vitrinite reflectance over 0.65%, less than 10% total water content and a caloric value above 6.000 kJ/kg (25.000 kcal/kg). Hard coal is subdivided into different degrees of quality (bituminous coal, free burning coal, gas coal, fat coal, forge coal, lean coal and anthracite). Hard coal is assigned to the group of energy resources. Due to the high sorption capacity, numerous metals can be bound and extracted from the ashes. Coal ashes have puzzle-like properties and are also used as raw material for construction.Coal gas (CBM: Coal Bed Methane) which is found in hard coal deposits also functions as an important energy source. (Weber, 1997; Weber, 2012)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Anthrazitbezirk Karnische Alpen -'Auernig-Gruppe' (Kronalm)</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:19:22.725Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/71">
	<skos:definition xml:lang="de">Zur Gruppe der Sondermetalle, inklusive Leicht- und Spezialmetalle zählen Arsen, Aluminium, Beryll, Bismuth, Lithium, Quecksilber und Uran.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/73"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/74"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/75"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/72"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/77"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/31"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The group of special metals, including light and special metals, includes arsenic, aluminum, beryl, bismuth, lithium, mercury and uranium.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">special metals</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sondermetalle</skos:prefLabel>
	<skos:notation>SOND</skos:notation>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/87"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2018-11-20T08:04:42.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-07-28T13:15:16.969Z</dcterms:modified>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/minres/106"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/87">
	<skos:definition xml:lang="en">A chalcophile element; can be incorporated into many different mineral phases in various quantities. Bismuth is an essential component of low-melting alloys (“wood’s metal”,…). Other areas of application are: magnets, pigments and pharmaceuticals. Bismuth is categorized under the group of special metals.Although bismuth-bearing minerals are common in eastern alpine deposits, there are no distinct metallogenetic districts. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/890"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/CommodityCodeValue/bismuth"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bismut</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Chalkophiles Element, welches in zahlreichen Mineralphasen in unterschiedlichen Mengen eingebaut sein kann. Wismut (Bismut) ist ein wesentlicher Bestandteil niedrigschmelzender Legierungen („Woodsches Metall“ usw.), Weitere Anwendungsgebiete sind Magnete, Pigmente sowie Pharmazeutika. Wismut wird der Gruppe der Sondermetalle zugeordnet.Obwohl wismut- (bismut-)hältige Minerale in ostalpinen Lagerstätten keine Seltenheit sind, bestehen keine eigenen metallogenetischen Bezirke. (Weber, 1997)</skos:definition>
	<skos:notation>Bi</skos:notation>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/minres/0">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-02-24T12:41:29.621Z</dcterms:modified>
	<dcterms:title xml:lang="en">Mineral Resources</dcterms:title>
	<dcterms:title xml:lang="de">Mineralische Rohstoffe</dcterms:title>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>