<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:csw="http://semantic-web.at/ontologies/csw.owl#"
	xmlns:ctag="http://commontag.org/ns#"
	xmlns:opencyc="http://sw.opencyc.org/concept/"
	xmlns:freebase="http://rdf.freebase.com/ns/"
	xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
	xmlns:tags="http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:cyc="http://sw.cyc.com/concept/"
	xmlns:cycAnnot="http://sw.cyc.com/CycAnnotations_v1#"
	xmlns:dbpedia="http://dbpedia.org/resource/">

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/22">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/21"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/40">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/425"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/408">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/406"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/48">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/49">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/445">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/441"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/17">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/14"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/367">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/21"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/401">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/398"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/359">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/439">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/438"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/53">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/52"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/451">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/13">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/35">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/373">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/38">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/343">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/402">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/398"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/396">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/27">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/26"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/25">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/395">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/392"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/44">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/448">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/447"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/30">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/350"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/442">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/441"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/340">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/54">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/52"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/456">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/452"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/376">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/371">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/48"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/26">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/447">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/19">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/14"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/20">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/13"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/414">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/412"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/39">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/425"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/47">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/15">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/18"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/387">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/14">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/13"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/50">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/9">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334">
	<dcterms:description xml:lang="en">The present concept scheme provides a defined and hierarchically organized standard vocabulary for the topic of geological structures (update in February 2020 after Huet et al., 2020). – It aims at offering a uniform understanding of structural data at the Geological Survey of Austria (internal standard), homogenizing the terminology in external communication and guaranteeing the compatibility of structural geological data at international level. – The vocabulary and the associated classification were established according to the internal needs of the Geological Survey. They do not give a complete overview of all geological structures and are not a substitute for reference textbooks. – The concept definitions were taken or adapted from books or scientific articles and are referenced accordingly. Comments on use (in the 'read more ...' area under skos: scopeNote) explain how to identify, interpret and measure structures in the field and provide clarifications on the terminology. If available, synonyms (skos: altLabel) and related terms (skos: related) are also given. A related term is a concept from the vocabulary that has a semantic link to the considered concept but no direct hierarchical link to it. – This standard vocabulary offers support while dealing with structures in the field as well as in the understanding of structural data in datasets, maps, explanatory notes and other products of the Geological Survey of Austria.</dcterms:description>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:32.624Z</dcterms:created>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/48"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Auch wenn eine planare Struktur strenggenommen keine Ebene ist und Teil einer komplexen Fläche sein kann, ist sie lokal als Ebene darstellbar und kann daher mit einem geologischen Kompass eingemessen werden. - 
Gemäß Konvention, wird die Clar-Notation an der Geologischen Bundesanstalt verwendet. Die Orientierung einer planaren Struktur wird mit Fallrichtung (ein Winkel zwischen 0° und 360°, von Nord ausgehend im Uhrzeigersinn zunehmend) und Fallwinkel (ein Winkel zwischen 0° und 90°, von horizontal bis vertikal zunehmend) charakterisiert. Zum Beispiel, 090/53 entspricht einer Fallrichtung von 90° (d.h. nach Ost) und einem Fallwinkel von 53°.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Even though a planar structure is not strictly speaking a plane and it is part of a complex surface, it is locally assimilated to a plane and can therefore be measured with a geological compass. - 
By convention, the Clar-Notation is used at the Geological Survey of Austria. The orientation of a planar structure is measured by its dip-direction (an angle between 0° and 360°, increasing clockwise from North) and its dip (an angle between 0° and 90°, increasing from horizontal to vertical). For example, 090/53 corresponds to a dip direction of 90° (i.e. towards the East) and a dip angle of 53°.</skos:scopeNote>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Planare Struktur</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Planar structure</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/11"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/346"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine planare Struktur ist eine zweidimensionale geologische Struktur, d.h. eine flächige, unterscheidbare geometrische Form in einem Gestein (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A planar structure is a two-dimensional geological structure, i.e. a surface-like distinct geometrical feature in a rock (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/345"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/12"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/13"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/26"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/48">
	<skos:definition xml:lang="en">A shear band is a minor and thin planar zone of relatively intense localised non-coaxial deformation (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/370"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/371"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/345"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/425"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/30"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Scherband.jpg"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Scherband</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Shear band</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Scherband ist eine untergeordnete, dünne planare Zone intensiver und lokalisierter, nicht-koaxialer Deformation (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/371">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/40"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">C'-Typ Scherband</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.662Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A C'-type shear bands is relatively narrow, curved and anastomosing shear band that is inclined to the shear zone boundary into the shear direction (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein C'-Typ Scherband ist ein eng begrenztes, gekurvtes und anastomosierendes Scherband, das mit der Begrenzung der Scherzone einen Winkel bildet und in die Bewegungsrichtung einfällt (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">C'-type shear band</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/370">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/39"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">C-Typ Scherband</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.635Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A C-type shear band is a relatively narrow and straight (i.e. non-anastomosing) shear band that is thought to lie parallel to the shear zone boundary (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein C-Typ Scherband bezeichnet ein eng begrenztes und gerades (d.h. nicht-anastomisierendes) Scherband, das sich parallel zur Begrenzung der Scherzone entwickelt (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">C-type shear band</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/26">
	<skos:altLabel xml:lang="en">Dike, Tension gash</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:replaces rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/27"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Ader ist ein Extensionsbruch oder ein Hybridbruch, der mit ausgefällten Mineralen gefüllt ist (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A vein is an extension or hybrid fracture filled with mineral deposits (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/44"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/386"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vein</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Vein_(geology)"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Ader.jpg"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ader</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/27"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Since a vein is a volume, by convention a fictive surface corresponding to the plane of symmetry along the long axis of the vein should be measured.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Da eine Ader als Volumen definiert ist, sollte gemäß Konvention eine fiktive Fläche, die der Symmetrieebene entlang der Längsachse der Ader entspricht, gemessen werden.</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Gang</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/27">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/26"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Extensionsspalte</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Extension gash</skos:prefLabel>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Extensionsspalte.jpg"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Brüche werden anhand der Relativbewegung, durch welche die Bruchfläche entstanden ist, unterschieden. Bei Extensionsbrüchen (oder Modus I Brüchen) steht die Relativbewegung senkrecht auf die Bruchfläche, im Gegensatz dazu verläuft die Relativbewegung bei Scherbrüchen parallel zur Bruchfläche. Bei Modus II Scherbrüchen spricht man von einer gleitenden Bewegung senkrecht auf die Bruchfront. Modus III Scherbrüche zeigen eine gleitende Bewegung parallel zur Bruchfront (Twiss &amp; Moores, 2007). Eine Kombination der obengenannten Modi, also ein Bruch, dessen Versatzkomponenten sowohl parallel als auch orthogonal zur Bruchfläche liegen, ist ein Hybridbruch (Ramsey &amp; Chester, 2004).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Fractures are distinguished by the relative motion that occurred across the fracture surface during its formation. For extension fractures (or mode I fractures) the relative motion is perpendicular to the wall fracture. For shear fractures the relative motion is parallel to the surface. For mode II shear fractures, the motion is a sliding motion perpendicular to the edge of the fracture. For mode III shear fractures, it is a sliding motion parallel to the fracture edge (Twiss &amp; Moores, 2007). A fracture that has components of displacement both parallel and normal to the fracture surface is a hybrid fracture (Ramsey &amp; Chester, 2004).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Bruch bezeichnet eine Oberfläche, an der Gestein oder Minerale zerbrochen sind, d.h. eine Oberfläche an der das Material seine Kohäsion verloren hat (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A fracture is a surface along which rocks or minerals have broken. It is therefore a surface across which the material has lost cohesion (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1298"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/26"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/44"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/412"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fracture</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Bruch.jpg"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Bruchfläche</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/25"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bruch</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/29"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/340"/>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Crack</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/343"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/32"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/340">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Eine antithetische Riedelscherfläche steht antithetisch zum Hauptscherbruch, d.h. sie ist gegen die Bewegungsrichtung geneigt und zeigt einen Schersinn entgegengesetzt zum Hauptscherbruch. Der spitze Winkel, der von den Spuren der antithetischen Riedelscherfläche und dem Hauptscherbruch gebildet wird zeigt die relative Bewegungsrichtung des Blocks der die antithetische Riedelscherfläche beinhaltet (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">An antithetic Riedel shear is antithetic to the main shear fracture, which means it is oblique and has a shear sense opposite to that of the main shear fracture. The acute angle formed by the traces of the antithetic Riedel shear and the main shear fracture points to the direction of relative motion of the block containing the antithetic Riedel shear (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine antithetische Riedelscherfläche ist ein untergeordneter Scherbruch, der sich bei einfacher Scherung in einem spitzen Winkel (ca. 70° bis 80°) zu einem Hauptscherbruch bildet (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">An antithetic Riedel shear is a subsidiary shear fracture that develops at a high angle (roughly 70° to 80°) to a main shear fracture in simple shear (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/421"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/32"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/422"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Antithetische Riedelscherfläche</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:32.792Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Antithetic Riedel shear</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Konjugierte Riedelscherfläche, R'-Scherfläche</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Conjugate Riedel shear, R'-shear</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/29">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Harnischfläche ist eine glatte, oft auch polierte Oberfläche, z.T. mit Harnischstriemung, die sich als Scherbruch aufgrund von Scherung entlang einer Störung oder in einer Störungsletten bildet (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A slickenside is a smooth surface, sometimes polished and/or with slickenline, which forms as a shear fracture in response to shearing along a fault or in the fault gouge (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Harnischfläche</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1301"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/28"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/9"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/36"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/429"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Harnisch.jpg"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Slickenside</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">In German, the term Harnisch can be used to describe a planar structure (the slickenside), a linear structure (the slickenline) or the structure composed of both of them (Reuther, 2012). This confusion does not exist in English.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Auf Deutsch wird der Begriff Harnisch sowohl für eine planare Struktur (die hiermit definierte Harnischfläche), für eine lineare Struktur (die Harnischstriemung) als auch für eine Struktur, die Harnischfläche und Harnischstriemung umfasst, verwendet (Reuther, 2012). Diese Verwechslungsgefahr existiert in der englischsprachigen Terminologie nicht.</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Principal slip surface</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Harnisch</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/25">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Kluft.jpg"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A joint is a fracture that exhibits very small displacement normal to its surface and no, or very little, displacement parallel to it (after Twiss &amp; Moores, 2006).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Joint</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kluft</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Kluftfläche, Klüftung</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Kluft ist ein Bruch, der einen sehr geringen Versatz senkrecht zu seiner Fläche und keinen bis sehr geringen Versatz parallel dazu zeigt (nach Twiss &amp; Moores, 2006).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/32">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Eine synthetische Riedelscherfläche ist synthetisch zum Hauptscherbruch, d.h. subparallel dazu und mit dem gleichen Schersinn. Der spitze Winkel, der von der synthetischen Riedelscherfläche und dem Hauptscherbruch gebildet wird, zeigt in die Bewegungsrichtung des Blocks mit der synthetischen Riedelscherfläche (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A synthetic Riedel shear is synthetic to the main shear fracture, which means it is subparallel and has the same sense of shear. The acute angle formed by the traces of the synthetic Riedel shear and the main shear fracture points to the direction of relative motion of the block containing the synthetic Riedel shear (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine synthetische Riedelscherfläche ist ein untergeordneter Scherbruch, der sich bei einfacher Scherung in einem kleinen Winkel (ca. 10° bis 20°) zu einem Hauptscherbruch bildet (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A synthetic Riedel shear is a subsidiary shear fracture that develops at a small angle (roughly 10° to 20°) to a main shear fracture in simple shear (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/340"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/421"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/33"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Synthetic Riedel shear</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Synthetische Riedelscherfläche</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">R-Scherfläche</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Riedel-Bruch</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">R-shear</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Riedelscherfläche</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Riedel fracture</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/343">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Eine sekundäre synthetische Riedelscherfläche ist synthetisch zum Hauptscherbruch, d.h. subparallel dazu und mit dem gleichen Schersinn. Der spitze Winkel, der von der sekundären synthetischen Riedelscherfläche und dem Hauptscherbruch gebildet wird, zeigt gegen die Bewegungsrichtung des Blocks mit der sekundären Riedelscherfläche (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A secondary synthetic Riedel shear is synthetic to the main shear fracture, which means it is subparallel and has the same sense of shear. The acute angle formed by the traces of the secondary synthetic Riedel shear and the main shear fracture points to the opposite direction of relative motion of the block containing the secondary synthetic Riedel shear (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine sekundäre synthetische Riedelscherfläche ist ein untergeordneter Scherbruch, der sich bei einfacher Scherung in einem kleinen Winkel (ca. 10 bis 20°) zu einem Hauptscherbruch bildet. Bezogen auf die Hauptscherbruchfläche ist die sekundäre synthetische Riedelscherfläche symmetrisch zur Orientierung der synthetischen Riedelscherfläche (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en"> A secondary synthetic Riedel shear is a subsidiary shear fracture that develops at a small angle (roughly 10° to 20°) to a main shear fracture in simple shear and is oriented symmetrically with respect to the fault from the orientation of the synthetic Riedel shear (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/421"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/34"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sekundäre synthetische Riedelscherfläche</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:32.876Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Secondary synthetic Riedel shear</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">P-Scherfläche</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">P-shear</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/13">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">
Der Begriff Foliation wird manchmal synonym zu einem planaren Gefüge verwendet (vgl. Passchier &amp; Trouw, 2005). Es wird hier jedoch empfohlen, Foliation nur für die Beschreibung eines sekundären planaren Gefüges zu verwenden. - 
Gemäß Konvention kann die Penetrativität und das wiederholte Auftreten einer planaren Struktur mesoskopisch (d.h. ohne Mikroskop) im Maßstab einer Probe oder eines Aufschlusses, bestimmt werden. Daraus folgt, dass ein einzelnes Scherband nicht als Teil eines planaren Gefüges gelten kann und mehrere Störungen mit ähnlicher Orientierung, die sich entlang eines Kilometer-langen Profils wiederholen, nicht als Gefüge bezeichnet werden können. Jedoch wird eine große Anzahl an parallelen Schieferungsflächen innerhalb von ein paar Zentimetern oder Dezimetern als Teil eines planaren Gefüges angesprochen.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept foliation is often used as a synonym of planar fabric (cf. Passchier &amp; Trouw, 2005). It is here recommended to use it only for describing a type of secondary planar fabric. - 
By convention, the degree of penetrativity and repetitivity of a planar structure is determined at mesoscopic scale, i.e. at the scale of observation of a hand specimen or a single outcrop, without a microscope. Hence, a single shear band in a volume of rock is not considered to be part of a planar fabric and faults of similar orientation repeated along a profile of several kilometres are not considered to define a planar fabric. However a large number of parallel schistosity planes within a few centimetres or decimetres are part of a planar fabric. 
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Planares Gefüge</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Planar fabric</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein planares Gefüge ist ein Set planarer Strukturen, die mesoskopisch beobachtbar, penetrativ und wiederholt in einem Gesteinsvolumen ausgebildet sind (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A planar fabric is a set of planar structure that are penetratively and repeatedly developed at mesoscopic scale throughout a volume of a rock (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/14"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/14">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:replaces rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/17"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en"> Primary planar fabric</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Primäres planares Gefüge</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/19"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A primary planar fabric is a planar fabric related to the original rock-forming process (sedimentary or igneous) and that was present before deformation or metamorphism (after Passchier &amp; Trouw, 2005). It is defined by a succession of tabular units exhibiting distinct variations in mineralogical, chemical and/or (micro-)structural characteristics (after Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein primäres planares Gefüge ist ein planares Gefüge, welches durch den ursprünglichen Gesteinsbildungsprozess (sedimentär oder magmatisch), also noch vor einer Überprägung durch Deformation oder Metamorphose, entsteht (nach Passchier &amp; Trouw, 2005). Es definiert sich durch eine Abfolge tafeliger Einheiten, welche deutliche Variationen der mineralogischen, chemischen und/oder (mikro-)strukturellen Eigenschaften zeigen (nach Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/18"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/17"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/19">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1281"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/216"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">By convention, migmatites are considered as metamorphic rocks and not as igneous rocks (Fettes &amp; Desmons, 2007). The concept magmatic layering should therefore not be used for characterising the planar fabric of a migmatite.</skos:scopeNote>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magmatischer Lagenbau</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Fluidal planar fabric</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">An igneous layering is a primary planar fabric that is the result of processes operating on a magma or lava (after Concept Definition Task Group of IUGS CGI Interoperability Working Group, 2012).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein magmatischer Lagenbau ist ein primäres planares Gefüge, das aus Prozessen hervorgeht, die in einem Magma oder einer Lava wirken (nach Concept Definition Task Group of IUGS CGI Interoperability Working Group, 2012).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Igneous layering</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Gemäß Konvention werden Migmatite als metamorphe Gesteine und nicht als magmatische Gesteine betrachtet (Fettes &amp; Desmons, 2007). Der Begriff magmatischer Lagenbau sollte deshalb nicht verwendet werden, um das planare Gefüge eines Migmatits zu charakterisieren.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/18">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1281"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Stratification</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sedimentärer Lagenbau</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/16"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sedimentary layering</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A sedimentary layering is a primary planar fabric defined by the planar surfaces that visibly separate layers of stratified sedimentary rocks from the preceding or following layers (after Neuendorf et al., 2011). The layers are bounded by discontinuities related to events in the depositional history, like changes in sedimentation or grain size (after Concept Definition Task Group of IUGS CGI Interoperability Working Group, 2012).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein sedimentärer Lagenbau ist ein primäres planares Gefüge, welches aufeinanderfolgende Lagen in einem geschichteten sedimentären Gestein sichtbar von über- und unterlagernden Schichten trennt (nach Neuendorf et al., 2011). Die Lagen sind an Diskontinuitäten gebunden, welche mit Ereignissen in ihrer Ablagerungsgeschichte, wie z.B. Sedimentationswechsel oder Korngrößenwechsel, zusammenhängen (nach Concept Definition Task Group of IUGS CGI Interoperability Working Group, 2012).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Sedimentäre Lagerung</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/15"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/16">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lamination</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lamination</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/359"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Laminations are typically exhibited by shales, siltstones, fine-grained sandstones or carbonate rock such as bituminous rocks, algal dolomite, stromatolite.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Laminationen sind typischerweise in Schiefertonen, Siltsteinen, feinkörnigen Sandsteinen oder Karbonatgesteinen (z.B. bituminöse Gesteine, Algendolomite, Stromatolithe) ausgebildet.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">A lamination is a fine sedimentary layering with laminae having a spacing lower than 1 cm (after Neuendorf et al, 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Lamination ist ein feiner sedimentärer Lagenbau mit Laminae in Abständen von weniger als 1 cm (nach Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/359">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1300"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schräglamination</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.324Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A cross lamination is a lamination in which the laminae are oblique to the overall sedimentary layering (after Reineck, 1984).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Schräglamination ist eine Lamination mit schräg zum gesamten sedimentären Lagenbau verlaufenden Laminae (nach Reineck, 1984).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cross lamination</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/15">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schichtung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Schichtflaeche.jpg"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bedding</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/361"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A bedding is a sedimentary layering with beds having a spacing larger than 1 cm (after Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Schichtung ist ein sedimentärer Lagenbau mit Schichten in Abständen von mehr als 1 cm (nach Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/361">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1300"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/451"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/457"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schrägschichtung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.379Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A cross bedding is a bedding in which the beds are oblique to the overall sedimentary layering (after Reineck, 1984).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Schrägschichtung ist eine Schichtung mit schräg zum gesamten sedimentären Lagenbau verlaufenden Schichten (nach Reineck, 1984).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cross bedding</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/17">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/14"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Abfolge von tabularen Einheiten, welche eine deutliche Variation der mineralogischen, texturellen oder strukturellen Eigenschaften in primären Gesteinen zeigt. (verändert nach Neuendorf et al. 2005)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A succession of tabular units exhibiting distinct variations in mineralogic, textural, or structural characteristics, within primary rocks (both igneous and sedimentary). (modified from Neuendorf et al., 2005)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Primary layering</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Primärer Lagenbau</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/20">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:replaces rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/51"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sekundäres planares Gefüge</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Secondary planar fabric</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein sekundäres planares Gefüge ist ein planares Gefüge, das im festen Aggregatszustand eines Gesteins, oder in einem partiell geschmolzenen Migmatit, durch Deformation und/oder metamorphe Prozesse gebildet wird (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/23"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/21"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/51"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A secondary planar fabric is a planar fabric developed in response to deformation and/or metamorphic processes acting on a rock in solid state or on a partially molten migmatite (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/35"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/51">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<dcterms:isReplacedBy rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/20"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A succession of tabular units within secondary (metamorphic) rocks, exhibiting a distinct variation in mineralogic, textural, or structural characteristics. (modified from Neuendorf et al., 2005)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Abfolge von tabularen Einheiten, die eine deutliche Variation der mineralogischen, texturellen oder strukturellen Eigenschaften in sekundären Gesteinen zeigen. (verändert nach Neuendorf et al. 2005)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sekundärer Lagenbau</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-27T14:13:23.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Secondary layering</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/35">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/388"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Stylolith.jpg"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stylolithisches planares Gefüge</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stylolitic planar fabric</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Stylolitic foliation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Stylolite</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">A stylolitic planar fabric is a spaced secondary planar fabric defined by irregular commonly jagged surfaces in a rock that formed by local removal of material by pressure solution (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein stylolithisches planares Gefüge ist ein weitständiges, sekundäres planares Gefüge, das durch unregelmäßige, meist gezackte Oberflächen im Gestein, definiert wird. Diese Oberflächen entstehen durch lokalen Materialverlust in Verbindung mit Drucklösung (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Stylolith</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Stylolitic cleavage</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/23">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Foliation sollte verwendet werden, um das sekundäre planare Gefüge eines Marmors oder eines Quarzits zu beschreiben, wenn dieses planare Gefüge einem ursprünglichen sedimentären Lagenbau entspricht (z.B. Lagen mit unterschiedlichen Farben und/oder mineralogischen Inhalt). Der Begriff Foliation sollte auch verwendet werden, um das sekundäre planare Gefüge eines Paragneises, Orthogneises, Amphibolits und Eklogits zu beschreiben, solange das planare Gefüge von Mineralaggregaten gebildet wird. Wenn das planare Gefüge durch die bevorzugte Orientierung von nicht-isometrischen Mineralkörnern definiert ist (vor allem in ultramylonitischen Gesteinen), sollte der Begriff Schieferung verwendet werden. - 
Der Begriff Foliation wird manchmal als Synonym eines planaren Gefüges verwendet (vgl. Passchier &amp; Trouw, 2005). Es wird jedoch empfohlen, Foliation als Typ eines sekundären Gefüges zu verwenden. - 
Die hier vorgeschlagene Definition der Foliation ist ähnlich der gneissic foliation (oder gneissosity), die in der englischsprachigen Terminologie verwendet wird (vgl. Twiss &amp; Moores, 2007). Die Definition wurde aber um das sekundäre planare Gefüge erweitert, das sich durch Deformation und metamorphe Differentiation (metamorpher Lagenbau) oder Parallelisierung eines alten planaren Gefüges in ein neues (z.B. durch isoklinale Faltung oder intensive Scherung) bildet. - 
In einem Gestein kann gleichzeitig sowohl eine Schieferung als auch eine Foliation ausgebildet sein. Dies ist in einem unreinen Marmor mit abwechselnden Kalzit-/Dolomit-dominierten Lagen (die eine Foliation definieren) und dünnen Glimmerschieferlagen (mit einer von Schichtsilikaten definierten Schieferung) möglich. In diesem Fall wird empfohlen die beiden planaren Gefüge separat (d.h. als Schieferung und Foliation) einzumessen und zu beschreiben, oder auf den übergeordneten Begriff Sekundäres planares Gefüge auszuweichen.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept foliation should be used for describing the secondary planar fabric of a marble or a quartzite if this planar fabric reflects the former sedimentary layering (e.g. layers with different colours, mineralogical content). The concept foliation should also be used for describing the secondary planar fabric of paragneisses, orthogneisses, amphibolites and eclogites as long as the planar fabric is defined by mineral aggregates. If the planar fabric is defined by the preferred orientation of inequant mineral grains, especially if the rock is ultramylonitic, the concept schistosity should be used. - 
The concept foliation is often used as a synonym of planar fabric (cf. Passchier &amp; Trouw, 2005). It is here recommended to use it for describing a type of secondary planar fabric. - 
The definition of foliation given here approaches the one of gneissic foliation (or gneissosity) used in the English terminology (cf. Twiss &amp; Moores, 2007). It has however been extended in order to include the secondary planar fabric that develops as a result of deformation and metamorphic differentiation (metamorphic layering) or parallelisation of an older planar fabric into a new one due to isoclinal folding or intense shearing. - 
The same rock can exhibit both a schistosity and a foliation. This is for example the case of an impure marble with alternating calcite- and dolomite-dominated layers (defining a foliation) and thin micaschist layers (with a schistosity defined by the phyllosilicates). In such a case, it is recommended to measure both planar fabrics and to note them down separately as foliation and schistosity, or to use the broader concept secondary planar fabric.
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Foliation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Foliation</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">A foliation is a secondary planar fabric defined by the orientation of subparallel planar mineral aggregates exhibiting distinct variations in mineralogical, chemical and/or (micro-)structural characteristics (Huet et al., 2020).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Foliation ist ein sekundäres planares Gefüge, das durch die Einregelung von subparallelen, planaren Mineralaggregaten, welche deutliche Variationen der mineralogischen, chemischen und/oder (mikro-)strukturellen Eigenschaften zeigen, definiert wird (Huet et al., 2020).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/21">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Im Vergleich zur originalen Definition von Passchier &amp; Trouw (2005), betrachtet die hier gegebene Definition nicht die Korngröße der Minerale, die das sekundäre planare Gefüge bilden. Die Körner können mit dem freien Auge erkennbar oder nicht erkennbar sein. Der Begriff Schieferung beinhaltet deshalb die Begriffe slaty cleavage und phyllitic cleavage, die in der englischsprachigen Terminologie verwendet werden (vgl. Twiss &amp; Moores, 2007). Zusätzlich wird hier der Begriff cleavage als Teil des Begriffes Schieferung betrachtet. - 
In einem Gestein kann gleichzeitig sowohl eine Schieferung als auch eine Foliation ausgebildet sein. Dies ist in einem unreinen Marmor mit abwechselnden Kalzit-/Dolomit-dominierten Lagen (die eine Foliation definieren) und dünnen Glimmerschieferlagen (mit einer von Schichtsilikate definierten Schieferung) möglich. In diesem Fall wird empfohlen die beiden planaren Gefüge separat (d.h. als Schieferung und Foliation) einzumessen und zu beschreiben, oder auf den übergeordneten Begriff Sekundäres planares Gefüge auszuweichen. - 
Wenn das planare Gefüge in einem homogenen und reinen ultramylonitischen Kalzit-Marmor (bzw. Quarzit) von der bevorzugten Orientierung der Kalzit- (bzw. Quartz-) Körner gebildet wird, sollte der Begriff Schieferung verwendet werden.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">In comparison to the original definition of Passchier &amp; Trouw (2005) the definition given here does not account for the grain size of the minerals defining the secondary planar fabric. These grains can be invisible or visible with the naked eye. Therefore, the concept schistosity also encompasses the terms slaty cleavage and phyllitic cleavage of the English terminology (cf. Twiss &amp; Moores, 2007). Additionally, cleavage is here considered as being a type of schistosity. - 
The same rock can exhibit both a schistosity and a foliation. This is for example the case of an impure marble with alternating calcite- and dolomite-dominated layers (defining a foliation) and thin micaschist layers (with a schistosity defined by the phyllosilicates). In such a case, it is recommended to measure both planar fabrics and to note them down separately as foliation and schistosity, or to use the broader concept secondary planar fabric. - 
In a homogeneous and pure ultramylonitic calcite marble (resp. quartzite), if the planar fabric is defined by the preferred orientation of calcite (resp. quartz) grains, the concept schistosity should be used.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Schieferung.jpg"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schieferung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/366"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schistosity</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/367"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Schieferung ist ein sekundäres planares Gefüge, das durch die bevorzugte Orientierung von nicht-isometrischen (tafeligen oder prismatischen) Mineralkörnern wie z.B. Glimmer, Chlorit, Quarz und Kalzit definiert wird (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Cleavage</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">A schistosity is a secondary planar fabric defined by preferred orientation of inequant (platy or prismatic) mineral grains like for example mica, chlorite, quartz or calcite (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/22"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/367">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/11"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/22"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/5"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Krenulationsschieferung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.550Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A crenulation schistosity is a spaced schistosity that develops parallel to axial surfaces between microhinges of an older folded planar fabric (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Krenulationsschieferung ist eine weitständige Schieferung, die sich parallel zu den Achsenflächen der Mikrofalten eines älteren und verfalteten planaren Gefüges bildet (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Crenulation schistosity</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Runzelschieferung</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Crenulation cleavage</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/22">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1301"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/11"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/367"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Axialebenenschieferung.jpg"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Achsenflächenschieferung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Axial surface schistosity</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Achsenflächenschieferung ist eine Schieferung, die ungefähr parallel zur Achsenfläche einer Falte orientiert ist (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">An axial surface schistosity is often organised in fans. The orientation of the axial surface schistosity changes mostly continuously from one fold limb to the other and the axial surface schistosity is parallel to the axial surface only in the fold hinge (Reuther, 2012).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">An axial surface schistosity is a schistosity that is approximately parallel to the axial surface of a fold (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Achsenebenenschieferung</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Axial surface cleavage</skos:altLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Achsenflächenschieferung bildet häufig einen Fächer, wobei sich die Orientierung der Achsenflächenschieferung meist kontinuierlich von der einen zu anderen Faltenflanke ändert und sie nur zu den Achsenflächen der Faltenscharniere parallel verläuft (Reuther, 2012).</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Axial plane cleavage</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Axial plane schistosity</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/366">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Disjunktive Schieferung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.522Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A disjunctive schistosity is a schistosity without fold hinges in the space between the schistosity planes (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine disjunktive Schieferung ist eine weitständige Schieferung, die keine Faltenscharniere zwischen den Schieferungsflächen aufweist (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Disjunctive schistosity</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Bruchschieferung</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Disjunctive cleavage, Fracture cleavage</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/346">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">
Auf Deutsch wird der Begriff Gletscherschliff sowohl für eine planare Struktur (der hiermit definierte Gletscherschliff), für eine lineare Struktur (die glaziale Striemung) möglicherweise verknüpft mit einem Eisfließrichtungsindikator (wie ein rat tail) als auch für eine Struktur, die Gletscherschliff und glaziale Striemung umfasst, verwendet. Diese Verwechslungsgefahr existiert in der englischsprachigen Terminologie nicht. In der hier präsentierten Definition sollte ein Gletscherschliff nur als planare Struktur verwendet werden.
Der Begriff Gletscherschliff gehört auch zur Klassifikation der Geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en"> In German, the concept Gletscherschliff can be used for describing a planar structure (the glacial polish defined here), a linear structure (the glacial striae) sometimes associated to an ice flow direction indicator (like a rat tail) or the structure composed of both of them. This confusion does not exist in the English terminology. In the terminology presented here a Gletscherschliff should only be used as a planar structure.
The concept glacial polish also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019).
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/401"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/378"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/400"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gletscherschliff</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:32.960Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A glacial polish is a polished bedrock surface formed by glacial erosion. It can support glacial striae and/or ice flow direction indicators like rat tails (after Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Gletscherschliff ist eine, durch glaziale Erosion geschliffene, polierte Festgesteinsoberfläche, die glaziale Striemungen und/oder Eisfließrichtungsindikatoren (z.B. rat tail) enthalten kann (nach Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Glacial polish</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/12">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kontakt</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Contact</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Kontakt kann konkordant (er liegt parallel zum planaren Gefüge beider Einheiten) oder diskordant (er schneidet das planare Gefüge mindestens einer Einheit) sein.</skos:scopeNote>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/348"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/349"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A contact is a planar or irregular surface between two contrasting rock units that can form in response to sedimentary, igneous and/or tectonic processes (after Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/350"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Kontakt ist eine planare oder unregelmäßige Grenzfläche zwischen zwei unterschiedlichen Gesteinseinheiten, die durch sedimentäre, magmatische und/oder tektonische Prozessen entstehen kann (nach Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A contact can be concordant (it lies parallel to the planar fabric of both units) or discordant (it crosscuts the planar fabric of at least one unit).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/350">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein tektonischer Kontakt ist der Kontakt zweier Einheiten, die gegeneinander bewegt wurden (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A tectonic contact is a contact where two rock units were displaced against one another along a fault or a shear zone (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1304"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/30"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/28"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tektonischer Kontakt</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.072Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tectonic contact</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A tectonic contact can be a deformed rock volume and not strictly speaking a surface between two rock units at outcrop scale. In such a case, three possible methods are recommended for determining the orientation of a tectonic contact: (1) locally measuring the surface corresponding to the outer boundary of the deformed rock volume; (2) measuring a fictive plane locally corresponding to the average orientation of the deformed rock volume; (3) calculating an orientation knowing the coordinates and the altitude of three points along the tectonic contact (e.g. with a geological map and a digital elevation model, cf. Tearpock &amp; Bischke, 2010).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Ein tektonischer Kontakt kann nicht nur eine Fläche zwischen zwei Gesteinseinheiten in einem Aufschluss sein, sondern auch ein deformiertes Gesteinsvolumen bezeichnen. In diesem Fall werden drei mögliche Methoden empfohlen, um die Orientierung des tektonischen Kontakts zu beschreiben: (1) die Oberfläche des deformierten Gesteinsvolums wird lokal eingemessen; (2) eine fiktive Ebene, die der mittlernen Orientierung des deformierten Gesteinsvolums entspricht wird eingemessen; (3) die Orientierung einer fiktiven Ebene aus drei Punkten (mit Koordinaten und Höhe) entlang des tektonischen Kontaktes wird berechnet (z.B. mit einer geologischen Karte und einem digitalen Höhenmodel, vgl. Tearpock &amp; Bischke, 2010).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/30">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Scherzone gehört zu zwei Themen innerhalb des Projektes Geologische Strukturen: Klassifikation tektonischer Grenzflächen (Hintersberger at al., 2017) bzw. Strukturgeologische Elemente (Huet et al., 2020). - 
Der Begriff Scherzone ist unabhängig des betrachteten Maßstabs, d.h. eine Scherzone kann sowohl für die Deformation in einem Aufschluss, als auch in der Lithosphäre relevant sein. - 
Die eindeutige Zuordnung, ob ein tektonischer Kontakt eine (spröde) Störung oder eine (duktile) Scherzone ist, kann aus den folgenden Gründen Schwierigkeiten bereiten: (1) Scherzonen benötigen einen Vorläufer, entweder eine lithologische Heterogenität oder eine spröde Störung um sich zu lokalisieren (Pennacchioni &amp; Mancktelow, 2018). Scherzonen können daher als spröde Störungen beginnen. (2) Anzeiger für spröde und duktile Deformationsmechanismen können am gleichen tektonischen Kontakt auftreten. Zum Beispiel kann die Deformation in einem verformten Granit durch sprödes Zerbrechen von Feldspat und dynamische Rekristallisation von Quarz aufgenommen werden (Handy et al., 1999). (3) Duktile Scherzonen können während einem nachfolgenden tektonischen Event als spröde Störungen reaktiviert werden und umgekehrt. (4) Während eines seismischen Zyklus können sich, in Perioden langsamer Bewegung, duktile Mikrostrukturen bilden, wohingegen es während eines Erdbebens zur Bildung spröder Mikrostrukturen kommen kann (Trepmann &amp; Seybold, 2018). Eine genaue Charakterisierung der dominanten Deformationsmechanismen, die den Großteil der Deformation in einem tektonischen Kontakt aufnehmen, ist daher essentiell. Im Zweifelsfall sollte der hierarchisch höhere Begriff Tektonischer Kontakt verwendet werden. - 
In der Englischsprachigen Literatur werden die Begriffe Störung und Scherzone oft synonym, d.h. ohne Differenzierung des kontinuierlichen Aspekts der Deformation und der Deformationsmechanismen verwendet.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en"> Determining if a tectonic contact is a (brittle) fault or a (ductile) shear zone might be a delicate task for the following reasons. (1) Shear zones need a precursor to localise, which can be a lithological heterogeneity or a brittle fracture (Pennacchioni &amp; Mancktelow, 2018). Shear zones can therefore initiate as faults. (2) Indications for both brittle and ductile deformation mechanisms can be visible in the same tectonic contact. For example, in a deformed granite, deformation can be accommodated by fracture in feldspar and dynamic recrystallisation in quartz (Handy et al., 1999). (3) Ductile shear zones might be reactivated as brittle faults during another tectonic event or vice versa. (4) During a seismic cycle, microstructures related to ductile deformation mechanisms might form in the periods of slow motion while microstructures related to brittle deformation mechanisms might form during earthquakes (Trepmann &amp; Seybold, 2018). Characterising accurately the dominant deformation mechanisms accommodating most of the deformation in a tectonic contact is therefore crucial. In case of doubt, the hierarchically higher concept tectonic contact should be used. - 
The concept shear zone belongs to two themes within the project Geologic Structures: Tectonic Boundaries Classification Scheme (Hintersberger et al., 2017) and Structural Geology Elements (Huet et al., 2020). - 
The concept shear zone is independent from the considered scale, i.e. a shear zone can be relevant for deformation at outcrop- to lithosphere-scale. - 
The concepts fault and shear zone are often used as synonyms in the English-language literature, without differentiating the continuous aspect of deformation and the deformation mechanisms.
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1287"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1297"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1305"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/28"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/48"/>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FaultTypeValue/scissorFault"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Shear zone</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Mylonitic zone, Mylonite zone</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Scherzone</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/faulttype/scissor_fault"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Scherzone ist ein tektonischer Kontakt, der als planare, oft breite Zone lokalisierter, relativ intensiver und kontinuierlicher, nicht-koaxialer Deformation auftritt. Im weiteren Sinne ist eine Scherzone auch ein tektonischer Kontakt, an dem die dominanten Deformationsmechanismen duktil sind. Diese umfassen dynamische Rekristallisation, Diffusionsstoffaustausch, Versetzungskriechen und/oder Korngrenzengleiten (nach Hintersberger at al., 2017).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A shear zone is a tectonic contact appearing like a planar, often broad zone of relatively intense, localised and continuous non-coaxial deformation. By extension a shear zone is also a tectonic contact in which the dominant deformation mechanisms are ductile, i.e. involve dynamic recrystallisation, diffusive mass transfer, dislocation creep and/or grain-boundary sliding (after Hintersberger et al., 2017).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/352"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Mylonitzone</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/352">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Scherzone mit Fiederspalten ist eine Scherzone, die gestaffelt angeordnete Adern enthält. Diese Adern bilden sich als Füllung von Extensionsbrüchen, die ungefähr orthogonal auf die instantane Streckungsrichtung stehen. Durch fortschreitende Deformation rotieren die Adern, während die Spitzen der Brüche in Richtung der instantanen Verkürzungsrichtung propagieren. Dadurch können diese eine sigmoidale Form annehmen (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en"> A shear zone with tension gashes is a relatively wide shear zone containing tension gashes that are arrayed en-échelon and formed as veins filling extension fractures approximately perpendicular to the direction of instantaneous stretching direction. Due to ongoing deformation the veins rotate while their tips propagate in the direction of the instantaneous shortening direction, inducing the characteristic sigmoidal shape (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/44"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Scherzone mit Fiederspalten</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.128Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Shear zone with tension gashes</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The deformation mechanism is ductile in the shear zone (dissolution) while brittle deformation is responsible for opening the fractures. The transfer occurs with the help of fluids out of which material precipitates in the fractures.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Deformationsmechanismus in der Scherzone ist duktil (Lösungsprozesse), während die Öffnung der Klüfte unter spröden Bedingungen erfolgt. Das gelöste Material wird über Fluide transportiert und in den Klüften ausgefällt.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/28">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/67"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de"> Der Begriff Störung gehört zu zwei Themen innerhalb des Projektes Geologische Strukturen: Klassifikation tektonischer Grenzflächen (Hintersberger at al., 2017) bzw. Strukturgeologische Elemente (Huet et al., 2020). - 
Der Begriff Störung ist unabhängig des betrachteten Maßstabs, d.h. eine Störung kann sowohl für die Deformation in einem Aufschluss, als auch in der Lithosphäre relevant sein. - 
Die eindeutige Zuordnung, ob ein tektonischer Kontakt eine (spröde) Störung oder eine (duktile) Scherzone ist, kann aus den folgenden Gründen Schwierigkeiten bereiten: (1) Scherzonen benötigen einen Vorläufer, entweder eine lithologische Heterogenität oder eine spröde Störung um sich zu lokalisieren (Pennacchioni &amp; Mancktelow, 2018). Scherzonen können daher als spröde Störungen beginnen. (2) Anzeiger für spröde und duktile Deformationsmechanismen können am gleichen tektonischen Kontakt auftreten. Zum Beispiel kann die Deformation in einem verformten Granit durch sprödes Zerbrechen von Feldspat und dynamische Rekristallisation von Quarz aufgenommen werden (Handy et al., 1999). (3) Duktile Scherzonen können während einem nachfolgenden tektonischen Event als spröde Störungen reaktiviert werden und umgekehrt. (4) Während eines seismischen Zyklus können sich, in Perioden langsamer Bewegung, duktile Mikrostrukturen bilden, wohingegen es während eines Erdbebens zur Bildung spröder Mikrostrukturen kommen kann (Trepmann &amp; Seybold, 2018). Eine genaue Charakterisierung der dominanten Deformationsmechanismen, die den Großteil der Deformation in einem tektonischen Kontakt aufnehmen, ist daher essentiell. Im Zweifelsfall sollte der hierarchisch höhere Begriff Tektonischer Kontakt verwendet werden. - 
In der Englischsprachigen Literatur werden die Begriffe Störung und Scherzone oft synonym, d.h. ohne Differenzierung des kontinuierlichen Aspekts der Deformation und der Deformationsmechanismen verwendet.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en"> Determining if a tectonic contact is a (brittle) fault or a (ductile) shear zone might be a delicate task for the following reasons. (1) Shear zones need a precursor to localise, which can be a lithological heterogeneity or a brittle fracture (Pennacchioni &amp; Mancktelow, 2018). Shear zones can therefore initiate as faults. (2) Indications for both brittle and ductile deformation mechanisms can be visible in the same tectonic contact. For example, in a deformed granite, deformation can be accommodated by fracture in feldspar and dynamic recrystallisation in quartz (Handy et al., 1999). (3) Ductile shear zones might be reactivated as brittle faults during another tectonic event or vice versa. (4) During a seismic cycle, microstructures related to ductile deformation mechanisms might form in the periods of slow motion while microstructures related to brittle deformation mechanisms might form during earthquakes (Trepmann &amp; Seybold, 2018). Characterising accurately the dominant deformation mechanisms accommodating most of the deformation in a tectonic contact is therefore crucial. In case of doubt, the hierarchically higher concept tectonic contact should be used. - 
The concept fault belongs to two themes within the project Geologic Structures: Tectonic Boundaries Classification Scheme (Hintersberger et al., 2017) and Structural Geology Elements (Huet et al., 2020). - 
The concept fault is independent from the considered scale, i.e. a fault can be relevant for deformation at outcrop- to lithosphere-scale. - 
The concepts fault and shear zone are often used as synonyms in the English-language literature, without differentiating the continuous aspect of deformation and the deformation mechanisms.
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1287"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1297"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1304"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/29"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/345"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/30"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Verwerfung, Bruch</skos:altLabel>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Störung_(Geologie)"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FaultTypeValue/fault"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Stoerung.jpg"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fault</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Störung</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Störung ist ein tektonischer Kontakt, der zwischen zwei Gesteinseinheiten mit paralleler Bewegung als diskrete, planare Grenzfläche mit diskontinuierlicher Deformation auftritt. Im weiteren Sinne, ist eine Störung auch ein tektonischer Kontakt, in dem die dominanten Deformationsmechanismen spröd sind. Diese umfassen Zerbrechen, friktionelles Gleiten und/oder Kataklase mit zusätzlichem Diffusionsstoffaustausch (nach Hintersberger at al., 2017).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A fault is a tectonic contact appearing like a discrete planar interface of discontinuous deformation, separating two rock units along which one unit has slid past the other. By extension, a fault is also a tectonic contacts in which the dominant deformation mechanisms are brittle, i.e. involve fracturing, frictional sliding and/or cataclastic flow, with additional diffusive mass transfer (after Hintersberger et al., 2017).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/67">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Teilstörung ist, eine der Störung untergeordnete, diskrete Grenzfläche, die zwei Gesteinsmassen trennt und an der Bewegung stattgefunden hat (Neuendorf et al., 2005). (Hintersberger et al., 2017:199)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A subfault is a subordinated discrete interface separating two rock masses along which one mass has slid past the other, belonging to an ordinated fault (Neuendorf et al., 2005). (Hintersberger et al., 2017:199)
</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1146"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-03-21T15:11:18.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subfault</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Teilstörung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/349">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein intrusiver Kontakt bezeichnet den Kontakt zwischen einem magmatischen Gestein und dessen Nebengestein (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">An intrusive contact is a contact between an igneous rock and the host rock it has invaded (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Intrusiver Kontakt</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.045Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Intrusive contact</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Intrusionskontakt</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/348">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/483"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Diskordanz</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.016Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">An unconformity is a buried erosional or non-depositional surface between two rock units. It corresponds to a time gap or a discontinuity in a stratigraphic sequence (after Martin et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Diskordanz ist eine durch Erosion oder primären Schichtausfall bedingte Oberfläche zwischen zwei Gesteinseinheiten. Diese entspricht einem Zeitsprung oder einer Diskontinuität in einer Schichtfolge (nach Martin et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Unconformity</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The different types of unconformities (disconformity, nonconformity, angular unconformity, paraconformity) are not distinguished for the moment but could be introduced in the glossary if needed.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die unterschiedlichen Arten von Diskordanzen (disconformity, nonconformity, Winkeldiskordanz, paraconformity) sind derzeit nicht unterschieden. Sie können aber im Glossar wenn nötig hinzugefügt werden.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/11">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/22"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/367"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/3"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Achsenfläche</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Axial surface</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Achsenfläche ist eine gedachte Fläche, die durch die Punkte der größten Krümmung mehrerer, zusammen verfalteter planarer Strukturen definiert ist (nach Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">An axial surface is an imaginary surface determined by the points of largest curvature of several planar structures that are folded together (after Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/338"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Achsenebene</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Axial plane</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/338">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/375"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Achsenfläche einer Rutschfalte</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:32.736Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">An axial surface of a slump fold is an imaginary surface determined by the points of largest curvature of the sedimentary layering in soft sediments that are folded mainly under the action of gravity (after Neuendorf et al., 2011; Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Achsenfläche einer Rutschfalte ist eine gedachte Fläche, die durch die Punkte der größten Krümmung des sedimentären Lagenbaus in gravitativ deformierten, weichen Sedimenten definiert ist (nach Neuendorf et al., 2011; Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Axial surface of a slump fold</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/345">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1283"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de"> Je nach Kinematik lassen sich Deformationsbänder drei Endgliedern zuordnen: Scherdeformationsbänder, Dilatationsbänder und Kompaktionsbänder (Fossen, 2016).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">According to their kinematics deformation bands are classified in three end-members: shear deformation bands, dilation bands and compaction bands (Fossen, 2016).</skos:scopeNote>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/28"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/48"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Deformationsband</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:32.931Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A deformation band is a mm-thick zone of localised compaction, shear and/or dilation formed in a porous rock like a sandstone or volcanic tuff (after Fossen, 2016).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Deformationsband ist eine mm-mächtige Zone, an der sich Kompaktion, Scherung und/oder Dilatation lokalisiert und die in porösen Gesteinen (z.B. Sandstein, Tuff) auftritt (nach Fossen, 2016).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Deformation band</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/52"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/52">
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Falte ist definiert als eine oder mehrere systematisch gebogene Lagen, Flächen oder Lineationen in einem Gesteinskörper (verändert nach Neuendorf et al., 2005; Dennis 1967).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A fold is defined as one or more systematically curved layers, surfaces, or lineations in a rock body (modified from Neuendorf et al., 2005; Dennis 1967).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/57"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/54"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/56"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/53"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/55"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/50"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Es wird für Falten generell angenommen, dass sie ein Ergebnis von Deformation sind. Aber die Definition von Falten ist rein deskriptiv und nicht genetisch und umfasst deshalb auch primäre Strukturen (z.B. Wickelschichtung).</skos:scopeNote>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A fold is usually conceived as being the result of deformation, but the definition is purely descriptive and not genetic and thus includes primary structures (e.g. convolute bedding, slump folds).</skos:scopeNote>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-09-17T13:26:36.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Falte</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/76"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/falte.jpg"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fold</skos:prefLabel>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FoldProfileTypeValue"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/50">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine asymmetrische Falte ist eine Falte, die keine Spiegelebene entlang der Faltenachse aufweist. Die Schenkel sind für gewöhnlich ungleich lang, wobei ein Schenkel meist steiler einfällt als der andere (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en"> An asymmetric fold is a fold that has no mirror plane of symmetry along the axial plane and whose limbs are of unequal length, usually with one of them dipping steeper than the other (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Neigung der Achsenebene, d.h. die Vergenz, kann als relative Bewegungsrichtung interpretiert werden. - 
Ohne Information über die Jüngungsrichtung, oder in einer Sektion die nicht parallel zur Bewegungsrichtung liegt, kann die Vergenz allerdings zu falschen Schlüssen führen. Die scheinbare Vergenz von Parasitärfalten variiert in Abhängigkeit von der Position im Schenkel einer größeren Falte. Eine regionalmaßstäbliche Transportrichtung kann nur abgeleitet werden, wenn alle Falten die gleiche Vergenz zeigen, oder wenn die wahre Vergenz, anhand der Jüngungsrichtung der Falten bestimmt werden kann. In einem kleineren Betrachtungsmaßstab kann die Vergenz asymmetrischer Falten ein verlässlicher Schersinnindikator sein, wenn die Betrachtungsebene parallel zur Bewegungsrichtung verläuft und wenn es sich um Zungenfalten handelt, die im Zuge einer starken Scherung gebildet wurden. Meistens jedoch sind die dreidimensionale Form der Falten und der Entstehungsprozess unklar; in diesem Fall können Falten nicht als Schersinnindikator verwendet werden (Passchier &amp; Trouw, 2005).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The leaning of the axial plane, i.e. the vergence, suggests a relative sense of movement. - 
However, without information on the younging direction or in sections not parallel to the movement direction, the vergence can be misleading. The apparent vergence of parasitic folds varies depending on their positions in the limbs of a larger fold. A regional transport direction can only be inferred if all folds exhibit the same vergence or if the true vergence of the folds, which includes the younging direction, can be determined. In smaller scale observations, the vergence of asymmetric folds may be a reliable shear sense indicator if the section is strictly parallel to the movement direction and if it relates to sheath folds generated during intense shearing. However, in most cases, the three-dimensional shape of the fold and the process of formation is unclear. In those cases, folds cannot be used as shear sense indicators (Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Asymmetric fold</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Asymmetrische Falte</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Intrafoliale_Falte.jpg"/>
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FoldProfileTypeValue"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/57">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-09-17T13:40:54.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Falte in deren Kern die stratigraphisch jüngeren Gesteine liegen (Dennis, 1967).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FoldProfileTypeValue/syncline"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A fold with a core of stratigraphically younger rocks (Dennis, 1967).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Synklinalen sind meist nach oben konkav aber nur über die stratigraphische Abfolge definiert. In Gebieten mit wiederverfalteten Falten können daher Ausnahmen vorkommen (z. B. antiformale Synklinalen).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Synclines are usually concave upward but defined only by the stratigraphic sequence. Note that in areas were pre-existing folds are refolded exceptions may occur (e.g. anticlinal synforms).</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/76"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Syncline</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Synklinale</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/56">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-09-17T13:37:48.000Z</dcterms:created>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FoldProfileTypeValue/synform"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Synform</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Synform</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Falte, welche nach unten schließt, das heißt jede nach oben konkave bzw. nach unten konvexe Falte (verändert nach Neuendorf et al., 2005; Dennis 1967).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A fold which closes downward i.e. any concave-upward, convex downward fold (modified from Neuendorf et al., 2005; Dennis 1967).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/76"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/55">
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Falte in deren Kern die stratigraphisch älteren Gesteine liegen (Dennis, 1967).</skos:definition>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FoldProfileTypeValue/anticline"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-09-17T13:35:45.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Anticline</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Antiklinalen sind meist nach oben konvex aber nur über die stratigraphische Abfolge definiert. In Gebieten mit wiederverfalteten Falten können daher Ausnahmen vorkommen (z. B. synformale Antiklinalen wie Liegend- oder Tauchfalten).</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Antiklinale</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">A fold with a core of stratigraphically older rocks (Dennis, 1967).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Anticlines are usually convex upward but defined only by the stratigraphic sequence. Note that in areas were pre-existing folds are refolded exceptions may occur (e.g. synformal anticlines - recumbent folds).</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/76"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/54">
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Falte, entstanden durch lokale Versteilung des Schichteinfallens von sonst einheitlich flach liegenden Schichten (Dennis, 1967).
</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Monocline</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-09-17T13:32:51.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Monoklinale</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">A fold that is defined by a local steepening of otherwise uniform gentle dipping strata (Dennis, 1967).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/53">
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Falte, welche nach oben schließt, das heißt jede nach oben konvexe bzw. nach unten konkave Falte (verändert nach Neuendorf et al., 2005; Dennis 1967).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A fold which closes upward i.e. any convex-upward, concave downward fold (modified from Neuendorf et al., 2005; Dennis 1967).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/76"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-09-17T13:30:32.000Z</dcterms:created>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/FoldProfileTypeValue/antiform"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Antiform</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Antiform</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/60"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/60">
	<skos:definition xml:lang="de">Klassische Boudinage-Strukturen bilden sich dort, wo einzelne kompetente Lagen durch duktile, spröde, beziehungsweise spröd-duktile Mechanismen extensionell in einzelne, nebeneinander liegende Segmente (Boudins) geteilt werden und in einer weniger kompetenten (d.h. mehr deformierbaren) Matrix eingebettet sind. Boudins sind die durch schichtparallele Ausdehnung gebildeten Extensionsstrukturen, während Boudinage der Prozess ist (Dehnung, Einschnürung und schließlich Segmentierung), der zur Bildung von Boudins aus ursprünglich kontinuierlichen Schichten führt. (nach Fossen, 2016)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Classic boudinage structure forms where single competent layers are extended into separate pieces (boudins) through plastic, brittle or a combination of plastic and brittle mechanisms. Boudins are the extensional structures formed by layer-parallel extension, while boudinage is the process that leads to the formation of boudins from originally continuous layers. (after Fossen, 2016)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1308"/>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Pinch and swell structure</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/373"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Boudinage Struktur</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2016-03-21T15:05:44.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Boudinage Structure</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/4"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/3"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/373"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/9"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/387"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/377"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/389"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Auch wenn eine lineare Struktur strenggenommen keine gerade Linie ist und Teil einer komplexen Kurve sein kann, ist sie lokal als Linie darstellbar und kann daher mit einem geologischen Kompass eingemessen werden.</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Linear structure</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lineare Struktur</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Gemäß Konvention, wird die Clar-Notation in der Geologischen Bundesanstalt verwendet. Die Orientierung einer linearen Struktur wird mit Abtauchrichtung (ein Winkel zwischen 0° und 360°, im Uhrzeigersinn nach Nord zunehmend) und Abtauchwinkel (ein Winkel zwischen 0° und 90°, zunehmend von horizontal bis vertikal) charakterisiert. Zum Beispiel, 180/15 entspricht einer Abtauchrichtung von 180° (d.h. nach Süd) und einem Abtauchwinkel von 15°.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">A linear structure is a one-dimensional geological structure, i.e. a line-like distinct geometrical feature in a rock (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/378"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/388"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/376"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/386"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/392"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">By convention, the Clar-Notation is used at the Geological Survey of Austria. The orientation of a planar structure is measured by its trend (an angle between 0° and 360° increasing clockwise from North) and its plunge (an angle between 0° and 90°, increasing from horizontal to vertical). For example, 180/15 corresponds to a trend of 180° (i.e. towards the South) and a plunge of 15°.</skos:scopeNote>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/396"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine lineare Struktur ist eine eindimensionale geologische Struktur, d.h. eine linienartige, unterscheidbare geometrische Form in einem Gestein (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Even though a linear structure is not strictly speaking a straight line and it is part of a complex curve, it is locally assimilated to a straight line and can therefore be measured with a geological compass.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/3">
	<skos:definition xml:lang="en">A fold axis is an imaginary line defined by the points of maximum curvature of a single folded planar structure (after Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">B-Achse</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/375"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Faltenachse ist eine gedachte Linie, die durch die Punkte der größten Krümmung einer einzelnen, verfalteten planaren Struktur definiert ist (nach Neuendorf et al., 2011).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/11"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/5"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fold axis</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Faltenachse</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/375">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/338"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rutschfaltenachse</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.774Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A slump fold axis is an imaginary line defined by the points of maximum curvature of a single sedimentary layer in soft sediments that are folded mainly under the action of gravity (after Neuendorf et al., 2011; Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Rutschfaltenachse ist eine gedachte Linie, die durch die Punkte der größten Krümmung einer einzelnen sedimentären Lage in gravitativ deformierten, weichen Sedimenten definiert ist (nach Neuendorf et al., 2011; Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Slump fold axis</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/4">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/7"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/5"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/6"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A lineation is a linear fabric, which means a linear structure penetratively and repeatedly developed at mesoscopic scale throughout a volume of a rock (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/385"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Linear</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/8"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lineation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lineation</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">By convention, the degree of penetrativity and repetitivity of a linear structure is determined at mesoscopic scale, i.e. at the scale of observation of a hand specimen or a single outcrop, without a microscope. Hence, slickenlines and mineral fibres are not considered to be lineations since they do not occur penetratively on mesoscopic scale.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Lineation ist ein lineares Gefüge, d.h. ein Set von mesoskopisch beobachtbaren linearen Strukturen, die penetrativ und wiederholt in einem Gesteinsvolumen vorkommen (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Gemäß Konvention, kann die Penetrativität und das Wiederholte Auftreten einer linearen Struktur mesoskopisch (d.h. ohne Mikroskop), im Maßstab einer Probe oder eines Aufschlusses, bestimmt werden. Striemung und Mineralfasern werden deshalb nicht als Lineation bezeichnet, da diese im mesoskopischen Maßstab nicht penetrativ auftreten.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/385">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Strömungslineation</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.054Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A parting lineation is a lineation characterised by ridges alternating with hollows on bedding surfaces and that forms parallel to the current direction (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Strömungslineation ist eine Lineation, die sich auf Schichtoberflächen als wechselnde Abfolge von Rippen und Hohlformen, parallel zur Strömungsrichtung bildet (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Parting lineation</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Primary current lineation</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/5">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Runzellineation</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">A crenulation lineation is a lineation defined by hinge lines of a folds with amplitudes smaller than 1 cm developed on an earlier continuous planar fabric (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Krenulationslineation ist eine Lineation, die durch die Faltenscharnierlinien von Falten mit einer Amplitude kleiner als 1 cm definiert ist. Diese Mikrofalten überprägen ein präexistierendes, kontinuierliches planares Gefüge (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/367"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/3"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Krenulationslineation</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Crenulation lineation</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/7">
	<skos:definition xml:lang="en">A stretching lineation is a lineation defined by deformed, stretched grains of minerals such as quartz that more commonly form equidimensional grains, or by linear aggregates of equidimensional grains (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stretching lineation</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Streckungslineation</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Streckungslineation ist eine Lineation, die durch deformierte, gestreckte Minerale mit typischerweise gleichförmigen Kornformen (wie z.B. Quarz), oder durch lineare Aggregate von gleichförmigen Mineralformen gebildet wird (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Streckungslinear</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/6">
	<skos:definition xml:lang="en">An intersection lineation is a lineation defined by the intersection of two planar fabrics, usually a sedimentary layering and a secondary planar fabric (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Intersektionslineation ist eine Lineation, die durch die Intersektion zweier planarer Gefüge entsteht. Typischerweise handelt es sich dabei um die Intersektion zwischen einem sedimentären Lagenbau und einem sekundären planaren Gefüge (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Intersektionslineation</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Intersection lineation</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/8">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Minerallineation</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Minerallineation</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Minerallineation ist eine Lineation, die durch die bevorzugte Orientierung von euhedralen oder subhedralen Mineralkörnern mit einem prismatischen, gelängten Kristallhabitus (z. B. Amphibol, Turmalin, Kyanit, Staurolith) gebildet wird (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A mineral lineation is a lineation defined by the preferred orientation of euhedral or subhedral mineral grains with a prismatic elongated crystal habit, such as amphibole, tourmaline, kyanite or staurolite (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/9">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Harnischstriemung umfasst (1) gelängte, parallele Rillen, oder Rutschstriemen, die durch harte Unebenheiten im jeweilig gegenüberliegenden Störungsblock verursacht werden; (2) Grate und Rillen, die durch lineare Unregelmäßigkeiten in der Harnischfläche verursacht werden; (3) Spitzen eines Schrägstyloliths; (4) Riefen, die durch Abrasion und Abschleifen von Mineralkörnern, weichen Unebenheiten oder einer Ansammlung von Störungsletten hinter einer harten Unebenheit entstehen; (5) Mineralfasern (engl. Slickenfibers) die hinter Unebenheiten in der Harnischfläche wachsen (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Slickenline includes (1) elongated grooves formed by scratching and gouging of one side of the fault by hard asperities; (2) ridge-in-groove structures formed by linear irregularities on the slickenside; (3) spikes on a slickolite; (4) streaks formed from the wearing down and smearing out of mineral grains and soft asperities or from the collection of gouge behind a hard asperity; (5) slickenfibers formed behind irregularities on the slickenside (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Harnischstriemung ist ein deutlich ausgeprägtes, lineares Element auf einer Harnischfläche, welches parallel zur Bewegungsrichtung orientiert ist (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en"> A slickenline is a strongly oriented linear feature on a slickenside that is parallel to the direction of slip (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/29"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/429"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/36"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Striemung.jpg"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Slickenline</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Striation_(geology)"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Harnischstriemung</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Gleitstriemung</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Striemen</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Rutschharnisch</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/389">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Erosion und Transport erfolgt dabei nicht in Form von einzelnen Körnern, sondern als Sedimentfetzen oder -späne die herauserodiert und abtransportiert werden (Reineck &amp; Singh, 1973). - 
Symmetrische Ausspülungsmarken sind meist als Ausfüllungen an der Basis einer überlagernden sandigen Schicht erhalten (Reineck &amp; Singh, 1973).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Erosion and transport is not in the form of individual grains but rather as chips or pieces of sediment that are eroded out and transported (Reineck &amp; Singh, 1973). - 
Symmetric scour marks are usually better preserved in the form of moulds on the underside of the overlying sandy layer (Reineck &amp; Singh, 1973).
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/438"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Symmetrische Ausspülungsmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.166Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A symmetric scour mark is a symmetric sedimentary linear structure produced as a result of erosion of a sediment surface by the current flowing over it. The soft but cohesive sediment surface, generally mud, is sculptured and reshaped by the scouring action of current (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine symmetrische Ausspülungsmarke ist eine lineare, symmetrische Sedimentstruktur, die durch strömungsbedingte Erosion einer Sedimentoberfläche durch darüber fließendes Wasser entsteht. In der weichen, kohäsiven Oberfläche des meist pelitischen Sediments bilden sich längliche, strömungsparallele Vertiefungen (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Symmetric scour mark</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/390"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/391"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/391">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Furchen und Rippen</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.221Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Longitudinal furrows and ridges correspond to a symmetric scour mark made up of a set of closely spaced continuous ridges alternating with furrows, arranged parallel to the current (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Furchen und Rippen sind eine symmetrische Ausspülungsmarke, die aus mehreren durchgängigen und nahe beieinanderliegenden Rippen und Furchen besteht, die parallel zur Strömung orientiert sind (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Longitudinal furrows and ridges</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/390">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Flute rill mark</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.194Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A flute rill mark is a symmetric scour mark consisting of continuous narrow, slightly meandering scour structures elongated parallel to the current (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine flute rill mark ist eine symmetrische Ausspülungsmarke, die aus schmalen, aber durchgängigen, leicht mäandrierenden Ausspülungsstrukturen, parallel zur Strömungsrichtung, besteht (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Flute rill mark</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/378">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1279"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/346"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Glaziale Striemung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.859Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Glacial striae describe a series of long, commonly straight and parallel, furrows inscribed on a bedrock surface by glacial erosion. They are usually oriented parallel to the direction of ice flow (nach Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine glaziale Striemung beschreibt eine Serie von langen und parallelen Rillen oder Furchen, die durch glaziale Erosion auf Festgesteinsoberflächen entstehen und parallel zur Eisfließrichtung orientiert sind (nach Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Glacial striae</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept glacial striae also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff glaziale Striemung gehört auch zur Klassifikation der Geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/377">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1279"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1288"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Geschiebelängsachseneinregelung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.830Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A till fabric corresponds to the preferred orientation of the long axes of clasts in a till (after Hicock et al., 1996). It is thought to develop parallel to the ice flow direction (after Benn &amp; Evans, 2010).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Geschiebelängsachseneinregelung entspricht der bevorzugten Orientierung der Längsachsen von Geschieben in einer Grundmoräne (nach Hicock et al., 1996). Die Einregelung wird als parallel zur Eisfließrichtung angesehen (nach Benn &amp; Evans, 2010).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Till fabric</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/388">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein stylolithischer Zahn ist eine zahnartige Säule die sich, parallel zur relativen Bewegungsrichtung, durch Drucklösung in einem stylolithischen planaren Gefüge bildet (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A stylolitic peak is a toothlike rock column that forms by pressure solution parallel to the direction of relative displacement across a stylolitic planar fabric (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/35"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/429"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stylolithischer Zahn</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.138Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stylolitic peak</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Stylolitic peaks are thought to grow parallel to the direction of the maximal principal stress. They are therefore used as paleostress direction indicators.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Es wird angenommen, dass die Stylolithische Zähne parallel zur maximalen Hauptspannungsachse wachsen. Sie werden daher auch als Indikator für Paläospannungsachsen verwendet.</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/387">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rinne</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.111Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A channel corresponds to the long axis of an active, abandoned or buried watercourse stream, which can be filled with clastic deposits made of gravel and sand (after Neuendorf et al, 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Rinne entspricht der Längsachse eines aktiven, verlassenen oder begrabenen Wasserlaufs, der mit klastischen Sedimenten aus Kies und Sand gefüllt sein kann (nach Neuendorf et al, 2011).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Channel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept channel is scale independent. It applies from small features that are several centimetres in cross section up to large river or large tidal systems (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Rinne ist maßstabunabhängig, er kann von kleinen Strukturen, mit wenigen cm im Profil, bis hin zu großen Fluss- oder Gezeitensystemen angewendet werden (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/376">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1279"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Flute ist ein symmetrischer, elongierter, stromlinienförmiger Wall, der aus subglazialen Ablagerungen aufgebaut und parallel zur Eisfließrichtung orientiert ist (nach Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Flute gehört auch zur Klassifikation der Geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/399"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Flute</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.803Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A flute is a symmetric elongated streamlined ridge consisting of subglacial material and oriented parallel to the ice flow direction (nach Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Flute</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept flute also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/386">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/26"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mineralfaser</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.083Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A mineral fibre is a strongly elongate crystal that has grown in a dilation site, like a vein (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Mineralfaser ist ein stark gelängter Kristall, der in einer Dilatationszone, z.B. in einer Ader, gewachsen ist (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mineral fibre</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/396">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1279"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/402"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Whaleback</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.361Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A whaleback is a roughly streamlined symmetric bedrock elevation formed by glacial erosion. It can be polished and scratched (after Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein whaleback ist ein mehr oder weniger stromlinienförmiger, symmetrischer Felshöcker, der durch glaziale Erosion modelliert wurde und poliert oder gekritzt sein kann (nach Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Whaleback</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept whaleback also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff whaleback gehört auch zur Klassifikation der Geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/373">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Boudinachse ist die Linie, die zwei Boudins voneinander trennt. Boudins sind lineare Segmente einer Schicht, die durch Extension auseinandergezogen wurden (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A boudin line is a line of separation between boudins. Boudins are linear segments of a layer that has been pulled apart periodically (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/406"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/60"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Boudinachse</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:33.718Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Boudin line</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The boudin line is roughly oriented orthogonal to the direction of stretching.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Boudinachse liegt ungefähr senkrecht zur Streckungsachse.</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Boudin long axis, neck</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/392">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Symmetrische Gegenstandsmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/441"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.250Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A symmetric moving tool mark is a symmetric sedimentary linear structure formed by an object (or tool) moved by the current and marking the sediment surface (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine symmetrische Gegenstandsmarke ist eine lineare, symmetrische Sedimentstruktur, die von einem, in der Strömung bewegten, Objekt (oder Gegenstand) beim Kontakt mit der Sedimentoberfläche erzeugt wurde (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Symmetric moving tool mark</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Symmetric moving tool marks are usually better preserved in the form of moulds on the underside of the overlying sandy layer (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Symmetrische Gegenstandsmarken sind meist als Ausfüllungen an der Basis einer überlagernden sandigen Schicht erhalten (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/393"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/394"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/395"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/395">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rollmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.333Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A roll mark is a symmetric moving tool mark that forms when an object rolls over a sediment surface and produces a continuous track parallel to the current (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Rollmarke ist eine symmetrische Gegenstandsmarke eines Objekts, das über eine Sedimentoberfläche rollt und dabei eine durchgehende, strömungsparallele Spur hinterlässt (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Roll mark</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/394">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Prallmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.305Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A bounce mark is a symmetric moving tool mark that forms when a falling object approaches the sediment surface at a rather low angle and immediately bounces back into the current. It corresponds to a more or less symmetrical depression, tapering and flattening off in both the up-current and down-current directions (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Prallmarke ist eine symmetrische Gegenstandsmarke eines Objekts, das sich der Sedimentoberfläche in einem flachen Winkel annähert und wieder davon abprallt. Der Abdruck zeigt dabei eine mehr oder weniger symmetrische Vertiefung, die sowohl in, als auch entgegen der Strömungsrichtung flach ausläuft (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bounce mark</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/393">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hüpfmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.278Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A skip mark is a symmetric moving tool mark that forms when an object moving by saltation impacts a sediment surface and produces a set of markings arranged in a row at regular intervals (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Hüpfmarke ist eine symmetrische Gegenstandsmarke eines Objekts, das, durch springenden Transport in der Strömung mehrfachen Kontakt mit der Sedimentoberfläche hat und dabei, meist in regelmäßigem Abstand, Abdrücke hinterlässt (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Skip mark</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/397"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/397">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/452"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Beobachtung eines einzelnen Bewegungsrichtungsindikators lässt vorrangig Rückschlüsse auf lokale Transport- oder Bewegungsrichtungen zu. Diese lokalen Beobachtungen können von regionalen Bewegungsrichtungen abweichen, daher ist zur Ableitung regionaler Bewegungsmuster die flächige Verteilung mehrerer Beobachtungen erforderlich. - 
Ein Bewegungsrichtungsindikator ist immer mit einer planaren Struktur (z.B. ein sekundäres planares Gefüge oder die Erdoberfläche) als Bezugsebene verknüpft. Wenn der Bewegungsrichtungsindikator nicht selbst eine lineare Struktur (z.B. ein Rundhöcker) ist, so ist prinzipiell eine lineare Struktur (z.B. eine Streckungslineation) als Bezugsachse für eine eindeutige Bestimmung der Bewegungsrichtung anzugeben. - 
Geeignete Bewegungsrichtungsindikatoren erfüllen folgende Kriterien: (1) einigermaßen häufiges Auftreten; (2) hohes Erhaltungspotential über geologische Zeiträume hinweg; (3) einfach zu identifizieren und zu messen; und (4) eindeutig zu interpretieren. - 
In der gedachten Ebene, im rechten Winkel zur Bezugsebene und parallel zur Bezugsachse, ist ein Bewegungsrichtungsindikator entweder asymmetrisch oder hat eine monokline Symmetrie.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A transport direction indicator is always connected to a reference plane, e.g. a planar structure such as a secondary planar fabric or the Earth's surface. If the transport direction indicator itself is not a linear structure (e.g. a roche moutonnée), a linear element (e.g. a stretching lineation) is also needed as reference axis. - 
In the imaginary plane perpendicular to the reference surface and parallel to the reference axis, a transport direction indicator is either asymmetric or has a monoclinic symmetry. - 
Suitable transport direction indicators (1) are reasonably common; (2) yield a high potential of preservation over geological time periods; (3) are unequivocally recognised and measured; and (4) are capable of unique or at least statistical interpretation. - 
The observation of a single transport direction indicator only yields information on local transport directions that can deviate from regional transport regimes. Thus for information on a regional scale, it is necessary to collect information from a larger area.
</skos:scopeNote>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bewegungsrichtungsindikator</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.388Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A transport direction indicator is a structure that is found on a rock surface or within a rock or sediment and that can be used to determine the transport direction of mass (ice, rock, water, air) (Huet et al., 2020).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Bewegungsrichtungsindikator ist eine Struktur, die auf einer Gesteinsoberfläche oder in einem (Locker-)Gestein auftritt und die zur Bestimmung der Bewegungsrichtung von Masse (Eis, Gestein, Wasser, Luft) verwendet werden kann (Huet et al., 2020).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Transport direction indicator</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/398"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/452">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Windrichtungsindikator</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.923Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A wind direction indicator is an asymmetric structure found at the Earth surface, in a sediment or in a rock that can be used to determine the dominant wind direction (Huet et al., 2020).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Windrichtungsindikator ist eine asymmetrische Struktur auf der Erdoberfläche, in einem Sediment oder in einem Gestein die zur Bestimmung der dominanten Windrichtung verwendet werden kann (Huet et al., 2020).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wind direction indicator</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/453"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/454"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/455"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/456"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/457"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/458"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/458">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Yardang</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:36.091Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A yardang is a streamlined protuberance carved from consolidated or semiconsolidated material by wind erosion. It is orientated into the wind direction (after Neuendorf et al., 2011; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Yardang ist ein stromlinien- oder tafel- bis tropfenförmig, aus verfestigtem oder halbverfestigtem Material, herausgearbeiteter Vorsprung, der durch Winderosion (Korrosion) entstanden und in Windrichtung ausgerichtet ist. (nach Neuendorf et al., 2011; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Yardang</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Windhöcker</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die steilere Seite eines Yardang zeigt gegen die Windrichtung (Luv-Seite). - 
Der Begriff Yardang gehört auch zur Klassifikation der Geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The steep end of a Yardang is oriented against the wind. - 
 The concept yardang also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/457">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Windrippelschrägschichtung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:36.063Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A wind ripple cross bedding describes an asymmetric cross bedding formed during the migration of ripples under the action of the wind. The sand particles are transported along a shallow dipping stoss side bedding and deposited on the steep lee side bedding (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Windrippelschrägschichtung beschreibt eine asymmetrische Schrägschichtung, wobei die Partikel mit dem Wind einen flacheren Luvhang hinauftransportiert werden und am steileren Leehang abgelagert. Die steilere Seite der Rippeln ist die vom Wind abgewandte Seite (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wind ripple cross bedding</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept wind ripple cross bedding is scale independent and applies to ripples of all scales.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Windrippelschrägschichtung ist maßstabsunabhängig und kann auf Rippeln jeglichen Maßstabs angewandt werden.</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/451"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/361"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/456">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Windrippelmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:36.034Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A wind ripple mark is a fairly regular and asymmetric undulation of the bedding that formed on a non-cohesive sediment surface (mostly sand) under the action of wind. It is characterised by crests running parallel to each other and perpendicular to the wind direction, separating a gently sloping stoss side from a steeply sloping lee side (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Windrippelmarke ist eine gleichmäßige und asymmetrische Wellung der Schichtung, die unter der Einwirkung von Wind, auf einer kohäsionslosen, meist sandigen Sedimentoberfläche gebildet wurde. Charakteristischerweise entstehen dabei zueinander parallele Kämme, die senkrecht zur Strömungsrichtung ausgerichtet sind. Dabei bildet sich eine flachere Luv-Seite und eine steilere Lee-Seite aus (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wind ripple mark</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/450"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/455">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Windkanter</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:36.007Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A ventifact corresponds to a rock surface shaped, worn, faceted, cut or polished by the abrasive action of windblown sand (after Neuendorf et al., 2011; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Windkanter entspricht einer Gesteinsoberfläche, die durch die abrasive Kraft von mit dem Wind transportiertem Sand geformt, zerschlissen, facettiert, geschnitten oder poliert wurde (nach Neuendorf et al., 2011; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ventifact</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Windkanter gehört auch zur Klassifikation der geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019). - 
Die abgeschliffene Seite zeigt gegen die Windrichtung (Luv-Seite).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The abraded rock surface faces the up-wind direction. - 
The concept ventifact also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1292"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/454">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sandstreifen</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.979Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A sand tail is an elongated linear structure produced by deposition of wind-blown sand behind small obstacles and erosion in between (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Sandstreifen ist eine längliche, lineare Sedimentstruktur, die durch die Ablagerung von windverblasenem Sand hinter kleinen Hindernissen und durch Erosion zwischen Hindernissen gebildet wird (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sand tail</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The sand tail points into the wind direction (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Sandstreifen bilden sich im Windschatten von Hindernissen und zeigen in die Windrichtung (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/453">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Adhäsionsrippelmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.951Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">An antiripplet mark is made up of irregular parallel running crests of sand arranged at right angles to the direction of the wind and forms when dry sand is blown by wind over a smooth and moist surface (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Adhäsionsrippelmarke besteht aus unregelmäßigen, parallel verlaufenden Sandkämmen, die im rechten Winkel zur Windrichtung orientiert sind. Sie entstehen, wenn trockener Sand mit dem Wind über eine glatte und feuchte Oberfläche verfrachtet wird (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Antiripplet mark</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The crests of an antiripplet mark are strongly asymmetrical in cross section, with the stoss sides being steeper than the lee sides. They migrate and grow against the wind direction (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Kämme von Adhäsionsrippelmarken zeigen im Querschnitt eine starke Asymmetrie, dabei ist die Luv-Seite steiler als die Lee-Seite. Sie wandern und wachsen gegen die Windrichtung (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Adhesion ripple mark</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Strömungsrichtungsindikator</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.503Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A current direction indicator is an structure (asymmetric or with a monoclinal symmetry) that is found on a rock surface, within a sediment or within a rock and that can be used to determine the water current direction (Huet et al., 2020).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Strömungsrichtungsindikator ist eine Struktur (asymmetrisch oder mit einer monoklinen Symmetrie), die auf einer Gesteinsoberfläche, in einem Sediment oder in einem Gestein auftritt und die zur Bestimmung der Wasserströmungsrichtung verwendet werden kann (Huet et al., 2020).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Current direction indicator</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/438"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/441"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/446"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/447"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/449"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/450"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/451"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/441">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.614Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">An asymmetric moving tool mark is an asymmetric sedimentary linear structure formed by an object (or tool) moved by the current and marking the sediment surface (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine asymmetrische Gegenstandsmarke ist eine asymmetrische, lineare Sedimentstruktur, die von einem, in der Strömung bewegten, Objekt (oder Gegenstand) beim Kontakt mit der Sedimentoberfläche erzeugt wurde (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Asymmetric moving tool mark</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Asymmetric moving tool marks are usually better preserved in the form of moulds on the underside of the overlying sandy layer (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Asymmetrische Gegenstandsmarken sind meist als Ausfüllungen an der Basis einer überlagernden sandigen Schicht erhalten (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/442"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/443"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/444"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/445"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Asymmetrische Gegenstandsmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/392"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/445">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stechmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.725Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A prod mark is an asymmetric moving tool mark that forms when an object reaches the sediment surface at a rather high angle and is perhaps halted for a short moment before being lifted upward into the current. The object produces a marking with an elongated semiconical to triangular depression (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Stechmarke ist eine asymmetrische Gegenstandsmarke, die sich bildet, wenn ein Objekt in einem großen Winkel auf eine unverfestigte Sedimentoberfläche trifft und kurz gestoppt wird, bevor es wieder von der Strömung weitertransportiert wird. Dabei entsteht ein Abdruck in Form einer länglichen, kegelförmigen bis dreieckigen Mulde (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Prod mark</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The current direction is indicated by the asymmetry of a prod mark, which has a shallow pointed up-current part and a deeper broad down-current part (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Strömungsrichtung wird durch die Asymmetrie der Stechmarke angezeigt, dabei zeigt das flachere und spitzere Ende stromaufwärts, während das breitere und tiefere Ende stromabwärts gerichtet ist (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Stoßmarke</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/444">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rillenmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.697Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A brush mark is an asymmetric moving tool mark that forms when an object reaches the sediment surface at a very low angle and is again lifted away. It corresponds to an elongated shallow depression with a small rounded ridge of mud at the down-current end (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Rillenmarke ist eine asymmetrische Gegenstandsmarke eines Objekts, das die Sedimentoberfläche in einem flachen Winkel erreicht und wieder davon entfernt wird. Der Abdruck ist eine längliche und flache Mulde mit einer kleinen, abgerundeten Erhöhung aus Schlamm am stromabwärtigen Ende (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brush mark</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/443">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Riefenmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.669Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A groove mark is is an asymmetric moving tool mark that forms when an object is carried by the current along a soft bottom produces a long, remarkably straight, gutterlike trough parallel to the current direction (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Riefenmarke ist eine asymmetrische Gegenstandsmarke, die sich bildet, wenn ein Objekt oder Gegenstand von der Strömung über eine unverfestigte Sedimentoberfläche bewegt wird. Dabei entsteht parallel zur Strömungsrichtung eine lange und gerade Furche oder Riefe (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Groove mark</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The current direction can be determined only if the object is found at the end of the groove mark (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Strömungsrichtung kann nur bestimmt werden, wenn das verantwortliche Objekt oder der Gegenstand am Ende der Riefenmarke erhalten ist (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/442">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fiedermarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.642Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A chevron mark is an asymmetric moving tool mark that forms when an object is carried by the current along a soft bottom produces a series of continuous open V marks arranged to form a straight line parallel to the current direction (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Fiedermarke ist eine asymmetrische Gegenstandsmarke, die sich bildet, wenn ein Objekt von der Strömung über eine unverfestigte Sedimentoberfläche bewegt wird. Dabei entsteht parallel zur Strömungsrichtung eine gerade und durchgehende Abfolge von Abdrücken in Form von offenen Vs (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Chevron mark</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The V marks point into the current direction (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Das spitz zulaufende Ende der Vs zeigt stromabwärts (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/451">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Strömungsrippelschrägschichtung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.896Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A current ripple cross bedding describes an asymmetric cross bedding formed during the migration of ripples under the action of the current. The particles are transported along a shallow dipping stoss side bedding and deposited on the steep lee side bedding (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Strömungsrippelschrägschichtung beschreibt eine asymmetrische Schrägschichtung, wobei die Partikel mit der Strömung den flacheren Luvhang hinauftransportiert werden und am steileren Leehang abgelagert. Die steilere Seite der Rippeln fällt strömungsabwärts ein (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Current ripple cross bedding</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept current ripple cross bedding is scale independent and applies to ripples of all scales.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Strömungsrippelschrägschichtung ist maßstabsunabhängig und kann auf Rippeln jeglichen Maßstabs angewandt werden.</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/361"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/457"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/450">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Strömungsrippelmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.868Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A current ripple mark is a fairly regular and asymmetric undulation of the bedding that formed on a non-cohesive sediment surface (mostly sand) under the action of current. It is characterised by crests running parallel to each other and perpendicular to the current direction, separating a gently sloping stoss side from a steeply sloping lee side (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Strömungsrippelmarke ist eine regelmäßige und asymmetrische Wellung der Schichtung, die unter der Einwirkung von fließendem Wasser bzw. Strömungsenergie, auf einer kohäsionslosen, meist sandigen Sedimentoberfläche gebildet wurde. Charakteristischerweise entstehen dabei zueinander parallele Kämme, die senkrecht zur Strömungsrichtung ausgerichtet sind. Dabei bildet sich eine flachere Luv-Seite und eine steilere Lee-Seite aus (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Current ripple mark</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/456"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/438">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Asymmetrische Ausspülungsmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.530Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">An asymmetric scour mark is an asymmetric sedimentary linear structure produced as a result of erosion of a sediment surface by the current flowing over it. The soft but cohesive sediment surface, generally mud, is sculptured and reshaped by the scouring action of current (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine asymmetrische Ausspülungsmarke ist eine lineare, asymmetrische Sedimentstruktur, die durch strömungsbedingte Erosion einer Sedimentoberfläche durch darüber fließendes Wasser entsteht. In der weichen, kohäsiven Oberfläche des meist pelitischen Sediments bilden sich längliche, strömungsparallele Vertiefungen (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Asymmetric scour mark</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/439"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/440"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Asymmetrische Ausspülungsmarken sind meist als Ausfüllungen an der Basis einer überlagernden sandigen Schicht erhalten (Reineck &amp; Singh, 1973). - 
Erosion und Transport erfolgt dabei nicht in Form von einzelnen Körnern, sondern als Sedimentfetzen oder -späne die herauserodiert und abtransportiert werden (Reineck &amp; Singh, 1973).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Asymmetric scour marks are usually better preserved in the form of moulds on the underside of the overlying sandy layer (Reineck &amp; Singh, 1973). - 
Erosion and transport is not in the form of individual grains but rather as chips or pieces of sediment that are eroded out and transported (Reineck &amp; Singh, 1973).
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/389"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/440">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rinnenmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.586Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A scour-and-fill structure is a set of generally asymmetric small troughs with their longer axis running parallel to the current direction that forms when water flowing over an unconsolidated sediment surface scours out shallow depressions (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Rinnenmarke besteht aus mehreren kleinen, meist asymmetrischen Vertiefungen, die durch strömungsbedingte Erosion einer unverfestigten Sedimentoberfläche durch darüber fließendes Wasser entstehen. Die Längsachsen der Mulden sind parallel zur Strömungsrichtung orientiert (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Scour-and-fill structure</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A scour-and-fill structure has generally a steep up-current slope and a gentle down-current slope. Geometries with opposite characteristics however exist (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Rinnenmarke hat im Allgemeinen ein steiles, stromaufwärts gelegenes Ende und ein sanfteres, stromabwärtiges Ende. Es gibt jedoch auch Fälle mit umgekehrter Geometrie (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/439">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kolkmarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.558Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A flute mark is an asymmetric scour mark consisting of discontinuous, elongated hollows produced by erosion on a muddy surface by vortices (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Kolkmarke ist eine asymmetrische Ausspülungsmarke, charakterisiert durch nicht-kontinuierliche, längliche Rillen, die durch Strömungswirbel auf einer schlammigen Oberfläche entstanden sind (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Flute mark</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The upstream end of a flute mark is deep and steep while the down-current end flares out and merges into the sediment surface (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Das stromaufwärts gelegene Ende ist steiler und tiefer eingeschnitten, während das stromabwärtige Ende einen flachen Übergang in die Sedimentoberfläche zeigt (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/449">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Imbrikation</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.839Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">An imbrication describes the tiling of overlapping flat or elongated clast (like tiles on a roof) in a sediment or sedimentary rock, that formed in a running water stream (after Martin et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Imbrikation beschreibt die gekippte, dachziegelartige Einregelung von flachen oder gestreckten Klasten in einem Sediment oder Sedimentgestein, die durch fließendes Wasser erzeugt wird (nach Martin et al., 2002).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Imbrication</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The dip angle of the clasts that are tilted against the stream current usually varies between 10° and 30°.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Das Einfallen der gegen die Strömung geneigten Klasten variiert meist zwischen 10° und 30°.</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Dachziegellagerung</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/483"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/447">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hindernismarke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.780Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">An obstacle mark is an asymmetric sedimentary structure that forms when an object lying in the way of the current as an obstacle deflects the flow lines. This results in a geometric pattern of either erosion or deposition (or both) around the obstacle (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Hindernismarke ist eine asymmetrische Sedimentstruktur, die sich bildet, wenn ein Objekt auf der Sedimentoberfläche liegt und die Strömung behindert bzw. beeinflusst. Dies resultiert in einem geometrischen Muster von Erosion und/oder Ablagerung um das Objekt (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Obstacle mark</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/448"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/448">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Strömungskamm</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.809Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A current crescent is an obstacle mark characterised by accumulation of sand on the down-current side of the obstacle. The accumulation has the shape of a small ridge which tapers down-current and a semicircular depression on the up-current side (after Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Strömungskamm ist eine Hindernismarke, die durch eine Ansammlung von Sand auf der stromabwärts gelegenen Seite eines Objekts gebildet wird. Dabei entsteht ein kleiner Rücken, der stromabwärts auskeilt und eine halbkreisförmige Mulde auf der stromaufwärts gerichteten Seite zeigt (nach Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Current crescent</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The current direction is indicated by the up-current depression and down-current zone of accumulation (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Strömungsrichtung kann anhand der stromaufwärts gelegenen Mulde und der stromabwärtigen Sedimentakkumulation abgeleitet werden (Reineck &amp; Singh, 1973).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1299"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/446">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fließfacetten</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.752Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Scallops</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The steep sides of scallops are on the upstream side (Palmer, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die steilere Flanke der Fließfacetten bildet sich auf der stromaufwärts gelegenen Seite aus (Palmer, 2007).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Fließfacetten sind asymmetrische Vertiefungen, die sich durch turbulente Strömung auf löslichen Festgesteinsoberflächen (z.B. Kalkstein) ausbilden (nach Palmer, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Scallops are sets of asymmetric hollows dissolved in soluble bedrock (e.g. limestone) surfaces by turbulent current (after Palmer, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1293"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/398">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eisfließrichtungsindikator</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.416Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">An ice flow direction indicator is an asymmetric structure found in glacial sediments or on the rock surface and that can be used to determine the flow direction of a glacier (Huet et al., 2020).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Eisfließrichtungsindikator ist eine asymmetrische Struktur, die in glazialen Ablagerungen oder auf der Festgesteinsoberfläche auftritt und die zur Bestimmung der Fließrichtung eines Gletschers verwendet werden kann (Huet et al., 2020).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ice flow direction indicator</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/399"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/400"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/401"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/402"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/402">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Roche moutonnee</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Roche moutonnée</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1279"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/396"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rundhöcker</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.529Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A roche moutonnée is a roughly streamlined asymmetric bedrock elevation formed (polished and scratched) by glacial erosion. The side facing upstream is much steeper than the side facing downstream (after Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Rundhöcker ist ein mehr oder weniger stromlinienförmiger, asymmetrischer Felshöcker, der durch glaziale Erosion modelliert wurde und poliert oder gekritzt sein kann. Die dem Eisfluss zugerichtete Seite (Luv) ist steil und die im Eisfluss orientierte Seite (Lee) ist flach (nach Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept roche moutonnée also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Rundhöcker gehört auch zur Klassifikation der Geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/401">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1279"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/346"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rat tail</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.500Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A rat tail is a small, elongated elevation on a rock surface, which formed, shielded from glacial erosion, down-ice of more competent material (after Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein rat tail ist eine kleine, langgezogene Erhebung auf einer Festgesteinsoberfläche die, geschützt vor glazialer Erosion, hinter kompetenterem Material ausgebildet wird (nach Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rat tail</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept rat tail also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff rat tail gehört auch zur Klassifikation der Geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/400">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1279"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/346"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Muschelbruch</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.472Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A lunate fracture is a mussel- or sickle-shaped depression on the bedrock surface due to subglacial erosion. It typically has a sharp convex up-flow rim and an indistinct down-flow margin (after Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Muschelbruch ist eine, durch subglaziale Erosion entstandene, sichel- oder muschelförmige Bruch-Hohlform in der Festgesteinsoberfläche. Die offene oder konkave Seite des Bruchs zeigt dabei in Richtung des Eisflusses (nach Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lunate fracture</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept lunate fracture also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff Muschelbruch gehört auch zur Klassifikation der Geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/399">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Begriff drumlin gehört auch zur Klassifikation der Geomorphologischen Einheiten als Teil des Themas Quartär und Massenbewegung (Steinbichler et al., 2019). - 
Die Eisfließrichtung wird mit der Asymmetrie eines drumlins bestimmt. Üblicherweise ist die dem Eisfluss zugerichtete Seite (Luv) steiler und die im Eisfluss orientierte Seite (Lee) ist flacher (Benn &amp; Evans, 2010).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The concept drumlin also belongs to the Geomorphological Units classification scheme as part of the topic Quaternary Geology and Mass Movements (Steinbichler et al., 2019). - 
The ice flow direction can be determined with the asymmetry of a drumlin. Generally the steep blunter end points in the up-ice direction and the gentler sloping, pointed end faces in the down-ice direction (Benn &amp; Evans, 2010).</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1279"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1302"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/376"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Drumlin</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.444Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A drumlin is an asymmetric, smooth, oval shaped hill or hillocks of glacial drift (after Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein drumlin ist ein asymmetrischer, stromlinienförmiger Wall mit ovalem Grundriss, der aus subglazialen Ablagerungen aufgebaut ist (nach Benn &amp; Evans, 2010; Steinbichler et al., 2019).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Drumlin</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31">
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Schersinnindikator ist eine Struktur mit monoklinaler Symmetrie, die zur Bestimmung des Schersinns (bzw. der Kinematik) einer Störung oder Scherzone verwendet werden kann (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/50"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/430"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/45"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/405"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/417"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/44"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/429"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/37"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/412"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/46"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/436"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/420"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/43"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/49"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/38"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A shear sense indicator is a structure with monoclinic symmetry that can be used to determine the sense of shear (or kinematics) in a fault or a shear zone (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/431"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/47"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Kinematik kann mit den Begriffen normal, invers, dextral und sinistral, oder mit der Angabe der Bewegungsrichtung des Hangendblocks (Top-nach-Bewegungsrichtung, z.B. Top-nach-WNW) beschrieben werden. - 
Zur Bestimmung des Schersinns sollten die Schersinnindikatoren in einer Ebene parallel zur Lineation und senkrecht auf das sekundäre planare Gefüge (XZ-Schnitt) betrachtet werden (Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Shear sense indicators should be observed in the XZ-plane, parallel to the lineation and normal to the secondary planar fabric (Passchier &amp; Coelho, 2006). - 
The kinematics can be expressed with the terms normal, inverse, dextral and sinistral or by giving the transport direction of the upper block in the expression: top-to-transport direction (e.g. top-to-WNW).
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1294"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Shear sense indicator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schersinnindikator</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/406"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/36"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/425"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/421"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/429">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schrägstylolith</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.280Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Slickolite</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Schrägstylolith entspricht einer unregelmäßigen Lösungsoberfläche, die subparallel zu einem Scherbruch liegt. Die zahnähnlichen Unebenheiten auf der Lösungsoberfläche entstehen parallel zur Bewegungsrichtung durch einen ähnlichen Mechanismus wie stylolitische Zähne. Sie zeigen mit ihren Spitzen entgegen der Richtung der Relativbewegung des fehlenden Blocks (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">
A slickolite is a solution surface subparallel to a shear fracture with asperities parallel to the slip direction. The asperities form with a similar mechanism as stylolitic peaks and point against the direction of relative slip of the missing block (after Twiss &amp; Moores, 2007).
</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/9"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/388"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/29"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/417">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Flanking structure</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.946Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A flanking structure forms due to the deformation of a host element (e.g. a planar fabric) that is cut by a central element (e.g. a vein, a joint or a shear band). Slip on the central element during ductile flow in the wall rock leads to the development of flanking folds, flanking the central element (after Coelho et al., 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine flanking structure bildet sich im Zuge der Deformation eines Wirtselements (z.B. ein planares Gefüge), welches von einem Zentralelement (z.B. eine Ader, eine Kluft oder ein Scherband) geschnitten wird. Unter duktilen Bedingungen im Nebengestein führt der Versatz am Zentralelement zur Entwicklung von Falten (flanking folds) die das Zentralelement flankieren (nach Coelho et al., 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Flanking structure</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Geometrie der flanking structure variiert in Abhängigkeit von (1) der Neigung (die Orientierung des Zentralelements zum planaren Gefüge); (2) dem Hub, d.h. der Fernfeld-Versatz des Wirtselements; (3) dem Gleiten, d.h. der Versatz des Wirtselements am Zentralelement; und (4) dem Rollen, d.h. die Richtung und das Ausmaß der Krümmung des Wirtselements (Coelho et al., 2005). Die Kombination dieser geometrischen Parameter kann auf vier grundlegende Geometrien reduziert werden (vgl. Wiesmayr &amp; Grasemann, 2005). - 
Die Anwendung von isolierten flanking structures als Schersinnindikator ist problematisch. Nichtdestotrotz, können diese in spezifischen Fällen verwendet werden, wenn mehrere Beobachtungen von Zentralelementen mit unterschiedlichen initialen Orientierungen möglich sind.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The geometry of flanking structures varies according to (1) tilt, i.e. the orientation of the central element with respect to the planar fabric); (2) lift, i.e. the far-field displacement of the host element; (3) slip, i.e. the offset of the host element observed in the central element; and (4) roll, i.e. the sense and degree of curvature of the host element (Coelho et al., 2005). The combination of these geometric parameters can be reduced to four basic geometries (cf. Wiesmayr &amp; Grasemann, 2005). - 
The use as isolated flanking structures as shear sense indicators is problematic. Nevertheless, they can be used in specific settings, in case of multiple observations on central elements of originally different orientations.
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1280"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1307"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/47"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/406">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">In Abhängigkeit von vier grundlegenden Kriterien, können asymmetrische Boudins als Schersinnindikatoren verwendet werden. (1) Die Flächen zwischen den Boudins sollten normal auf die XZ-Ebene, oder in einem großen Winkel dazu stehen. (2) Die Boudin-Züge sollten in einem kleinen Winkel zur Scherzonengrenze liegen, dies bedingt auch meist einen kleinen Winkel zum sekundären planaren Gefüge. (3) Es sollten mehrere Boudinsegmente nebeneinander beobachtet werden. (4) Das Viskositätsverhältnis zwischen Boudin und Matrix sollte möglichst groß sein (Goscombe &amp; Passchier, 2003). - 
Obwohl asymmetrische Boudins komplexe dreidimensionale Formen ausbilden können, treten sie in den meisten Fällen nur monoklin, mit einer Symmetrieachse normal zur XZ-Ebene, also normal zur Lineation und parallel zum sekundären planaren Gefüge, auf. Die Form kann durch einige Parameter, z.B. das Verhältnis von Länge zu Breite individueller Boudins, der Winkel zwischen der Inter-Boudin Fläche und der Längsachse der Boudins, die Separation des Boudins normalisiert gegen die Boudinbreite, grob beschrieben werden. Asymmetrische Boudins können auch in Boudin-Zügen die in einem großen Winkel zur Scherzonengrenze stehen auftreten; diese sind jedoch keine verlässlichen Schersinnindikatoren (Goscombe &amp; Passchier, 2003).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Asymmetric boudins can be reliable shear sense indicators if four criteria apply. (1) Inter-boudin planes should be normal or at least highly oblique to the vorticity profile plane. (2) Boudin trains should be oriented at a small angle to the shear zone boundary, which usually means at a small angle to a secondary planar fabric. (3) Several boudins segments should be observed together. (4) The viscosity ratio between the boudins and the matrix should be as high as possible (Goscombe &amp; Passchier, 2003). - 
Although asymmetric boudins can occur in complex three-dimensional shapes, they are in many cases monoclinic, with symmetry axis normal to the vorticity profile plane, usually normal to the lineation and parallel to a secondary planar fabric. Their shape can be roughly defined by a few parameters such as length-width ratio of individual boudins, the angle between the inter-boudin plane and the long axis of the boudins, and separation of the boudin, normalised against boudin width. Boudin trains at a high angle to the shear zone boundary may also contain asymmetric boudins, but these are usually unreliable as shear sense indicators (Goscombe &amp; Passchier, 2003).</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1284"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/373"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Asymmetrisches Boudin</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.639Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Boudins are linear segments of a layer that has been pulled apart along periodically spaced lines of separation called boudin lines. Subsequent separation and rotation of the segments forms a string of asymmetric boudins (after Goscombe &amp; Passchier, 2003).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Boudins sind lineare Segmente einer Lage, die an regelmäßig beabstandeten Trennlinien (Boudinachsen) auseinandergezogen wurde. In weiterer Folge kommt es durch Abtrennung und Rotation zur Ausbildung einer Serie von asymmetrischen Boudins (nach Goscombe &amp; Passchier, 2003).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Asymmetric boudin</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/407"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/408"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/408">
	<skos:definition xml:lang="en">A shear band boudin is a long and thin, asymmetric, rounded rhomb-, lens- or sigma-shape asymmetric boudin with tapering wings. The angle between the inter-boudin surface and the boudin surface is small (after Coelho et al., 2005; Passchier, 2001).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Scherband Boudin ist ein langes, dünnes und gerundetes, asymmetrisches Boudin. Es zeigt eine rhombus-, linsen- oder sigmaförmige Geometrie mit auskeilenden Enden. Der Winkel zwischen der Inter-Boudin Fläche und der Boudin-Oberfläche ist klein (nach Coelho et al., 2005; Passchier, 2001).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Shear band boudin</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The inter-boudin surface is usually curved and develops as a fault or narrow ductile shear band, the kinematics of which is used as shear sense indicator. Negative (normal) slip and lift (drag) on the inter-boudin surface is a diagnostic feature of shear band-type boudins and is responsible for the typical, tapering sigma-shape of the boudin segments (Coelho et al., 2005; Passchier, 2001).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Inter-Boudin Fläche ist normalerweise gebogen und als Störung oder duktiles Scherband entwickelt. Die Kinematik dieser Störung bzw. des Scherbands kann als Schersinnindikator verwendet werden. Eine abschiebende Kinematik und Schleppung entlang der Inter-Boudin Fläche ist ein charakteristisches Merkmal von Scherband Boudins und ursächlich für die auskeilende, sigmoidale Form der Boudin-Segmente (Coelho et al., 2005; Passchier, 2001).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1280"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1296"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Scherband Boudin</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.695Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/407">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1294"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Domino Boudin</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.667Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A domino boudin is a stubby asymmetric boudin, with a 90° angle between the inter-boudin plane and the boudin surface. The inter-boudin surface is discrete and sharp (after Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Domino Boudin ist ein kurzes, stumpfes asymmetrisches Boudin bei dem die Fläche zwischen den Boudins einen rechten Winkel mit der Boudin-Oberfläche bildet. Diese Inter-Boudin Fläche ist diskret entwickelt und scharf abgegrenzt (nach Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Domino boudin</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A minor slip between the boudins and commonly positive lift and negative slip of marker layers in the boudins is typical of such a structure (Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Ein geringer Versatz mit abschiebender Kinematik und Schleppung von Markerhorizonten zwischen den Boudins ist typisch für diese Struktur (Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:scopeNote>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/405">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Übergang von Faltung zu Boudinierung ist aufgrund der Rotation vom Feld mit Verkürzung zum Feld mit Streckung während eines Deformationsereignisses möglich. Der umgekehrte Fall, d.h. verfaltete Boudinzüge, ist ungewöhnlich und entsteht normalerweise nicht während einem einzelnen Deformationsereignis. - 
Die Anordnung der Quadranten, die der instantanen Verkürzungsrichtung bzw. der instantanen Streckungsrichtung entsprechen, kann zur Bestimmung des Schersinns verwendet werden.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Transition from folding to boudinage in a single deformation event is possible due to the rotation from shortening to extension field of flow. The reverse scenario that produces folded boudin trails is uncommon and usually does not develop in a single deformation event. - 
The shear sense is determined by the position of the quadrants corresponding to instantaneous shortening and the quadrants corresponding to instantaneous stretching.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1294"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1303"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Anordnung von verfalteten und boudinierten planaren Elementen</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.612Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">The behaviour of a planar elements (e.g. a vein, a planar fabric) that undergo progressive deformation (folding, boudinage, or a sequence of both) is dependent on their original orientations with respect to the shortening or extension field of the deformation. This orientation determines if the planar elements will be shortened (folded) or stretched (boudinaged). The orientation of folded and boudinaged (and boudinaged folded) planar elements can be used to determine shear sense (after Passchier &amp; Coelho, 2006; Talbot, 1970).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Verhalten planarer Elemente (z.B. eine Ader oder ein planares Gefüge) die progressiv deformiert werden (verfaltet, boudiniert oder beides), ist abhängig von deren ursprünglicher Orientierung zum Verkürzungs- oder Extensionsquadrant während der Überprägung. Diese Orientierung bestimmt, ob das planare Element bei der Deformation verkürzt (verfaltet) oder gestreckt (boudiniert) wird. Die Anordnung von verfalteten und boudinierten (bzw. boudinierten und verfalteten) planaren Elementen kann daher zur Bestimmung des Schersinns verwendet werden (nach Passchier &amp; Coelho, 2006; Talbot, 1970).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Distribution of folded and boudinaged planar elements</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/49">
	<skos:definition xml:lang="en">An oblique planar fabric is a planar fabric defined by a shape or crystallographic preferred orientation developed at an angle to a pre-existing planar fabric as a result of shear dominated deformation (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein schräges planares Gefüge ist ein planares Gefüge, welches durch eine bevorzugte Orientierung der Kornform und/oder des Kristallgitters in einem schrägen Winkel zu einem präexistierenden planaren Gefüge definiert ist. Diese schräge Orientierung wird durch nicht-koaxiale Deformation hervorgerufen (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Oblique shape preferred orientation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Oblique SPO</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schräges planares Gefüge</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Oblique planar fabric</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/38">
	<skos:altLabel xml:lang="en">CPO, Texture</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bevorzugte kristallographische Orientierung</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Crystallographic preferred orientation</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine bevorzugte kristallographische Orientierung ist eine deformations-bedingte, statistisch bevorzugte Orientierung der Kristallgitter in einer Population von Kristallen eines Gesteins (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A crystallographic preferred orientation is a deformation-related, statistical preferred orientation of the crystal lattices in a population of crystals within a rock (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/37">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Eine Interpretation der Bewegungsrichtung, die nur auf dem Versatz eines planaren Markers (z.B. einer Schichtung) in einem zweidimensionalen Schnitt beruht, kann zu falschen Schlussfolgerungen führen. Eine komplette Bestimmung des Versatzes an einer Störung erfordert die Identifizierung eines präexistierenden linearen Elements (z.B. die Intersektion zweier planarer Elemente oder die Scharnierlinie einer Falte) welches die Störungsfläche durchstößt und an dieser versetzt wird (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">An interpretation solely based on the displacement of a planar feature (e.g. bedding) visible in a two-dimensional section can be misleading. A complete determination of fault displacement on a fault requires identification of a particular preexisting linear feature (e.g. an intersection of two planar features or a hinge line of a fold) that intersects the fault surface and is displaced by it (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein versetzter Marker ist ein passiver Marker (z.B. eine Ader) oder ein passives Gefügeelement (z.B. Schichtung), welche entlang einer Zone lokalisierter Deformation (z.B. eine Störung oder Scherzone) versetzt wurde (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A displaced marker is a passive marker (e.g. a vein) or a passive fabric element (e.g. bedding) that has been displaced along a zone of localised deformation, like a fault or a shear zone (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Versetzter Marker</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Marker offset</skos:prefLabel>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Versetzter_Marker.jpg"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Displaced marker</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/436">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Winged inclusion</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.475Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A winged inclusion is an isolated lens (i.e. the inclusion) with a pinch-and-swell geometry, of a composition different from that of the host rock. It rotates together with its pinched ends (i.e. the wings) in shear-dominated deformation (after Grasemann &amp; Dabrowski, 2015).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine winged inclusion ist eine isolierte Linse mit einer an- und abschwellenden (pinch-and-swell) Geometrie und einer vom umgebenden Gestein abweichenden Zusammensetzung. Bei einer, von Scherung dominierten, Deformation rotiert die Linse zusammen mit ihren Spitzen, d.h. den wings (nach Grasemann &amp; Dabrowski, 2015).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Winged inclusion</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The wings are pre-existing and do not form during rotation of the object or due to dynamic recrystallisation of the core (Grasemann &amp; Dabrowski, 2015).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Flügel haben sich bereits zuvor gebildet und entstehen nicht während der Rotation der Linse oder durch dynamische Rekristallisation des Kerns (Grasemann &amp; Dabrowski, 2015).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/47">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Ursache für Rotation und Schleppen ist ein Verformungsgradient, der entweder normal auf die Scherzonengrenze (Marker oder Gefügeelemente rotieren in die Scherfläche) oder parallel zum Scherverktor (Marker oder Gefügeelemente im Wirtsgestein werden verbogen, z.B. bei flanking struktures) liegt. Letzteres kann sowohl normale, als auch inverse Schleppung verursachen (Grasemann et al., 2005).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">A deflected marker is a passive marker (e.g. a vein) or a fabric element (e.g. bedding) that has been rotated and deflected along a zone of localised deformation like a fault or shear zone (after Grasemann et al., 2005).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Rotation and deflection can be caused either by a strain gradient normal to the shear zone boundary causing the rotation of markers or fabric elements into the shear plane, or by a strain gradient parallel to the shear vector, which causes the deflection of markers or fabric elements in the host rock (e.g. in flanking structures) and can cause normal or reverse drag (Grasemann et al., 2005).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein verschleppter Marker ist ein passiver Marker (z.B. eine Ader) oder ein passives Gefügeelement (z.B. Schichtung), der entlang einer Zone lokalisierter Deformation (z.B. eine Störung oder Scherzone) rotiert und verschleppt wurde (nach Grasemann et al., 2005).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/265"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/417"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Verschleppter Marker</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Deflected marker</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Schleppung.jpg"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/36">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Stufe</skos:altLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Step faces (so-called chattermarks) formed in association with subsidiary fractures, such as Riedel shears, are facing in the opposite direction, i.e. against the movement of the missing block. Since the indicated direction of movement is the exact opposite, a critical assessment whether the tearing edges are associated with fibrous minerals or subsidiary fractures is necessary.</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Step</skos:altLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Kleine Stufen (auch Rattermarken genannt), die in Verbindung mit sekundären Brüchen (z.B. Riedelscherflächen) gebildet wurden, zeigen meist in die, dem fehlenden Block entgegengesetzte Richtung. Da die Bewegungsrichtungen genau entgegengesetzt sind, ist es wichtig festzustellen, ob die Abrisskanten mit Faserkristallen oder mit Sekundärbrüchen assoziiert sind.</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Abrisskante ist eine morphologische Stufe auf einer Harnischfläche. Diese Stufe bildet sich während der Bruchfortpflanzung. Auf Harnischflächen wachsen Faserkristalle in einem flachen Winkel zur Bruchoberfläche und reißen entweder längs zu den Fasern oder in einem steilen Winkel dazu ab. Die daraus resultierenden Stufen der Faserkristalle zeigen in die Richtung der Relativbewegung des fehlenden Blocks (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A tearing edge is a morphological step on a slickenside that forms during fracture propagation. Fibrous minerals on slickensides grow at a low angle to the fault surface and tend to break off either along the fibres or at a high angle to them. The resulting tearing edges of the fibrous minerals face into the direction of relative slip of the missing block (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/29"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/9"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Abrisskante</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tearing edge</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/425">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Scherbandgefüge</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.169Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A shear band fabric is a structure with shear bands crosscutting an older planar fabric, that has a similar aspect ratio as crenulation schistosity (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Scherbandgefüge ist eine Struktur aus Scherbändern, die ein älteres planares Gefüge durchschneiden. Das Aspektverhältnis des Scherbandgefüges ist ähnlich einer Krenulationsschieferung (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Shear band fabric</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">In a shear band fabric, the older planar fabric is apparently extended and not shortened as in crenulation schistosity. It typically has a sigmoidal shape with a monoclinic symmetry, which is used for determining the sense of shear (Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Bei einem Scherbandgefüge wird das ältere planare Gefüge gestreckt; und nicht gestaucht wie bei einer Krenulationsschieferung. Typischerweise zeigt das ältere Gefüge eine sigmoidale Form mit einer monokline Symmetrie, die zur Bestimmung des Schersinns herangezogen werden kann (Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Shear band cleavage</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/40"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/39"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/48"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/40">
	<skos:altLabel xml:lang="en">Extensional crenulation cleavage</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">SCC'-Gefüge</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">A C'-type shear band fabric is a shear band fabric formed of C'-type shear bands crosscutting an older planar fabric (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein C'-Typ Scherbandgefüge ist ein Scherbandgefüge aus C'-Typ Scherbändern, die ein älteres planares Gefüge durchschneiden (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="en">C'-Type cleavage</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">SCC'-fabric</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Bezüglich der Verwechselungsgefahr von C-Typ und C'-Typ Scherbandgefügen: beide zeigen den gleichen Schersinn an. - 
C'-Typ Scherbandgefüge treten gewöhnlich in Gesteinen mit einem deutlich ausgeprägten planaren Gefüge (z.B. glimmerreiche Mylonite) auf (Passchier &amp; Trouw, 2005).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">C'-type shear band fabrics commonly develop in rocks with a strong planar fabric like mica-rich mylonites (Passchier &amp; Trouw, 2005). - 
Regarding the possibility of confusion between C-type and C'-type shear bands, both show the same sense of shear.
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/371"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">C'-Typ Scherbandgefüge</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">C'-type shear band fabric</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/39">
	<skos:definition xml:lang="en">A C-type shear band fabric is a shear band fabric formed of C-type shear bands crosscutting an older planar fabric (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein C-Typ Scherbandgefüge ist ein Scherbandgefüge aus C-Typ Scherbändern, die ein älteres planares Gefüge durchschneiden (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">SC-Gefüge</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">C-type shear band cleavage</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">SC-fabric</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Bezüglich der Verwechselungsgefahr von C-Typ und C'-Typ Scherbandgefügen: beide zeigen den gleichen Schersinn an. - 
C-Typ Scherbandgefüge treten gewöhnlich in mylonitischen, granitischen Gesteinen auf (Passchier &amp; Trouw, 2005).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">C-type shear band fabric commonly develop in mylonitic granitoid rocks (Passchier &amp; Trouw, 2005). - 
Regarding the possibility of confusion between C-type and C'-type shear bands, both show the same sense of shear.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/370"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">C-type shear band fabric</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">C-Typ Scherbandgefüge</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/46">
	<skos:definition xml:lang="en">An internal planar fabric is a planar fabric defined by the preferred orientation of passive inclusions in a porphyroblast. It is thought to mimic the orientation and geometry of a planar fabric that was overgrown synkinematically by the porphyroblast (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">An internal planar fabric can be used as shear sense indicator if it indicates continuous rotation of the porphyroblast.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Ein internes planares Gefüge kann als Schersinnindikator verwendet werden, wenn es eine kontinuierliche Rotation des Porphyroblasten zeigt.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein internes planares Gefüge ist ein planares Gefüge, welches durch die bevorzugte Orientierung von passiven Einschlüssen in einem Porphyroblasten definiert wird. Dabei wird angenommen, dass diese Einschlüsse die Orientierung und Geometrie eines planaren Gefüges nachzeichnen, das synkinematisch vom Porphyroblasten überwachsen wurde (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Internal planar fabric</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:example xml:lang="de">Schneeballgranat</skos:example>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Internes planares Gefüge</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="en">Snowball garnet</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/45">
	<skos:definition xml:lang="de">Deformationsschatten mit monokliner Symmetrie sind ungefähr kegelförmige Domänen, die neben einem Porphyroklasten oder -blasten in Richtung des sekundären planaren Gefüges eingeregelt sind. Normalerweise bestehen diese Domänen aus einem anderen Mineral als der Porphyroklast oder -blast. Deformationsschatten bilden sich durch die Einregelung von Material aufgrund von inhomogener Deformation der Matrix in der Umgebung eines Porphyroklasten oder -blasten (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Strain shadows with monoclinic symmetry are approximately cone-shaped domains adjacent to a porphyroclast or -blast, in the direction of the secondary planar fabric and usually composed of another mineral than the porphyroclast or -clast. They form by rearrangement of material in response to inhomogeneous deformation of the matrix adjacent of the porphyroclast or -clast (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Da die Geometrie von Deformationsschatten mit monokliner Symmetrie der Geometrie eines Sigmaklasts ähnelt, kann der Schersinn mit der gleichen Methode bestimmt werden.</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Asymmetric pressure shadows, Asymmetric strain shadows</skos:altLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Since the geometry of strain shadows with monoclinic symmetry is similar to the one of a sigma-clast, the shear sense is determined with the same method.</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Asymmetrische Druckschatten</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/41"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Strain shadows with monoclinic symmetry</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Deformationsschatten mit monokliner Symmetrie</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/412">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ende eines Scherbruchs</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.806Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Shear fracture termination</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/413"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/414"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/415"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Scherbruch kann, je nach der Position der Deformationszone relativ zum Slip-Vektor am Scherbruch, entweder in einer Zone extensioneller oder kontraktionaler Deformation enden. Innerhalb dieser Zonen verringert sich der Versatz des Scherbruchs progressiv gegen null. Extension kann durch einen Fächer an überlappenden Abschiebungen akkommodiert werden, während Kontraktion durch einen Fächer an überschiebenden Störungen und/oder Falten aufgenommen wird (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A shear fracture can terminate at a zone of either extensional or contractional deformation, depending on the location of the deformation zone relative to the slip vectors on the shear fracture. Within such zones, the displacement along the shear fracture diminishes progressively to zero. Extension may be accommodated by an imbricate fan of normal faults. Similarly, contraction may be accommodated by an imbricate fan of thrust faults and/or folds (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/415">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zweigverwerfung</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.889Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Splay fault</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Krümmung der Zweigverwerfung zeigt im Allgemeinen in Richtung des zurückweichenden Blocks (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The splay commonly curves toward the receding block (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de"> Eine Zweigverwerfung besteht aus einem Fächer synthetischer Störungen, welche die Deformation am Ende eines Scherbruchs aufnehmen (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en"> A splay fault is a shear fracture termination consisting in a fan of synthetic faults that accommodate the deformation at the termination of a main shear fracture (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/414">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Flügelriss</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.862Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A wing crack is a shear fracture termination consisting of a tension fracture at the end of the shear fracture and oblique to it (after Fossen, 2016).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Flügelriss tritt als Extensionsbruch am Ende eines Scherbruchs auf, dabei bildet er zu diesem einen schrägen Winkel (nach Fossen, 2016).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wing crack</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1283"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/413">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fiederbruch</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:34.834Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Feather fracture</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Pinnate joint</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de"> Der spitze Winkel zwischen dem Fiederbruch und dem Scherbruch zeigt in Richtung der Relativbewegung des Blocks mit dem Fiederbruch und kann daher als Schersinnindikator verwendet werden (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The acute angle between the feather fracture and the shear fracture is a unique indicator of the sense of shear along the shear fracture and it points in the direction of relative motion of the block containing the feather fracture (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Fiederbruch bildet sich am Ende eines Scherbruchs als ein gestaffeltes Set von Extensionsbrüchen entlang der Scherbruchfläche (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A feather fracture is a shear fracture termination that forms as an en-échelon array of extensional fractures along the shear fracture (after Twiss and Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/44">
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de"> Fiederspalten sind eine Abfolge von mehreren Adern, die gestaffelt und als konjugierte Sets in spröden und teilweise auch in duktilen Scherzonen auftreten (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Tension gashes are sets of veins that are arranged en-échelon, often in conjugate sets, and develop in brittle fault zones and some ductile shear zones (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de"> Aufgrund des einfachen Bildungsmechanismus sind Fiederspalten verlässliche Schersinnindikatoren. S- und Z-Geometrien zeigen sinistralen bzw. dextralen Schersinn an (Twiss &amp; Moores, 2007). - 
Bei koaxialer und nicht-koaxialer Verformung öffnen sich Fiederspalten ungefähr parallel zur Richtung der maximalen instantanen Extension. Bei nicht-koaxialer progressiver Verformung rotiert der zentrale Teil, während die Spitzen nach außen propagieren. Das Resultat ist eine typische sigmoidale Form von Fiederspalten. In manchen Fällen bilden sich zwei Generationen, wobei die jüngeren Fiederspalten die Zentralteile der älteren parallel zu deren Spitzen durchschlagen (Twiss &amp; Moores, 2007). - 
Wenn Faserkristalle in gekrümmten Fiederspalten vorhanden sind, können diese eine komplexe Form zeigen, die als Schersinnindikator verwendet werden kann.
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Because of their simple development mechanism, the shape of tension gashes is a reliable shear-sense indicator. S-shaped and Z-shaped gashes indicate sinistral and dextral shear sense respectively (Twiss &amp; Moores, 2007). - 
In both coaxial and non-coaxial flow, tension gashes open approximately parallel to the direction of maximum instantaneous extension. In non-coaxial progressive deformation, the central part of the tension gashes rotates, while the younger, outer parts still propagate outwards; the result is a typical sigmoidal shape of tension gash veins. In some cases, two generations of tension gashes are found, the younger one transecting the center of the older one, parallel to its tips (Twiss &amp; Moores, 2007). - 
If fibers are present in curved tension gash veins, they may also have a complex shape that can be used to determine shear sense.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/26"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/352"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tension gashes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fiederspalten</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/43">
	<skos:definition xml:lang="en">A mineral fish is an internally undeformed large single crystal that is larger than its surrounding fine-grained matrix and has the shape and the monoclinic symmetry of an elongated sigma-clast (after Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Mineralfisch ist ein, intern nicht deformierter, Einzelkristall, der größer als die ihn umgebende, feinkörnige Matrix ist und der die Form und die monokline Symmetrie eines gelängten Sigmaklasts aufweist (nach Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Da die Geometrie eines Mineralfisches der Geometrie eines Sigmaklasts ähnelt, kann der Schersinn mit der gleichen Methode bestimmt werden. - 
Der Fisch ist oft ein Glimmermineral, kann aber auch aus Feldspat, Hornblende, Pyroxen, Granat, Kyanit oder Silimanit bestehen (Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Since the geometry of a mineral fish is similar to the one of a sigma-clast, the shear sense is determined with the same method. - 
The fish is often a mica crystal but can also consist of feldspar, hornblende, pyroxene, garnet, kyanite or sillimanite (Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1294"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/41"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mineral fish</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mineralfisch</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/421">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Riedelstruktur</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.057Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Riedel structure</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/422"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/34"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/33"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Riedelstruktur besteht aus einem Hauptscherbruch und einem, oder mehreren, untergeordneten Scherbrüchen (synthetische, antithetische und sekundäre synthetische Riedelscherflächen). Die relative Orientierung der Brüche zueinander und die Kinematik der untergeordneten Scherflächen erlauben die Ableitung eines Schersinns (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A Riedel structure is a structure formed by a main shear fracture and one or more subsidiary shears (synthetic, antithetic and secondary synthetic Riedelshear). The relative orientation and the kinematics of the subsidiary fractures provide a sense of shear (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/340"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/343"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/32"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/34">
	<skos:altLabel xml:lang="en">P-structure</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">P-Struktur</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die sekundäre synthetische Riedelscherfläche (P-Scherfläche) und der Hauptscherbruch zeigen den gleichen Schersinn an. Der spitze Winkel zwischen der P-Scherfläche und dem Hauptscherbruch zeigt in die entgegengesetzte Bewegungsrichtung des Blocks mit der P-Scherfläche (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en"> The secondary synthetic Riedel shear (P-shear) and the main shear fracture have the same kinematics and the acute angle formed by the traces of the P-shear and the main shear fracture points to the opposite direction of relative motion of the block containing the P-shear (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine sekundäre synthetische Riedelstruktur besteht aus einem Hauptscherbruch und einer sekundären synthetischen Riedelscherfläche (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en"> A secondary synthetic Riedel structure is a structure formed by a main shear fracture and a secondary synthetic Riedel shear (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/343"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sekundäre synthetische Riedelstruktur</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Secondary synthetic Riedel structure</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/422">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Antithetische Riedelstruktur</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.085Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Antithetic Riedel structure</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Konjugierte Riedelstruktur, R'-Struktur</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Conjugate Riedel structure, R'-structure</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de"> Die antithetische Riedelscherfläche (R'-Scherfläche) und der Hauptscherbruch zeigen einen entgegengesetzten Schersinn. Der spitze Winkel zwischen der R'-Scherfläche und dem Hauptscherbruch zeigt in die Bewegungsrichtung des Blocks mit der R'-Scherfläche (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The antithetic Riedel shear (R'-shear) and the main shear fracture have opposite kinematics and the acute angle formed by the traces of the R'-shear and the main shear fracture points to the direction of relative motion of the block containing the R'-shear (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine antithetische Riedelstruktur besteht aus einem Hauptscherbruch und einer antithetischen Riedelscherfläche (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en"> An antithetic Riedel structure is a structure formed by a main shear fracture and a antithetic Riedel shear (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/340"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/33">
	<skos:altLabel xml:lang="de">R-Struktur</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">R-structure</skos:altLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de"> Die synthetische Riedelscherfläche (R-Scherfläche) und der Hauptscherbruch zeigen den gleichen Schersinn. Der spitze Winkel, der zwischen R-Scherfläche und dem Hauptscherbruch gebildet wird, zeigt in die Bewegungsrichtung des Blocks mit der R-Scherfläche (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">The synthetic Riedel shear (R-shear) and the main shear fracture have the same kinematics and the acute angle formed by the traces of the R-shear and the main shear fracture points to the direction of relative motion of the block containing the R-shear (Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de"> Eine synthetische Riedelstruktur besteht aus einem Hauptscherbruch und einer synthetischen Riedelscherfläche (nach Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A Riedel structure is a structure formed by a main shear fracture and synthetic Riedel shear (after Twiss &amp; Moores, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/32"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Synthetic Riedel structure</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Synthetische Riedelstruktur</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/420">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Quarter structure</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.029Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A quarter structure is a microstructure of monoclinal symmetry around a porphyroclast with similar geometry in opposite quadrants (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Quarter structure ist eine Mikrostruktur mit monokliner Symmetrie um einen Porphyroklasten, die eine ähnliche Geometrie in gegenüberliegenden Quadranten zeigt (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Quarter structure</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Anordnung der Quadranten, die der instantanen Verkürzungsrichtung bzw. der instantanen Streckungsrichtung entsprechen, kann zur Bestimmung des Schersinns verwendet werden. - 
Quarter structures inkludieren Quarter Falten, Quarter Matten und eine Verteilung von Myrmekit mit monokliner Symmetrie (Passchier &amp; Trouw, 2005).
</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Quarter structures include quarter folds, quarter mats and distribution of myrmekite with a monoclinic symmetry (Passchier &amp; Trouw, 2005). - 
The shear sense is determined by the position of the quadrants corresponding to instantaneous shortening and the quadrants corresponding to instantaneous stretching.
</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/431">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ummantelter Porphyroklast mit monokliner Symmetrie</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.336Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">An mantled porphyroclast with monoclinic symmetry is a porphyroclast with an elongated mantle that (1) has the same mineral composition as the porphyroclasts; (2) is stretched in the direction of the secondary planar fabric; and (3) shows a monoclinic symmetry with respect to the center of the porphyroclast (after Passchier &amp; Coelho, 2006; Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein ummantelter Porphyroklast mit monokliner Symmetrie ist ein Porphyroklast, dessen Ummantelung (1) dieselbe Mineralzusammensetzung wie der Porphyroklast hat; (2) in Richtung des sekundären planaren Gefüges gestreckt ist; und (3) im Verhältnis zum Mittelpunkt des Porphyroklasten eine monokline Symmetrie zeigt (nach Passchier &amp; Coelho, 2006; Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mantled porphyroclast with monoclinic symmetry</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Usually, the porphyroclasts is a single crystal of feldspar, amphibole or pyroxene, quarz, etc. The mantle is inferred to have formed at the expense of the porphyroclast by dynamic recrystallisation in its rim (Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Normalerweise ist der Porphyroklast ein einzelner Kristall, z.B. Feldspat, Amphibol, Pyroxen, Quarz. Die Bildung der Ummantelung erfolgt auf Kosten des Porphyroklasts durch dynamische Rekristallisation an seinem Rand (Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Asymmetrischer ummantelter Porphyroklast</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Asymmetric mantled porphyroclast</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/42"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/41"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1294"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/41">
	<skos:definition xml:lang="en">A sigma-clast is a mantled porphyroclast with monoclinic symmetry that has the shape of the Greek letter sigma. Such a structure forms when the core crystal does not co-rotate or if abundant recrystallised material is produced during deformation (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Sigmaklast ist ein ummantelter Porphyroklast mit monokliner Symmetrie, dessen Form dem griechischen Buchstaben Sigma ähnelt. Solch eine Struktur bildet sich, wenn der Porphyroklast (d.h. der Kernkristall) während der Deformation nicht mit-rotiert oder wenn dabei viel Rekristallisat entsteht (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Sigmaklast stabilisiert sich in einer Richtung, die gegen die Scherrichtung liegt. Dies verursacht die treppenförmige Geometrie der Ummantelung. Eine oben-nach-rechts Geometrie entspricht deshalb einem dextralen Schersinn (Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A sigma-clast acquires a stable orientation against the shear direction of shear. This induces the stair step geometry of the mantle. A right-upward stair stepping geometry indicates a dextral sense of shear (Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/45"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/43"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/430"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sigmaklast</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sigma-clast</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Sigma_Klast.jpg"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/42">
	<skos:definition xml:lang="en">A delta-clast is a mantled porphyroclast with monoclinic symmetry that has the shape of the Greek letter delta. Such a structure forms when the core crystal co-rotates rapidly and little recrystallised material is produced during deformation (after Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A delta-clast rotates in the direction of shear. Hence a clockwise rotation indicates a dextral sense of shear (Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Deltaklast rotiert in Scherrichtung, daher entspricht eine Rotation im Uhrzeigersinn einem dextralen Schersinn (Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Deltaklast ist ein ummantelter Porphyroklast mit monokliner Symmetrie, dessen Form dem griechischen Buchstaben Delta ähnelt. Solch eine Struktur bildet sich, wenn der Porphyroklast (d.h. der Kernkristall) während der Deformation mit-rotiert und dabei wenig Rekristallisat entsteht (nach Passchier &amp; Trouw, 2005).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1295"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Delta-clast</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-23T15:07:55.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/Deltaklast.jpg"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Deltaklast</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/430">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sigmoid</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2020-02-11T09:24:35.308Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">A sigmoid is an isolated rhomb-shaped lens of a composition different from that of the host rock, like a vein or a shear band boudin (after Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Sigmoid ist eine isolierte, gelängte Linse mit einer vom umgebenden Gestein abweichenden Zusammensetzung, z.B. eine Ader oder ein Scherband-typ Boudin (nach Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sigmoid</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">A sigmoid has the same geometry with respect to shear sense as a sigma-clast (Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Bezogen auf den Schersinn zeigt ein Sigmoid die gleiche Geometrie wie ein Sigmaklast (Passchier &amp; Coelho, 2006).</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1290"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1294"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/41"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/36">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/450">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/398">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/397"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/430">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/453">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/452"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/41">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/431"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/407">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/406"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/415">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/412"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/421">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/444">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/441"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/366">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/21"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/400">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/398"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/12">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/449">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/346">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/32">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/452">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/397"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/375">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/3"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/412">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/348">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/12"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/378">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/394">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/392"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/21">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/7">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/391">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/389"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/45">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/429">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/441">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/4">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/67">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/28"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/6">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/361">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/15"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/389">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/57">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/52"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/458">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/452"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/436">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/438">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/455">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/452"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/29">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/24"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/377">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/392">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/446">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/386">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/413">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/412"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/18">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/14"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/34">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/421"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/50">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/52"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/11">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/37">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/431">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/406">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/43">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/350">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/12"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/440">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/438"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/23">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/352">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/30"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/420">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/385">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/443">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/441"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/422">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/421"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/55">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/52"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/437">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/397"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/345">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/417">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/51">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/33">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/421"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/349">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/12"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/457">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/452"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/405">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/370">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/48"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/399">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/398"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/8">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/393">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/392"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/3">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/390">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/389"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/16">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/18"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/5">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/46">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/338">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/11"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/388">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/56">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/52"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/454">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/452"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/397"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/28">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/350"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/425">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/42">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/struct/431"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/struct/334">
	<dcterms:title xml:lang="de">Klassifikation Strukturgeologischer Elemente</dcterms:title>
	<dcterms:title xml:lang="en">Structural Geology Elements Classification</dcterms:title>
	<dcterms:description xml:lang="de">Das vorliegende Konzeptschema stellt ein definiertes und hierarchisch organisiertes Standardvokabular für den Themenbereich geologische Strukturen bereit (basierend auf Huet et al., 2020). – Ziele sind ein einheitliches Verständnis von Strukturdaten an der Geologischen Bundesanstalt (interner Standard), eine Homogenisierung der Terminologie in der externen Kommunikation und die Gewährleistung der Kompatibilität strukturgeologischer Daten auf internationaler Ebene. – Das Vokabular und die damit verbundene Klassifikation wurden nach den internen Bedürfnissen der Geologischen Bundesanstalt erstellt und modelliert, und bieten daher keinen kompletten Überblick aller geologischen Strukturen bzw. ersetzen sie kein Standardlehrbuch.– Die Definitionen zu den Konzepten wurden aus Fachbüchern oder wissenschaftlichen Artikeln übernommen bzw. adaptiert und dahingehend referenziert. Anwendungshinweise (im ‚read more…‘ Bereich unter skos:scopeNote) enthalten weitere Informationen zur Erkennung, Interpretation und Messung von Strukturen im Gelände sowie Erläuterungen zur Terminologie. Soweit vorhanden, werden Synonyme (skos:altLabel) und verwandte Begriffe (skos:related) angegeben. Der verwandte Begriff ist ein Begriff des Vokabulars, der eine semantische aber keine unmittelbare hierarchische Beziehung zu dem erläuterten Begriff hat. – Dieses Standardvokabular bietet sowohl Unterstützung bei der Bearbeitung von Strukturen im Gelände, als auch beim Verständnis von Strukturdaten in Datensätzen, Karten, Textpublikationen und anderen Produkten der Geologischen Bundesanstalt.</dcterms:description>
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-03-07T11:01:17.559Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>