<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:skosxl="http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#"
	xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:csw="http://semantic-web.at/ontologies/csw.owl#"
	xmlns:ctag="http://commontag.org/ns#"
	xmlns:opencyc="http://sw.opencyc.org/concept/"
	xmlns:freebase="http://rdf.freebase.com/ns/"
	xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
	xmlns:tags="http://www.holygoat.co.uk/owl/redwood/0.1/tags/"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:cyc="http://sw.cyc.com/concept/"
	xmlns:cycAnnot="http://sw.cyc.com/CycAnnotations_v1#"
	xmlns:dbpedia="http://dbpedia.org/resource/">

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/101">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/228"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Moldanubische Decken</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF664C</colourHexCode>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:34:19.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/105">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ostrong-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/387"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ostrong-Einheit</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Lowermost nappe system of the Moldanubian nappes. It is overlain by the Drossendorf and Gföhl nappe systems and intruded by the South Bohemian Batholith. A high-temperature low-pressure metamorphism, which is associated with an initial migmatisation, identifies the para-rocks of the Ostrong Nappe System (adapted from Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Monotone Serie</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ostrong Unit</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ostrong Nappe System</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegendstes Deckensystem der Moldanubischen Decken. Es wird vom Drosendorf- und Gföhl-Deckensystem überlagert und vom Südböhmischen Batholith intrudiert. Eine Hochtemperatur-Niedrigdruck-Metamorphose, die mit einer initialen Migmatisierung einhergeht, kennzeichnet die Paragesteine des Ostrong-Deckensystems (verändert nach Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:35:00.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Ostrong-Einheit</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Monotone Serie</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D88282</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/102">
	<rdfs:label xml:lang="de">Bunte Serie</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Thrust over the Ostrong Nappe System, it is in turn overridden by the Gföhl Nappe System. It is at the base of neoproterozoic othogneisses (Dobra Gneiss), of which an alternation of para-rocks (paragneisses, calc-silicates, marbles, and graphitic schists) and amphibolites is superimposed. The rocks experienced a granulite facies imprinting from 350 to 335 Ma (adapted from Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:34:32.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Bunte Serie</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Drosendorf-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Drosendorf Nappe System</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Drosendorf Nappe System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/387"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Drosendorf-Deckensystem</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Auf das Ostrong-Deckensystem überschoben, wird selbst vom Gföhl-Deckensystem überfahren. Es besteht an der Basis aus neoproterozoischen Othogneisen (Dobra-Gneis), welche von einer Wechselfolge aus Paragesteinen (Paragneise, Kalksilikate, Marmore und Graphitschiefer) und Amphiboliten überlagert wird. Die Gesteine erfuhren eine granulitfazielle Prägung zwischen 350 und 335 Ma (verändert nach Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/103">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:34:46.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Gföhl-Deckensystem</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Hangendste tektonische Einheit der Moldanubischen Decken, liegt auf dem Drosendorf- bzw. dem Ostrong-Deckensystem. Die charakteristischen Gesteine sind der Gföhler Gneis (migmatischer Orthogneis), Granulite, ultramafische Gesteine sowie stark migmatische Paragneise und Amphibolite. Das Deckensystem ist durch ganulitfazielle Metamorphose und Migmatitbildung gekennzeichnet (verändert nach Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gföhl-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Gföhl Nappe System</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/387"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gföhl Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Uppermost tectonic unit of the Moldanubian nappes, situated upon the Drossendorf or the Ostrong Nappe System. The characteristic rocks are of the Gföhl Gneiss (migmatic orthogneiss), granulites, ultramafic rocks and heavily migmatic paragneisses and amphibolites. The nappe system is characterised by ganulite facies metamorphism and migmatite formation (adapted from Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E69900</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/97">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Bavarikum</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bavarikum</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Area southwest of the Pfahl Fault Zone which plunges beneath Cenozoic sediments between Regensburg and Linz. The Variscan metamorphic rocks of the Bavarian Nappes and part of the already intruded granites underwent a heavily migmatic, synorogenic overprinting as the result of a high-temperature/low-pressure metamorphism between 325 and 315 Ma.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Bereich südwestlich der Pfahl-Störungszone, der zwischen Regensburg und Linz unter känozoische Sedimente taucht. Die variszisch metamorphen Gesteine des Bavarikums und ein Teil der bereits intrudierten Granite wurden zwischen 325 und 315 Ma durch eine Hochtemperatur-Niederdruck-Metamorphose syntektonisch stark migmatisch überprägt.</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">19</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Bavarian Nappes</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:33:59.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bavarian Nappes</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/57">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Variscan Intramontane Molasse</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">18</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Variscan Molasse</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/215"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Oberkarbone und permische, mitunter Kohle führende Ablagerungen in Becken innerhalb des Variszischen Orogens (Faupl, 2003).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Variszische Molasse</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Upper Carboniferous and Permian, occasionally coal-bearing deposits in basins within the Variscan Orogen (Faupl, 2003).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Variszische Intramontane Molasse</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:33:42.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCCC7A</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/58">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:32:53.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Spät-variszische Lamprophyre</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/383"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">18</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Late-Variscan Lamprophyres</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Gruppe basaltischer Ganggsteine, die spätorogenetisch später als 316 Ma in die moldanubischen und moravischen Decken intrudierten (Klötzli et al., 1999).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Late-Variscan Lamprophyres</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Spät-variszische Lamprophyre</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:note>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Group of basaltic dike rocks which intruded into the Moldanubian and Moravian nappes in the late orogenic phase intruded, later than 316 Ma (Klötzli et al., 1999).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the Concept</skos:note>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF00FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/110">
	<skos:definition xml:lang="de">Teil des cadomisch geprägten Vorlandes des Variszischen Orogens (überwiegend Metagranite, Orthogneise und Glimmerschiefer), der im Zuge der Orogenese in den Deckenbau einbezogen wurde und entlang der Moravischen Überschiebung von den Moldanubischen Decken tektonisch überlagert wird (Neubauer &amp; Handler, 2000).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Part of the Cadomian-imprinted foreland of the Variscan Orogen (primarily metagranites, gneisses and micaschists), which was included as part of the orogeny in the nappe structure and is tectonically superimposed along the Moravian thrust by the Moldanubian Nappe (Neubauer &amp; Handler, 2000).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Thaya-Svratka Nappes</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Thaya-Svratka Nappes</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">30</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Moravian Nappes</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Thaya-Svratka Decken</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/539"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Moravische Decken</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Thaya-Svratka Decken</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:33:18.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC9999</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/158">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/192">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/191"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/133">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/217">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/215"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/190">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/236">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/235"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/267">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/265"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/151">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/114">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/348"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/322">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/320"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/23">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/21"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/232">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/231"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/83">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/64"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/121">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/170">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/342">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/372"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/357">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/246"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/248">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/246"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/320">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/284"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/254">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/246"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/284"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/200">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/371">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/372"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/127">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/113">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/47">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/55"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/43">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/394">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/301">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/351"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/144">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/205">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/332">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/326"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/195">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/79">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/226">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/71">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/63"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/181">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/58">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/371"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/66">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/64"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/113"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/42">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/139">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/82">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/77"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/36">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/35">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/34"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/281">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/358">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/269"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/395">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/140">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/258">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/357"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/189">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/169">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/355">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/349">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/134">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/218">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/213"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/184">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/182"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/321">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/320"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/213">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/212"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/194">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/186"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/22">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/21"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/147">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/144"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/122">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/253">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/246"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/77">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/63"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/225">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/221"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/164">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/128">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/73">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/90">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/49"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/45">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/44"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/269">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/263"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/219">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/213"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/21">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/243">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/236"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/137">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/361">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/360"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/233">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/232"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/61">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/365">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/155">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/40">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/119">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/95">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/371"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/125">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/330">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/331"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/163">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/180">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/379">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/34">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/132">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/57">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/371"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/50">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/90"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/369">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/384">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/143"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/64">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/63"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/24">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/21"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/120">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/143">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/26">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/145">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/144"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/279">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/222">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/350">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/375">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/55"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/201">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/304">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/351"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/162">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/289">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/351"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/105">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/101"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/393">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/136"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/183">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/182"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/263"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/179">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/360">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/269"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/231">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/212"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/87">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/86"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/317">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/202">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/221">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/149">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/106">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/95"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/214">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/213"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/157">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/187">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/70">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/77"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/20">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/323">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/150">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/138">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/193">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/367">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/142"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/235">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/41">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/359">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/269"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/207">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/176">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/173"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/363">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/348"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/259">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/357"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/212"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/168">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/215">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/213"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/265">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/263"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/262">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/357"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/307">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/320"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/80">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/64"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/368">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/142"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/101">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/95"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/44">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/43"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/196">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/343">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/342"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/198">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/283">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/142">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/208">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/175">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/173"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/38">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/110">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/371"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/223">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/167">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/351">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/75">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/84"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/109">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/372"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/53">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/379"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/136">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/366">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/30">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/28"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/118">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/91">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/173">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/251">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/246"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/391">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/124">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/353">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/310"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/182">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/33">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/186">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/55">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/372"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/131">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/63">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/81">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/83"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/234">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/231"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/25">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/21"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/172">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/27">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/390">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/278">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/256">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/246"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/46">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/354">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/310"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/264">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/263"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/51">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/55"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/238">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/236"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/161">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/244">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/236"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/154">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/146">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/284">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/356">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/307"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/388">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/310">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/39">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/203">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/94">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/91"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/352">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/160">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/290">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/320"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/246">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/235"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/177">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/103">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/101"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/49">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/212">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/113"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/230">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/210">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/62">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/148">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/144"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/392">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/204">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/374">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/363"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/216">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/213"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/159">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/266">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/263"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/191">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/276">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/152">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/309">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/385">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/50"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/86">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/84"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/282">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/228">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/226"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/174">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/173"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/209">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/37">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/239">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/236"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/302">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/288"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/326">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/211">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/348"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/263">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/235"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/245">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/236"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/153">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/149"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/135">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/227">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/226"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/229">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/117">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/331">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/326"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/84">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/63"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/123">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/165">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/389">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/129">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/32">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/97">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/95"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/130">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/288">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/348">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/67">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/64"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/102">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/101"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/328">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/331"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/171">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/29">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/28"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/28">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/277">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/224">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/141">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/345">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-18T09:00:38.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:subject xml:lang="de">Informelle, aufgelassene und nicht mehr verwendete Einheiten auf Karten der Geologischen Bundesanstalt</dcterms:subject>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">30</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:subject xml:lang="en">Informal, abandoned and units not used anymore on maps of the Geological Survey of Austria</dcterms:subject>
	<dcterms:description xml:lang="de">Umfasst Begriffe von tektonischen und geologischen Karten welche aus verschiedenen Gründen dem formalen Klassifikationsschema nicht entsprechen oder historische Begriffe, welche regionale Gliederungen oder Zusammenfassungen von unterschiedlichen lithotektonischen Einheiten darstellen.</dcterms:description>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<dcterms:description xml:lang="en">Includes concepts from tectonic and geologic maps that do not conform to the formal classification scheme for various reasons, and historical concepts that represent regional classifications or combinations/aggregations of several lithotectonic units.</dcterms:description>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/197"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/68"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/312"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T09:26:15.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/311"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/74"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/72"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/188"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/78"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/98"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/99"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/85"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/319"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Informal units</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/329"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/345"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/206"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/333"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/334"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/380"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/381"/>
	<skos:example xml:lang="de">Zum Teil werden informelle Einheiten verwendet um Legenden und Erläuterungen zu gliedern.</skos:example>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">39</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/260"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/261"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/364"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/100"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/362"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/107"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/104"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/111"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/378"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/294"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/296"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/298"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/291"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/292"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/166"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/299"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/178"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/270"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/271"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/272"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/274"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/275"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal units do not meet the formal classification scheme for lithotectonic units. Concepts which do not conform to this classification scheme include geographical concepts, lithostratigraphic units or concepts that combine and summarise several different lithotectonic units.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/280"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/287"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Informelle Einheiten</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheiten entsprechen nicht dem formalen Klassifikationsschema für lithotektonische Einheiten. Konzepte, die nicht diesem Gliederungsschema entsprechen, umfassen geographische Konzepte, lithostratigraphische Einheiten bzw. Konzepte, die mehrere unterschiedliche lithotektonische Einheiten zusammenfassen und gliedern.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/59"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/300"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/303"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/308"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/306"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/72">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Infrahelvetische Decken</skos:prefLabel>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Infrahelvetic_complex"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:scopeNote>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:scopeNote>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:note>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Infra-Helvetic Nappes</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T14:10:35.000Z</dcterms:created>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Infrahelvetische Decken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Infra-Helvetic Nappes</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/74">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Klippenzonen</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T13:58:59.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Klippenzonen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Klippenzonen</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#00CC4C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/59">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-09-12T11:22:12.000Z</dcterms:created>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:scopeNote>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lamprophyre</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lamprophyr</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:scopeNote>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lamprophyr</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lamprophyre</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#00CC4C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/319">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:33:24.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Zillertal-Kern</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zillertal-Kern</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Zillertal Gneiss</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Zillertaler-Kern</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/300"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Zillertal-Venediger Nappe.</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Zillertaler Kern</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/316"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zillertal Gneiss</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Zillertal-Venediger-Decke.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B235A0</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/316">
	<rdfs:label xml:lang="de">Venediger-Lappen</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit des Zillertal-Kerns.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Venediger Lobe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Venediger Lobe</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Venediger-Lappen</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the 'Zillertal Kern.'</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T11:57:26.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF7F4C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/98">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-30T13:47:08.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Böhmerwald-Einheit</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Böhmerwald Unit</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Böhmerwald-Einheit</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Böhmerwald Unit</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCA3CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/99">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mühl Unit</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Mühl Unit</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mühl-Einheit</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Mühl-Einheit</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-30T13:47:18.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B27CB2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/78">
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit (Platzhalter).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Südhelvetische Decken</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit (place holder).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Südhelvetische Decken</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">24</dcterms:hasVersion>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner fü das Konzept</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T14:28:24.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">South Helvetic Nappes</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">South Helvetic Nappes</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FF99</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/303">
	<rdfs:label xml:lang="de">Porphyrmaterialschiefer-Schuppe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Wolfendorn Nappe.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Porphyritic Material Schist Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T09:52:30.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Porphyrmaterialschiefer-Schuppe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Wolfendorn-Decke.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#6B7C6B</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/306">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Schönach Syncline</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schönach Syncline</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/299"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Ahorn-Decke.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schönach-Mulde</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Ahorn Nappe.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Schönach-Mulde</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T09:46:04.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5E5E5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/206">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:24:06.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Southern Margin Element</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit which encompasses several tectonic settings.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Südrandelement</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit, die mehrere tektonische Konzepte umfasst.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Südrandelement</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE5FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/107">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Moravo-Silesian Superunit</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural term which combines a Cadomian-imprinted area which is partially overprinted by the Variscan Orogen and therefore brings together parts of the orogen and its foreland.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Informeller Gliederungsbegriff, der einen cadomisch geprägten Bereich zusammenfasst, welcher teilweise vom Variszischen Orogen überprägt ist und daher Teile des Orogens und dessen Vorlandes zusammenfasst.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Moravo-Silesian Superunit</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Moravo-Silesikum</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:38:29.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">20</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Moravo-Silesikum</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Moravo-Silesian Zone</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Moravikum</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Moravo-Silesian Zone</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC6666</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/300">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:33:46.000Z</dcterms:created>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/319"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cover of the Zillertal Gneiss</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Zillertal-Venediger-Decke.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hülle des Zillertaler Kerns</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hülle des Zillertal-Kerns</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hülle des Zillertal-Kerns</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hülle des Zillertaler-Kerns</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/297"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/295"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Zillertal-Venediger Nappe.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Cover of the Zillertal Gneiss</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B84197</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/295">
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the 'Zillertal Kern' Cover.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Hülle des Zillertal-Kerns.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Greiner Syncline</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/299"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Greiner Mulde</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Greiner Mulde</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T10:08:36.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Greiner Syncline</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCCCCC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/297">
	<rdfs:label xml:lang="de">Hollersbach-Mulde</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/299"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Hollersbach Syncline</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hollersbach-Mulde</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the 'Zillertal Kern' Cover.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T10:08:55.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hollersbach Syncline</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Hülle des Zillertal-Kerns.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B86C97</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/104">
	<rdfs:label xml:lang="en">Raabs Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal Unit</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Raabs Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Raabs-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-09-02T09:58:52.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Raabs-Decke</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC9900</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/362">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Greywacke Zone</skos:prefLabel>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Greywacke_zone"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/286"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Grauwackenzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Die informelle Einheit der Grauwackenzone bildet einen Ost–West orientierten Streifen paläozoischer Gesteine, der an der Erdoberfläche bei einer maximalen Breite von 25 km über 330 km Länge erreicht. Dieser wird im Bereich des Ennstales durch das Salzach-Ennstal-Störungssystem zerschnitten und zweigeteilt. Die Westliche Grauwackenzone setzt bei Schwaz in Tirol ein und reicht über den Salzburger Pongau und den Pinzgau bis zum Mandlingpass in der Obersteiermark. Im Bereich des Salzach-Ennstal-Störungssystems baut sie tektonisch stark ausgedünnt Teile des Mandlingzuges auf. Die Östliche Grauwackenzone erstreckt sich aus der Gegend von Liezen bis nach Ternitz in Niederösterreich. Hier taucht sie unter die neogenen Sedimente des Wiener Beckens ab und verläuft im Untergrund bis in den nördlichen Teil des Beckens in der Slowakei. Nach Neubauer et al. (1994) wird die Grauwackenzone von vier Decken aufgebaut. Vom Liegenden zum Hangenden sind es die Veitscher Decke, Silbersberg-Decke, Kaintaleck-Decke und die Norische Decke. Die Norische Decke ist mit einem auf größeren Strecken tektonisch überprägten, transgressiven Kontakt mit dem Tirolischen Deckensystem der Nördlichen Kalkalpen verbunden. Daher sind die Norische Decke und das Tirolische Deckensystem zu einem Tirolisch-Norischen Deckensystem zusammenzufassen (Handler et al., 1999).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">The informal unit of greywacke zone forms an east-west oriented strip of Palaeozoic rocks which reaches the Earth's surface at a maximum width of 25 km over a length of 330 km. This is dissected and divided into two parts by the Salzach-Enns Fault System in the area of the Ennstal Valley. The western greywacke zone is near Schwaz in the Tyrol and ranges from the districts of Pongau and Pinzgau in the state of Salzburg to Mandling Pass in Upper Styria. In the area of the Salzach-Ennstal Fault System, it forms a tectonically strong, thinned out portion of the Mandling mountain range. The eastern greywacke zone extends from the Liezen area to Ternitz in Lower Austria. Here, it plunges beneath the Neogene sediments of the Vienna Basin and runs underground to the northern part of the basin in Slovakia. According to Neubauer et al. (1994), the greywacke zone consists of four nappes. From bottom to top, they are the Veitscher Nappe, Silberberg Nappe, Kaintaleck Nappe and the Noric Nappe. The Noric Nappe is associated with a transgressive contact with the Tirolic Nappe System of the Northern Limestone Alps which is tectonically overprinted over long distances. Therefore, the Noric Nappe and the Tirolic Nappe System are taken together as the Noric-Tirolic Nappe System (Handler et al., 1999).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-22T16:25:53.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/188">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:20:18.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Innsbrucker Quarzphyllitzone</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Innsbrucker Quarzphyllit Zone</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Innsbrucker Quarzphyllitzone</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Lithostratigraphische bzw. Lithodemische Einheit, daher eine informelle Einheit im Sinne einer lithotektonischen Gliederung.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Lithostratigraphic or Lithodemic unit, therefore, an informal unit in the sense of lithotectonic structure.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Innsbrucker Quarzphyllit Zone</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC7F</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/364">
	<skos:definition xml:lang="en">Unit combined for geographical reasons comprising the Rhenodanubian Nappe System of the Lower Penninic Nappes and the Ybbsitz Klippen Zone of the Upper Penninic Nappe. The term was introduced to distinguish the strips of Penninic rocks on the northern edge of the eastern Alps from the Penninic Nappe of the central and western Alps.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rhenodanubische Flyschzone</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Aus geographischen Gründen zusammengefasste Einheit, die aus dem Rhenodanubische Deckensystem der Unteren Penninischen Decken und der Ybbsitzer Klippenzone der Oberen Penninischen Decken besteht. Der Begriff wurde eingeführt, um den Streifen penninischer Gesteine am Nordrand der Ostalpen von den Penninischen Decken der Zentral- und Westalpen abzutrennen.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T14:11:22.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rhenodanubian Flysch Zone</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/100">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sauwald Unit</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-30T13:46:51.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sauwald-Einheit</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sauwald Unit</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sauwald-Einheit</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#995B99</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/166">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Polinik-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Polinik-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Siehe Prijakt-Decke.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit, welche wahrscheinlich zum Großteil der Prijakt-Decke entspricht, vermutlich aber noch andere tektonische Elemente umfasst.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Polinik Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T15:00:32.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit which probably corresponds, in large part, to the Prijakt Nappe, but probably includes other tectonic elements as well.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Polinik Nappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EF8F00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/287">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ahorn-Kern</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ahorn Gneiss</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Ahorn Nappe.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ahorn-Kern</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ahorn Gneiss</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Ahorn-Decke.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T09:32:35.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF99E5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/380">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalkalpen</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-10-13T07:57:57.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Geographisches Gebiet, das die weitgehend aus karbonatischen Gesteinen aufgebauten Decken des Bajuvarischen, Juvavischen und Tirolisch-Norischen Deckensystems umfasst, nicht aber die vorpermischen Anteile des Letzteren, welche einen Teil der informellen Einheit Grauwackenzone darstellen.</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Nördliche Kalkalpen</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Northern Calcareous Alps</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Calcareous Alps</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Geographical area which encompasses the nappes of the Bajuvaric, Juvavic and Tirolic-Noric nappe systems, which are largely composed of carbonate rocks, but not the pre-Permian portion of the latter, which forms part of the informal Greywacke Zone unit.</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Kalkalpen"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/280">
	<rdfs:label xml:lang="de">Vaduzer Flysch mit Gaschloserie</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufige Bezeichnung für das Konzept</skos:note>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vaduz-Flysch mit Gaschlo-Serie</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Vaduz-Flysch mit Gaschloserie</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Vaduzer Flysch mit Gaschlo-Serie</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Oberstdorf Nappe.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Oberstdorf-Decke.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vaduz Flysch with Gaschlo Series</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:34:42.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Vaduz Flysch with Gaschlo Series</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/261">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sandstein-Brekzien-Zone</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sandstone Breccia Zone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sandstein-Brekzien-Zone</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/1">
	<dcterms:title xml:lang="de">Klassifikationsschema Lithotektonische Einheiten</dcterms:title>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2">
	<dcterms:title xml:lang="de">Benannte Lithotektonische Einheiten</dcterms:title>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/345">
	<dcterms:title xml:lang="en">List of Historical Lithotectonic Concepts</dcterms:title>
	<dcterms:title xml:lang="de">Liste Historischer Lithotektonischer Begriffe</dcterms:title>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2">
	<dcterms:title xml:lang="en">Lithotectonic Unit Objects</dcterms:title>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/1">
	<dcterms:title xml:lang="en">Lithotectonic Units Classification Schema</dcterms:title>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/adms/0.1">
	<dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2025-02-24T12:06:31.711Z</dcterms:modified>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/261">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T14:51:00.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle (lithostratigraphische) Einheit der Nordrahmen-Zone.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal (lithostratigraphic) unit of the Nordrahmen Zone.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FCCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/381">
	<skos:definition xml:lang="de">Ausgedehnte Mittelgebirgslandschaft, die vom Böhmerwald bis zum Erzgebirge und von der Böhmisch-Mährischen Höhe bis zum Riesengebirge reicht. In ihrem Zentrum liegt das Böhmische Becken, umrahmt von den genannten Höhenzügen.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Vast, low mountain range landscape, ranging from the Bohemian Forest to the Erzgebirge Mountains and the Bohemian-Moravian Highlands to the Riesengebirge Mountains. At its centre lies the Bohemian Basin, surrounded by the above mentioned mountain ranges.</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Böhmisches Massiv</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bohemian Massif</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Böhmische Masse</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-10-13T08:05:57.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/260">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T14:49:22.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal (lithostratigraphic) unit of the Nordrahmen Zone.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Klammkalk-Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Klammkalk Zone</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle (lithostratigraphische) Einheit der Nordrahmen-Zone.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Klammkalk-Zone</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/85">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit (Platzhalter).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ultrahelvetische Decken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ultrahelvetische Decken</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ultra Helvetic Nappes</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit (place holder).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ultrahelvetic Nappes</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:36:03.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#51CC7A</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/68">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-09-05T13:17:10.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Jungschichten am Alpenrand</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Jungschichten am Alpenrand</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Young beds of the Alpine Margin</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal Unit.</skos:definition>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/65"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FFF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/308">
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/291"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Hölltor-Hochalm-Göss-Decke.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Silbereck Syncline</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Silbereck Syncline</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Hölltor-Hochalm-Göss Nappe.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Silbereck-Mulde</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T11:54:29.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Silbereck-Mulde</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#BFA7EF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/329">
	<rdfs:label xml:lang="de">Vulkanite des Oberpliozän-Altquartärs</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vulkanite des Oberpliozän-Altquartärs</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vulkanite des Oberpliozän-Altquartärs</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-13T16:38:59.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B200FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/311">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sulzbach Syncline</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sulzbach-Mulde</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Suzbach-Mulde</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Ahorn Nappe.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Ahorn-Decke.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T11:59:43.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Suzbach Syncline</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2CCD8</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/333">
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Periadriatische Ganggesteine</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Periadriatische Ganggesteine</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Periadriatic dykes</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-10-25T12:36:22.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EF00FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/299">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:33:56.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hülle des Tuxer-Kerns</rdfs:label>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/306"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/312"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hülle des Tuxer Kerns</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Tux Nappe.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hülle des Tux-Kerns</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Cover of the Tux Gneiss</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Tux-Decke.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cover of the Tux Gneiss</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hülle des Tux-Kerns</rdfs:label>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/297"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/296"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/295"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B85682</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/178">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Strallegg-Komplex</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Lithodemische Einheit.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Strallegg Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Strallegg Complex</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Strallegg-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Lithodemic unit</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:42:44.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E57F99</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/312">
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Tux-Decke.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tuxer-Kern</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/314"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/313"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/315"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Krimmler Gneiswalze</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/299"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tux-Kern</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tux-Gneiss</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Tux Nappe.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tux-Kern</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Tuxer Kern</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tux-Gneiss</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:33:02.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E589A0</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/315">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-28T15:34:08.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Southern Sulzbach Lobe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Southern Sulzbach Lobe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Südliche Sulzbachzunge</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Südliche Sulzbachzunge</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B77A8E</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/314">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nördliche Sulzbachzunge</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Northern Sulzbach Lobe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Nördliche Sulzbachzunge</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-28T15:33:52.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Northern Sulzbach Lobe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC7A8E</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/313">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-28T15:33:31.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Habachzunge</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Habachzunge</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Habach Lobe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Habach Lobe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2B299</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/334">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-10-25T12:36:30.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Periadriatic plutonic rock</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Periadriatische Plutonite</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Periadriatische Plutonite</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF00FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/378">
	<skos:definition xml:lang="de">Zusammenfassender Begriff für die Autochthone, Allochthone und Parautochthone Molasse, die gemeinsam auch im räumlichen Sinne als mehr oder weniger zusammenhängende „Zone' wahrgenommen werden. Aus diesem Grunde sind die räumlich deutlich getrennten Molassesedimente in den Intramontanen Becken nicht Teil der Molassezone.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-09-14T11:21:14.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Collective term for the autochthonous, allochthonous and parautochtonous molasses, which as a group, are perceived as more or less contiguous 'zones' in a spatial sense. For this reason, the molasse sediments in the intra-montane basin which exhibit clear spatial distinction are not part of the molasse zone.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Molassezone</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Molasse Zone</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/376"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/376">
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit which includes portions of both the allochthonous and the autochthonous molasses, insofar as these are located in an underlying position in the Alpine Nappe Stack.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit, die sowohl Anteile der Allochthonen als auch der Autochthonen Molasse einschließt, soweit sich diese in einer Position im Liegenden des alpinen Deckenstapels befinden.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-09-02T14:51:53.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Subalpine Molasse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subalpine Molasse</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/197">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Waldbach-Komplex</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Waldbach Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Waldbach Complex</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Waldbach-Decke</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-11-11T15:12:49.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCB27F</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/296">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Ahorn-Decke.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Habach-Mulde</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/299"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Habach-Mulde</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T09:45:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Habach Syncline</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Ahorn Nappe.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Habach Syncline</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A7BFEF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/274">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vorarlberg Flysch</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Rhenodanubian Nappe System.</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit des Rhenodanubischen Deckensystems.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Vorarlberger Flysch i. A.</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufige Bezeichnung für das Konzept</skos:note>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Vorarlberg Flysch</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Vorarlberg-Flysch</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Vorarlberger Flysch i. A.</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vorarlberg-Flysch</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:29:03.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FFFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/111">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Thaya-Batholith</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Thaya Batholith</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal Unit</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Thaya-Batholith</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-09-02T12:21:33.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Thaya Batholith</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8B2B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/298">
	<rdfs:label xml:lang="en">Cover of the Ahorn Gneiss</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T09:34:04.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hülle des Ahorn-Kerns</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cover of the Ahorn Gneiss</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Ahorn-Decke.</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Ahorn Nappe.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hülle des Ahorn-Kerns</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B856AD</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/275">
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Oberstdorf Nappe.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T16:14:20.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Oberstdorf-Decke.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Bargella-Flysch</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bargella Flysch</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Bargella Flysch</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bargella-Flysch</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCFFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/292">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Granatspitz-Hülle</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T10:49:56.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/294"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/293"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hülle des Granatspitz-Kerns</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hülle des Granatspitz-Kerns</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Cover of the Granatspitz Gneiss</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Granatspitz Nappe.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Granatspitz-Hülle</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Granatspitz-Decke.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cover of the Granatspitz Gneiss</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#C35BA0</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/293">
	<rdfs:label xml:lang="de">Zwölferzug</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zwölferzug</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zwölferzug</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Granatspitz Nappe.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T10:50:37.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Granatspitz-Decke.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99CC4C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/270">
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle (lithostratigraphische) Einheit des Glockner-Deckensystems.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Zone der Bündnerschiefer von Vals und Schmirn</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Zone of the Bündnerschiefer of Vals and Schmirn</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal (lithostratigraphic) unit of the Glockner Nappe System.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T15:29:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zone der Bündnerschiefer von Vals und Schmirn</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zone of the Bündnerschiefer of Vals and Schmirn</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/291">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Göß Gneiss and Cover</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Hölltor-Hochalm-Göss-Decke.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Göß-Kern und Hülle</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/308"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Hölltor-Hochalm-Göss Nappe.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Göß Gneis and Cover</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Göß-Kern und Hülle</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T11:53:47.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCCE5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/294">
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Granatspitz-Decke.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Granatspitz-Kern</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Granatspitz Nappe.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Granatspitz Gneiss</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T10:49:56.000Z</dcterms:created>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/292"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Granatspitz-Kern</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Granatspitz Gneiss</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#C35697</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/272">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zone of the Glockner Facies</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zone der Glocknerfazies</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Zone der Glocknerfazies</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal (lithostratigraphic) unit of the Glockner Nappe System.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle (lithostratigraphische) Einheit des Glockner-Deckensystems.</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T15:30:10.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Zone of the Glockner Facies</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/271">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T15:30:00.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Zone der Fuscherfazies</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle (lithostratigraphische) Einheit des Glockner-Deckensystems.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zone of the Fusch Facies</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zone der Fuscherfazies</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Zone of the Fusch Facies</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal (lithostratigraphic) unit of the Glockner Nappe System.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/345">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/335"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/345"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/327"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/318"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/305"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/65"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/69"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-28T12:37:25Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Concepts no longer in use</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/52"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/48"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/18"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nicht mehr verwendete Konzepte</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/268"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Überwiegend informelle Konzepte, die auf aktuellen Karten nicht mehr verwendet werden, weil sie entweder informelle Gliederungseinheiten darstellen oder weil ihre ursprüngliche Verwendung nicht mehr in in die aktuelle Konzeption passt.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/255"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/257"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/247"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Chiefly informal concepts which are no longer in use on current maps, because they are either informal structural units or because their original use no longer fits into the current conception.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/252"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Nicht mehr verwendete Konzepte</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/250"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/237"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:38:57.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/52">
	<rdfs:label xml:lang="en">Tertiary deposits on the Bohemian Massif</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tertiär auf der Böhmischen Masse</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tertiäre Ablagerungen auf der Böhmischen Masse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tertiary deposits on the Bohemian Massif</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:43:47.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5E5B7</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/69">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:42:07.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nappes of the Southern Facies</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Decken der Südlichen Fazies</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Nappe System of the Southern Facies</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Deckensystem der Südlichen Fazies</rdfs:label>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FF4C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/48">
	<rdfs:label xml:lang="de">Allochthone Molasse (inkl. der angepressten Molasse in Vorarlberg der inneralpinen Molasse der Schürflingsfenster und der Waschbergzone/subalpine Molasse)</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal units (because allochthonous and autochthonous molasses are combined)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-07T13:48:16.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">25</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheiten (da allochthone und autochthone Molasse zusammengefasst sind)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Allochthonous Molasse incl. Vorarlberg and inner Alpine Molasse Waschbergzone/sub Alpine Molasse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Allochthone Molasse inkl. der angepressten Molasse in Vorarlberg der inneralpinen Molasse der Schürflingsfenster und der Waschbergzone/subalpine Molasse</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">inkl. der angepressten Molasse in Vorarlberg der inneralpinen Molasse der Schürflingsfenster und der Waschbergzone subalpine Molasse</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Allochthonous Molasse</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">inkl. der angepressten Molasse in Vorarlberg der inneralpinen Molasse der Schürflingsfenster und der Waschbergzone subalpine Molasse</skos:scopeNote>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFFFB2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/318">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wurzelnahe Einheiten</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:44:07.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wurzelnahe Einheiten</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wurzelnahe Einheiten</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#332833</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/65">
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufige Bezeichnung für das Konzept</skos:note>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/68"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nappes of the Northern Facies</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Nappe System of the Northern Facies</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Decken der Nördlichen Fazies</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Deckensystem der Nördlichen Fazies</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:41:59.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/237">
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:42:22.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit der Mittleren Penninischen Decken.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mittlere Penninische Decken im Westen</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufige Bezeichnung für das Konzept</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Mittlere Penninische Decken im Westen</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">30</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Middle Penninic Nappes in the West</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/240"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Middle Penninic Nappes in the West</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit of the Middle Penninic nappes.</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/240">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Klippe von Grabs und Abfolge im Fenster von Nüziders</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit of the Middle Penninic nappes.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Klippe von Grabs und Abfolge im Fenster von Nüziders</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit der Mittleren Penninischen Decken.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Grabs Klippe and Sequence in Nüzider Window</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/242"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/241"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:42:32.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/241">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Middle Penninic nappes.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Mittleren Penninischen Decken.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Succession of Nüziders</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Succession of Nüziders</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:42:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Abfolge von Nüziders</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Abfolge von Nüziders</rdfs:label>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/242">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Klippe of Grabs</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Klippe of Grabs</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Einheit der Mittleren Penninischen Decken.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Klippe von Grabs</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Klippe von Grabs</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal unit of the Middle Penninic nappes.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:42:48.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/327">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">nicht mehr verwendeter Begriff der durch das Konzept Pannonische Magmantite ersetzt wurde und dem Konzept Känozoisch Magmatite der Alpen und Karpaten (https://resource.geosphere.at/thes/tect/326) untergeordnet war.</skos:scopeNote>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Neogene Magmatite des Pannonischen Beckens</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Neogene Magmatite des Pannonischen Beckens</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Neogene Magmatite des Pannonischen Beckens</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:42:56.000Z</dcterms:created>
	<skos:note xml:lang="de">nicht mehr verwendeter Begriff der durch das Konzept Pannonische Magmantite ersetzt wurde und dem Konzept Känozoisch Magmatite der Alpen und Karpaten (https://resource.geosphere.at/thes/tect/326) untergeordnet war.</skos:note>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D800FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/305">
	<rdfs:label xml:lang="de">Rote Wand-Decke - Modereck-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rote Wand-Decke - Modereck-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Rote Wand Nappe and Modereck Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:43:41.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rote Wand Nappe and Modereck Nappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7F4CFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/18">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Alpidische Molasse und tertiäre Sedimente auf der Böhmischen Masse</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Alpine Molasse and Tertiary Cover on the Bohemian Massif</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Alpidische Molasse und tertiäre Sedimente auf der Böhmischen Masse</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:41:49.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Alpine Molasse and Tertiary Cover on the Bohemian Massif</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/255">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:43:19.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Upper Penninic Nappes of the Engadine Window</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Obere Penninische Decken des Engadiner Fensters</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit of the Upper Penninic nappes.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obere Penninische Decken des Engadiner Fensters</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit der Oberen Penninischen Decken.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Upper Penninic Nappes of the Engadine Window</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66CCFF</colourHexCode>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/335">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:scopeNote>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the Concept</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit (because of integration of Eurasian Plate / Variscan Orogen or Postvariscan cover).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Variscan incuding Variscan Molasse and Mesozoic to Paleogene Cover</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Variscan incuding Variscan Molasse and Mesozoic to Paleogene Cover</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Variszikum inklusive variszischer Molasse und mesozoisch-paläogener Auflage</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Preliminary label for the Concept</skos:scopeNote>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:44:01.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit (da Zusammenfassung Eurasische Platte/ Variszisches Orogen bzw. post-variszische Bedeckung).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Variszikum inklusive variszischer Molasse und mesozoisch-paläogener Auflage</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:note>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17</dcterms:hasVersion>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EF7FB2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/247">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Upper Penninic Nappes in the West</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufige Bezeichnung für das Konzept</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Upper Penninic Nappes in the West</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit of the Upper Penninic nappes.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit der Oberen Penninischen Decken.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obere Penninische Decken im Westen</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Obere Penninische Decken im Westen</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:43:33.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/268">
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit der Unteren Penninischen Decken.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lower Penninic Nappes of the Engadine Window</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lower Penninic Nappes of the Engadine Window</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit of the Lower Penninic nappes.</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufige Bezeichnung für das Konzept</skos:note>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Untere Penninische Decken des Engadiner Fensters</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:43:53.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Untere Penninische Decken des Engadiner Fensters</skos:prefLabel>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/257">
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit of the Upper Penninic nappes.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Obere Penninische Decken im Tauernfenster</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit der Oberen Penninischen Decken.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Upper Penninic Nappes in the Tauern Window</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Upper Penninic Nappes in the Tauern Window</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:43:26.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obere Penninische Decken im Tauernfenster</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17</dcterms:hasVersion>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/252">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:43:11.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit der Oberen Penninischen Decken.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit of the Upper Penninic nappes.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Obere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Upper Penninic Nappes of the Rhenodanubian Flysch Zone</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Upper Penninic Nappes of the Rhenodanubian Flysch Zone</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/250">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obere Penninische Decken an der Ost-Westalpengrenze</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Upper Penninic Nappes at the boundary of Eastern and Western Alps</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Upper Penninic Nappes at the boundary of Eastern and Western Alps</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-11T12:43:04.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Informelle Gliederungseinheit der Oberen Penninischen Decken.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Obere Penninische Decken an der Ost-Westalpengrenze</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Informal structural unit of the Upper Penninic nappes.</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/261">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/104">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/72">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/52">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/99">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/376">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/378"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/240">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/237"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/268">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/271">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/364">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/100">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/188">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/380">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/306">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/274">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/312">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/85">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/250">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/297">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/300"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/65">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/69">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/319">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/98">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/300">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/316">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/319"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/197">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/107">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/329">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/305">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/381">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/296">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/275">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/311">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/166">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/78">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/206">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/255">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/378">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/313">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/312"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/48">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/237">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/68">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/74">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/327">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/362">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/292">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/293">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/292"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/272">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/333">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/308">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/252">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/299">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/295">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/300"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/314">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/312"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/242">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/240"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/260">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/111">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/318">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/287">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/178">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/18">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/291">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/270">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/59">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/335">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/334">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/294">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/247">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/298">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/303">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/280">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/257">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/347"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/315">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/312"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/241">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/240"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/1">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<dcterms:subject xml:lang="en">Classification of tectonic and synorogenic units on maps of the Geological Survey of Austria</dcterms:subject>
	<dcterms:subject xml:lang="de">Klassifikation tektonischer und synorogener Einheiten auf Karten der Geologischen Bundesanstalt</dcterms:subject>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">40</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:description xml:lang="en">A formal classification scheme for lithotectonic units which allows a hierarchical grouping of individual units. This structuring is analogous to the formal classification of lithostratigraphic units, but is based on structural or deformational features, mutual relationships, the unit's origin or historical evolution.</dcterms:description>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2013-11-08T13:02:19.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:description xml:lang="de">Ein formales Klassifikationsschema für Lithotektonische Einheiten, welches eine hierarchische Gliederung einzelner Einheiten erlaubt. Diese Gliederung ist ähnlich den formalen Rängen der Lithostratigraphie, erfolgt jedoch auf Basis von Struktur oder Deformations-Charakteristika, wechselseitigen Relationen, Ursprung oder historischer Entwicklung.</dcterms:description>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/7"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/7">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">24</dcterms:hasVersion>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://resource.geosciml.org/classifier/cgi/geologicunittype/lithotectonic_unit"/>
	<skos:note xml:lang="de">Die Lithotektonische Einheit entspricht der 'Lithotectonic Unit' im CGI/GeoSciML Vokabular für 'Geologic Unit Types'</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-08-29T08:10:24.000Z</dcterms:created>
	<skos:note xml:lang="en">Geologic unit defined defined on basis of structural or deformation features, mutual relations, origin or historical evolution. Contained material may be igneous, sedimentary, or metamorphic. (Concept Definition Task group CGI/IUGS, 2008)</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Die lithotektonische Einheit bezeichnet ein gemeinsames Vorkommen von Gesteinen basierend auf Struktur- oder von Deformations-Charakteristika, wechselseitigen Relationen, Ursprung oder historischer Entwicklung. Diese Einheiten können magmatisch, sedimentär oder metamorph sein (Neuendorf et al., 2005).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lithotectonic unit</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:09:47Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lithotectonic unit</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lithotektonische Einheit</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lithotektonische Einheit</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Geologische Einheit die auf der Basis von Struktur oder Deformations-Charakteristika, wechselseitigen Relationen, Ursprung oder historischer Entwicklung definiert ist. Diese Einheiten können magmatisch, sedimentär oder metamorph sein.(Concept Definition Task group CGI/IUGS, 2008)</skos:note>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/1"/>
	<dcterms:source rdf:resource="http://www.cgi-iugs.org/tech_collaboration/interoperability_working_group.html"/>
	<skos:definition xml:lang="en">An assemblage of rocks that is unified on the basis of structural or deformational features, mutual relations, origin or historical evolution. It may be igneous, sedimentary, or metamorphic (Neuendorf et al., 2005). </skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/8"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/3"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/codelist/GeologicUnitTypeValue/lithotectonicUnit"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/3">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-17T13:24:13Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">23</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tectonic unit</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">A tectonic unit is a part of the lithospere that is defined by its boundaries. These boundaries are either the base of the lithosphere, distinct faults or the surface of the Earth.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tectonic unit</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Eine tektonische Einheit ist nach unserem Verständins eine Subeinheit von Geologischer Einheit im Sinne von GeoSciML</skos:scopeNote>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Teil der Lithosphäre, welcher über seine Begrenzungen definiert ist. Diese Begrenzungen sind entweder die Basis der Lithosphäre, distinkte Bewegungsflächen oder die Erdoberfläche.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/5"/>
	<skos:note xml:lang="en">A tectonic unit is a part of the lithospere that is defined by its boundaries. These boundaries are either the base of the lithosphere, distinct faults or the surface of the Earth.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tektonische Einheit</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/336"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tektonische Einheit</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Eine Tektonische Einheit ist ein Stück der Lithosphäre welches über seine Begrenzungen definiert ist. Diese Begrenzungen sind entweder die Basis der Lithosphäre, distinkte Bewegungsflächen, oder die Erdoberfläche.</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-08-29T08:12:10.000Z</dcterms:created>
	<foaf:depiction rdf:resource="https://resource.geosphere.at/img/thes/tektonik3.jpg"/>
	<skos:note xml:lang="de">ist nach unserem Verständins eine Subeinheit von Geologischer Einheit im Sinne von GeoSciML</skos:note>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/336">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/6"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">26</dcterms:hasVersion>
	<skos:note xml:lang="en">Individual orogens are characterised by plate tectonic events like the the closure of an ocean or the collision of two plates and not by a geological time period.</skos:note>
	<skos:note xml:lang="en">An orogen is a superordinate tectonic unit that is comprised of nappes, synorogenic deposits and igneous intrusions that developed along an destructive plate boundary above a subduction zone. On the surface of the earth an orogen is bounded by a frontal thrust and the most distal back-thrust with respect to the direction of the subduction zone. If no discrete thrusts are visible other structures and deformation features can be used as boundaries.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Orogen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Orogen</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Orogen</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Orogen</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die einzelnen Orogene sind durch plattentektonische Ereignisse wie die Schließung eines Ozeans oder die Kollision bestimmter Platten definiert und nicht über den Zeitraum ihrer Entstehung. Ein wichtiges Kriterium zur Entscheidung, ob ein Orogen aktiv ist oder nicht, ist der Versatz der Moho.</skos:scopeNote>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T11:01:34Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Übergeordnete tektonische Einheit, welche sich an einer destruktiven Plattengrenze über einer Subduktionszone entwickelt und von Decken, synorogenen Ablagerungen und Magmatiten aufgebaut wird. An der Erdoberfläche wird ein Orogen durch eine frontale Überschiebung bzw. die äußerste Rücküberschiebung begrenzt, wobei Bezug auf die Richtung der Subduktion genommen wird. Sind keine diskreten Bewegungsbahnen vorhanden, können auch andere Strukturen und Deformationsmerkmale zur Begrenzung herangezogen werden.</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Individual orogens are characterized by plate tectonic events like the the closure of an ocean or the collision of two plates and not by a geological time period. An important criterion weather or not an orogen is active is the offset of the Moho.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">An orogen is a superordinate tectonic unit that is comprised of nappes, synorogenic deposits and igneous intrusions that developed along an destructive plate boundary above a subduction zone. On the surface of the earth an orogen is bounded by a frontal thrust and the most distal back-thrust with respect to the direction of the subduction zone. If no discrete thrusts are visible other structures and deformation features can be used as boundaries.</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Die einzelnen Orogene sind durch plattentektonisches Ereignisse, wie die Schließung eines bestimmten Ozeans und die Kollision bestimmter Platten definiert und nicht über den Zeitraum ihrer Entstehung.</skos:note>
	<skos:note xml:lang="de">Ein Orogen ist eine aus Decken, Synorogenen Ablagerungen und Magmatiten aufgebaute übergeordnete tektonische Einheit, welche sich an einer destruktiven Plattengrenze über einer Subduktionszone entwickelt. An der Erdoberfläche wird ein Orogen durch die frontale Überschiebung bzw. die äußerste Rücküberschiebung begrenzt, wobei hierzu Bezug auf die Richtung der Subduktion genommen wird. Sind bereichsweise keine diskreten Bewegungsbahnen vorhanden können auch deformation units oder Strukturen zur Begrenzung herangezogen werden.</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T15:01:55.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/11"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/6">
	<skos:note xml:lang="en">Is an orogen that is located along an active (destructive/converging) plate boundary characterised by a subduction zone that frequently offsets the Moho. (Frisch &amp; Meschede, 2009)</skos:note>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:note xml:lang="en">An active orogen contains tectonic bodies of plates from both sides of the destructive plate boundary or bodies that changed their affiliation during geological evolution. Hence an active orogen as a whole can not be attributed to any of the bounding plates.</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="en">Is an orogen that is located along an active (destructive/converging) plate boundary characterised by a subduction zone that frequently offsets the MOHO (Frisch &amp; Meschede 2009).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Active orogen</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Ist ein Orogen welches sich an einer aktiven (destruktiven/konvergierenden) Plattengrenze befindet welche durch eine Subduktionszone gekennzeichnet ist bei der die Moho meist versetzt ist. (Frisch &amp; Meschede, 2009).</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Aktives Orogen</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Ein aktives Orogen beinhaltet tektonische Körper, die von beiden Seiten der destruktiven Plattengrenze stammen oder Körper, die in ihrer Entwicklungsgeschichte ihre Zugehörigkeit gewechselt haben. Daher kann das aktive Orogen als Gesamtkörper keiner der begrenzenden Platten zugeordnet werden.</skos:scopeNote>
	<rdfs:label xml:lang="de">Aktives Orogen</rdfs:label>
	<skos:example xml:lang="de">Alpidisches Orogen</skos:example>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">An active orogen contains tectonic bodies of plates from both sides of the destructive plate boundary or bodies that changed their affiliation during geological evolution. Hence an active orogen as a whole can not be attributed to any of the bounding plates.</skos:scopeNote>
	<skos:note xml:lang="de">Ein aktives Orogen beinhaltet tektonische Körper die von beiden Platten der destruktiven Plattengrenze stammen, bzw. Teile die in ihrer Entwicklungsgeschichte von einer Platte zur anderen gewechselt haben. Daher kann das Aktive Orogen als Gesamtkörper keiner der Platten zugeordnet werden.</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Orogen an einer aktiven (destruktiven/konvergierenden) Plattengrenze, charakterisiert durch eine Subduktionszone, welche häufig die MOHO versetzt (Frisch &amp; Meschede 2009).</skos:definition>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/11"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-19T16:10:20.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/222"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">38</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/12"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-17T14:13:52Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Active orogen</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/12">
	<skos:note xml:lang="de">Tektonische Großeinheiten leiten sich primär aus paleogeographischen Bereichen ab welche über längere geologische Zeiträume eine ähnliche geologische Geschichte verbindet. Diese Einheiten umfassen sowohl hochmetamorphes Grundgebirge als auch sedimentäre Serien. (verändert nach Schmid et al., 2004)</skos:note>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die zu tektonischen Großeinheiten zusammengefassten Bereiche sind nicht notwendiger Weise einem einzigen plattentektonischen Ereignis zuzuordnen.</skos:scopeNote>
	<skos:note xml:lang="en">Tectonic superunits are primary derived from paeogeographic realms that share a common geologic evoloution over a continued period of time. These units comprise both metamorphic basement and sedimentary successions. (modified from Schmid et al., 2004)</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tectonic superunit</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Realms that are aggregated to tectonic superunits can not necessarily be allocated to a single platetectonic event.</skos:scopeNote>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">54</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonic superunits are primary derived from paleogeographic realms that share a common geologic evoloution over a continued period of time. These units comprise both metamorphic basement and sedimentary successions. (modified from Schmid et al., 2004)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tectonic superunit</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tektonische Großeinheit</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/796"/>
	<skos:note xml:lang="en">Realms that are aggregated to tectonic superunits can not necessarily be allocated to a single platetectonic event.</skos:note>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/13"/>
	<skos:note xml:lang="de">Diese zu tektonischen Großeinheiten zusammengefassten Bereiche sind nicht in jedem Fall dem selben plattentektonischen Ereignis zuzuordnen.</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonische Großeinheiten leiten sich primär aus paläogeographischen Bereichen ab, welche über längere geologische Zeiträume eine ähnliche geologische Geschichte verbindet. Diese Einheiten umfassen sowohl hochmetamorphes Grundgebirge als auch sedimentäre Serien (verändert nach Schmid et al., 2004).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tektonische Großeinheit</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T15:11:02.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:25:25Z</dcterms:date>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/13">
	<skos:note xml:lang="de">Tektonische Untereinheiten sind meist als Teilbereiche in einem paleogeographischen Raum definiert welche eine spezielle Position einnehmen und sich dadurch von anderen tektonischen Untereinheiten in ihrer lithostratigraphischen und/oder strukturellen Prägung unterscheiden.</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tektonische Untereinheit</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tectonic subunit</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="en">Tectonic subunits are often characterised assub-sections within a paleogeographic realm that take a special position. As a result they can be distinguished from other tectonic subunits due to their lithostratigraphic and/or structural composition.</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonic subunits are often characterised as sub-sections within a paleogeographic realm that take a special position. As a result they can be distinguished from other tectonic subunits due to their lithostratigraphic and/or structural composition.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:26:16Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/14"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tectonic subunit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tektonische Untereinheit</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-19T16:12:15.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">47</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonische Untereinheiten sind meist als Teilbereiche in einem paläogeographischen Raum definiert, welche eine spezielle Position einnehmen und sich dadurch von anderen tektonischen Untereinheiten in ihrer lithostratigraphischen und/oder strukturellen Prägung unterscheiden.</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/14">
	<rdfs:label xml:lang="de">Deckensystem</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Setzt sich aus mehreren Decken zusammen, welche benachbarten paläogeographischen Bereichen entstammen und über einen bestimmten geologischen Zeitabschnitt eine gemeinsame tektonische Geschichte aufweisen. Die Abgrenzung der räumlichen Ausdehnung von Deckensystemen erfolgt wie bei Decken durch diskrete Bewegungszonen.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:27:04Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:note xml:lang="en">Nappe systems are composed of several nappes which originate from neighbouring paleogeographic realms that share a common tectonic history over a certain geological time period. Nappe systems are bound in spatial extent by discrete fault zones similar to nappes.</skos:note>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/15"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Deckensystem</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Nappe system</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T14:53:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/344"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Nappe systems are composed of several nappes which originate from neighbouring paleogeographic realms that share a common tectonic history over a certain geological time period. Nappe systems are bound in spatial extent by discrete fault zones similar to nappes.</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">57</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nappe system</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Deckensysteme setzen sich aus mehreren Decken zusammen welche einem benachbarten paleogeographischen Bereich entstammen und über einen geologischen Zeitabschnitt eine gemeinsame tektonische Geschichte aufweisen. Die Abgrenzung der räumlichen Ausdehnung von Deckensystemen erfolgt wie bei der Decke über diskrete Bewegungszonen.</skos:note>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/344">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-28T11:40:05Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:note xml:lang="de">Ist eine tektonische Einheit mit starker inhomogener, polyphaser Interndeformation und inhomogener lithologischer Zusammensetzung ohne zusammenhängende Schichtfolge (=Melangezone).</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonische Einheit mit starker, inhomogener, polyphaser Interndeformation und inhomogener lithologischer Zusammensetzung ohne zusammenhängende Schichtfolge (= Melangezone).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">A tectonic unit with a strong inhomogenous and often polyphase internal deformation and inhomogenous lithological composition without a continuous succession (=melange zone).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2013-07-12T11:13:07.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">26</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Zone</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/15">
	<skos:definition xml:lang="en">A nappe is an allochthonous body of rock which is transported along a discrete fault-plane (thrust) on top of other units. Nappes are often superimposed by other nappes. Lateral boundaries are often steeply dipping faults, in exceptional cases by other deformation units or structures. Nappes are common structures in orogens in all crustal levels and comprise anything between metamorphic basement-nappes with strong internal deformation to nappes with non-metamorphic sedimentary rocks and negligible internal deformation (Martin &amp; Eiblmaier 2003)</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">268</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-19T16:17:51.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/16"/>
	<skos:note xml:lang="en">Nappes form the basic class of tectonic units similar to lithostratigraphic formations. Whereas the spatial extent of a nappe on the surface of the earth is not essential.</skos:note>
	<skos:note xml:lang="de">Die Decke stellt die Grundeinheit der Klassen der Tektonischen Einheiten dar ähnlich dem Rang einer Formation bei Lithostratigraphischen Einheiten. Die flächenmäßige Ausdehnung der Decke an der Erdoberfläche ist nicht von Bedeutung.</skos:note>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:27:55Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="de">Eine Decke stellt einen allochthonen Gesteinskörper dar welcher meist entlang einer diskrete Scherfläche (Überschiebung) auf die unterlagernden Einheiten transportiert wurde. Decken können im Hangenden selbst von anderen Decken überlagert werden. Die laterale Abgrenzung erfolgt meist über steilstehende Störungen, in Ausnahmefällen auch über 'Deformation Units' oder bestimmte Strukturen (Stichwort: Faltendecken). Decken treten in Orogenen in allen krustalen Stockwerken auf und reichen in ihrer Erscheinung von hochmetamorphen Kristallindecken mit starker Interndeformation bis zu nichtmetamorphen Sedimentdecken mit vernachlässigbarer Interndeformation. (Martin &amp; Eiblmaier, 2003)</skos:note>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Decke stellt die Grundeinheit der Klassen der tektonischen Einheiten dar, ähnlich dem Rang einer Formation bei lithostratigraphischen Einheiten. Die flächenmäßige Ausdehnung der Decke an der Erdoberfläche ist nicht von Bedeutung.</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Nappes form the basic class of tectonic units similar to lithostratigraphic formations. Whereas the spatial extent of a nappe on the surface of the earth is not essential.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/483"/>
	<skos:note xml:lang="en">A nappe is an allochthonous body of rock which is transported along a discrete fault-plane (thrust) ontop of other units. Nappes are often superimposed by other nappes. Lateral boundaries are often steeply dipping faults, in exceptional cases by other deformation units or structures. Nappes are common structures in orogenes in all crustal levels and comprise anything between metamorphic basement-nappes with strong internal deformation to nappes with non-metamorphic sedimentary rocks and negligible internal deformation (Martin &amp; Eiblmaier, 2003)</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Allochthoner Gesteinskörper, welcher meist entlang einer diskreten Scherfläche (Überschiebung) auf die unterlagernden Einheiten transportiert wurde. Decken können im Hangenden selbst von anderen Decken überlagert werden. Die laterale Abgrenzung erfolgt oft durch steilstehende Störungen, in Ausnahmefällen auch durch andere 'Deformation Units' oder -strukturen (Stichwort: Faltendecken). Decken treten in Orogenen in allen krustalen Stockwerken auf und reichen in ihrem Erscheinungsbild von hochmetamorphen Kristallindecken mit starker Interndeformation bis zu nichtmetamorphen Sedimentdecken mit vernachlässigbarer Interndeformation (Martin &amp; Eiblmaier 2003).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Decke</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/16">
	<skos:note xml:lang="de">Schuppen werden hier als Subeinheiten von Decken verstanden und sind somit klar von exotischen Blöcken in (tektonischen) Melangezonen und Olistostromen beziehungsweise 'schuppenartig' zerlegten Gesteinsverbänden zu unterscheiden. Duplexe stellen eine Variante von Schuppen dar. Die flächenmäßige Ausdehnung der Schuppe an der Erdoberfläche ist nicht von Bedeutung.</skos:note>
	<skos:note xml:lang="de">Eine Schuppe ist ein kleiner allochthoner Körper welcher kartenmässig dargestellt, eindeutig einer Decke zugerechnet werden kann und von diesen durch Bewegungszonen abgegrenzt sind. Wobei lateral ist ein ungestörter Zusammenhang mit der Hauptmasse der Decke möglich sein kann.</skos:note>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">57</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Kleiner allochthoner Körper, welcher kartenmäßig dargestellt und eindeutig einer Decke zugerechnet werden kann und von dieser durch Störungszonen abgegrenzt ist, wobei lateral auch ein ungestörter Zusammenhang mit der Hauptmasse der Decke möglich sein kann.</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Teildecke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Subnappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schuppe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Teildecke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">A subnappe is a small allochthonous body that can be displayed on map-scale and can be attributed to a nappe. The subnappe is usually separated by a discrete fault zone from the nappes main mass. An un-faulted lateral continuation to the according nappe is possible.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:note xml:lang="en">A subnappe is a small allochthonous body that can be displayed on map-scale and can be attributed to a nappe. The subnappe is usually separated by a discrete fault zone from the nappes main mass. An un-faulted lateral continuation to the according nappe is possible.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:28:09Z</dcterms:date>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Schuppen werden hier als Subeinheiten von Decken verstanden und sind somit klar von exotischen Blöcken in (tektonischen) Melangezonen und Olistostromen beziehungsweise „schuppenartig“ zerlegten Gesteinsverbänden zu unterscheiden. Duplexe stellen eine Variante von Schuppen dar. Die flächenmäßige Ausdehnung der Schuppe an der Erdoberfläche ist nicht von Bedeutung.</skos:scopeNote>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-18T14:16:22.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Schuppe</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/11">
	<skos:example xml:lang="de">Variszisches Orogen</skos:example>
	<skos:note xml:lang="de">Ein Orogen welches sich an einer ehemaligen (destruktiven konvergierenden) Plattengrenze befindet . Liegt heute nicht an einer aktiven Plattengrenze. Ein inaktives Orogen befindet sich in einer postorogenen/posttektonischen Phase. (Frisch &amp; Meschede, 2009)</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T14:57:14.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Inactive orogen</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Inaktives Orogen</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Da ein inaktives Orogen nicht an einer aktiven Plattengrenze sondern innerhalb einer Platte liegt, kann es dieser Lithosphärenplatte zugeordnet werden.</skos:scopeNote>
	<rdfs:label xml:lang="de">Inaktives Orogen</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="en">An orogen that is located along an anciant (destructive-converging) plate boundary. Not located along an active plate boundary. An inactive orogen is a postorogenic/posttectonic state. (Frisch &amp; Meschede, 2009)</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Orogen, welches sich an einer ehemaligen (destruktiven/konvergierenden) Plattengrenze befindet. Ein inaktives Orogen markiert einen postorogenen/posttektonischen Zustand (Frisch &amp; Meschede, 2009).</skos:definition>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/6"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Inactive orogen</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">32</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:22:18Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">An orogen that is located along an anciant (destructive-converging) plate boundary. Not located along an active plate boundary. An inactive orogen is a postorogenic/posttectonic state. (Frisch &amp; Meschede, 2009)</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="en">Variscan Orogen</skos:example>
	<skos:note xml:lang="de">Da ein inaktives Orogen nicht an einer aktiven Plattengrenze liegt sondern innerhalb einer Platte liegt kann es dieser Lithosphärenplatte zugeordnet werden.</skos:note>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/12"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/222"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/5">
	<skos:altLabel xml:lang="en">Plate</skos:altLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/843"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Platte</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Ein wichtiges Kriterium für die Unterscheidung von (Mikro-)Platten ist ein definierbarer Polwanderpfad.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">A lithospheric plate is composed of continental and/or oceanic crust and lithospheric mantle that rests ont op of the asthenosphere. The boundary between crust and lithospheric mantle is defined by the Mohorovicic discontinuity (MOHO). The discrimination towards the asthenosphere is given by the 1600 K isotherme. Lateral plate boundaries can either be constructive, destructive or conservative. (Turcotte &amp; Schubert, 2002)</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tectonic Plate</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tektonische Platte</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">An important criterion for the destinction of (micro-)plates is weather or not an individula polar wander path can be defined.</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lithospheric plate</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-17T14:13:16Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">39</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lithosphärenplatte</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lithosphärenplatte</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine Lithosphärenplatte wird von kontinentaler und/oder ozeanischer Kruste und lithosphärischem Mantel aufgebaut und liegt auf der Asthenosphäre. Die Grenze zwischen Kruste und lithosphärischem Mantel ist durch die Mohorovicic-Diskontinuität definiert. Die Abgrenzung zur Asthenosphäre erfolgt über die 1600°K-Isotherme. Laterale Begrenzungen von Lithosphärenplatten können konstruktiv, destruktiv oder konservativ sein (Turcotte &amp; Schubert, 2002).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Tektonische Platte</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/17"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/11"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-19T16:08:20.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/337"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lithospheric plate</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Eine Lithosphärenplatte ist aus kontinentaler und/oder ozenaischer Kruste und lithosphärischem Mantel aufgebaut und liegt auf der Asthenosphäre. Die Grenze zwischen Kruste und lithosphärischem Mantel stellte die Mohorovicic Diskontinuität dar. Die Abgrenzung zur Asthenosphäre erfolgt über die 1600 K Isotherme. Laterale Abgrenzungen von Lithosphärenplatten stellen konstruktive, destruktive und konservative Plattengrenzen dar. (Turcotte &amp; Schubert, 2002)</skos:note>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Tectonic Plate</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Platte</skos:altLabel>
	<skos:note xml:lang="en">A lithospheric plate is composed of continental and/or oceanic crust and lithospheric mantle that rests ontop of the asthenosphere. The boundary between crust and lithospheric mantle is defined by the Mohorovicic discontinuity (Moho). The discrimination towards the asthenosphere is given by the 1600 K isotherme. Lateral plate boundaries can either be constructive, destructive or conservative. (Turcotte &amp; Schubert, 2002)</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Plate</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/337">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kraton</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Cratons are relatively stable segments of consolidated often thick lithospheric plates of precambrian age that exhibit very little active deformation. (modified from Dennis, 1967)</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="en">Cratons are relatively stable segments of consolidated often thick lithospheric plates of precambrian age that exhibit very little active deformation. (modified from Dennis, 1967)</skos:note>
	<skos:note xml:lang="de">Kratone stellen relativ stabile Segmente von präkambrisch konsolidierten, dicken Lithosphärenplatten dar welche nur mehr sehr geringe aktive Deformation aufweisen. (verändert nach Dennis, 1967)</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Relativ stabiles Segment einer präkambrisch konsolidierten, dicken Lithosphärenplatte, welche nur mehr sehr geringe aktive Deformation aufweist (verändert nach Dennis, 1967).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/76"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kraton</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Craton</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T14:58:02.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T11:26:49Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Craton</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/17">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">External massif</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">External massif</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/796"/>
	<skos:note xml:lang="en">An external massifs are (para-)autochthonous units that were deformed during mountain building processes (i.e. thick-skinned deformation) whose root-zone is still attached to the lithospheric plate and thus can be uniambiguously allocated to a specific plate. (modified from Schmid et al., 2004)</skos:note>
	<skos:note xml:lang="de">Externmassive sind (para-)autochthone Einheiten welche während der Gebirgsbildung deformiert werden (i.E. thick-skinned Deformation) deren Wurzelzone jedoch noch mit der Lithosphärenplatte verbunden ist und die dadurch eindeutig einer Platte zugeordnet werden können. (Schmid et al., 2004)</skos:note>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:30:19Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">19</dcterms:hasVersion>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/External_massif"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Externmassiv</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">An external massifs are (para-)autochthonous units that were deformed during mountain building processes (i.e. thick-skinned deformation) whose root-zone is still attached to the lithospheric plate and thus can be uniambiguously allocated to a specific plate. (modified from Schmid et al., 2004)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Während der Gebirgsbildung deformierte (para-)autochthone Einheit, deren Wurzelzone jedoch noch mit der Lithosphärenplatte verbunden ist und die dadurch eindeutig einer bestimmten Platte zugeordnet werden kann (Schmid et al., 2004).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T14:54:50.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Externmassiv</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/8">
	<rdfs:label xml:lang="en">Synorogenic unit</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/10"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Synorogenic units are not bound by faults all-around but usually confined by transgressive or sedimenatry surfaces or intrusions. Syonorogenic units overlap and/or are discordant to pre-existing lithotectonic boundaries. Usually they are integrated in the tectonic architecture to some extent.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Synorogene Einheit</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">22</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Synorogenic unit</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:14:01Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Synorogene Einheiten sind nicht allseitig störungsbegrenzt, sondern sind zusätzlich durch Transgressions- oder Sedimentationsoberflächen oder Intrusionskonakte abgegrenzt. Synorogene Einheiten überlappen und/oder sind diskordant zu präexistierenden lithotektonischen Grenzen. Üblicherweise sind sie bis zu einem gewissen Ausmaß in den tektonischen Bau einbezogen.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/9"/>
	<skos:note xml:lang="en">Synorogenic units are not bound by faults all-around but usually confined by transgressive or sedimenatry surfaces or intrusions. Syonorogenic units overlap and/or are discordant to pre-existing lithotectonic boundaries. Usually they are integrated in the tectonic architecture to some extent.</skos:note>
	<skos:note xml:lang="de">Synorogene Einheiten sind nicht allseitig störungsbegrenzt sondern sind zusätzlich über Transgressions-/Sedimentationsflächen oder Intrusionskonakte abgegrenzt. Synorogene Einheiten überdecken/sind diskordant zu präexistierenden lithotektonische Grenzen und zumindest teilweise in den tektonischen Bau einbezogen.</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Synorogene Einheit</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T15:07:07.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/10">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Synorogene Magmatite</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-19T16:33:19.000Z</dcterms:created>
	<skos:note xml:lang="de">Synorogene Magmatite umfassen alle Magmatischen Gesteine mit Ausnahme klastischer Vulkanite die während einer bestimmten Phase der Orogenese gebildet werden und präexistente lithotektonische Grenzen diskordant durchschlagen.</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Alle magmatischen Gesteine, mit Ausnahme klastischer Vulkanite, die während einer bestimmten Phase der Orogenese gebildet werden und präexistente lithotektonische Grenzen diskordant durchschlagen.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Synorogene Magmatite</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">26</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Synorogenic igneous rocks comprise all igneous rocks (excluding pyroclastic rocks) that where formed during a certain phase of orogeny and cross-cut pre-existing lithotectonic boundaries in a discordant mode.</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="en">Synorogenic igneous rocks comprise all igneous rocks (excluding pyroclastics) that where formed during a certain phase of orogenesis and overlap pre-existing lithotectonic boundaries in a discordant fashion.</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Synorogenic igneous rocks</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Synorogenic igneous rocks</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:16:33Z</dcterms:date>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/9">
	<rdfs:label xml:lang="de">Synorogene Ablagerungen</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-18T08:15:55Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">32</dcterms:hasVersion>
	<skos:note xml:lang="de">Synorogene Ablagerungen umfassen sedimentäre und pyroklastische Gesteine die während der einer bestimmten Phase der Orogenese gebildet werden und präexistente lithotektonische Grenzen diskordant überlagern.</skos:note>
	<skos:example xml:lang="de">Gosau</skos:example>
	<skos:example xml:lang="en">Gosau depositions</skos:example>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Ablagerung sedimentärer und pyroklastischer Gesteine, die während einer bestimmten Phase der Orogenese gebildet werden und präexistente lithotektonische Grenzen diskordant überlagern.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Synorogenic deposit</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T15:06:30.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Synorogenic deposit which consists of sedimentary (and/or pyroclasic) rocks being formed during a certain phase of orogenesis and overlapping pre-existing lithotectonic boundaries in a discordant fashion.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Synorogenic deposits</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/338"/>
	<skos:note xml:lang="en">Synorogenic deposits consist of sedimentary (and/or pyroclasic) rocks that were formed during a certain phase of orogenesis and overlap pre-existing lithotectonic boundaries in a discordant fashion.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Synorogene Ablagerung</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/338">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-30T11:06:55Z</dcterms:date>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Ein Ablagerungszyklus kann in Teilzyklen unterteilt sein. Beispiele für Ablagerungszyklen sind Molasse, Gosau, etc.</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ablagerungszyklus</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:note xml:lang="de">Ein Ablagerungszyklus steuert die Sedimentation von synorogenen Ablagerungen in Sedimentbecken und Beckensystemen über einen größeren paleogeographischen Bereich. Dieser Ablagerungszyklus ist an einen bestimmte Gebirgsbildungsphase und damit an einen Zeitraum gebunden.</skos:note>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">30</dcterms:hasVersion>
	<skos:note xml:lang="de">Ein Ablagerungszyklus kann in Teilzyklen unterteilt sein. Beispiele für Ablagerungszyklen Molasse, Gosau, etc.</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ablagerungszyklus</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Depositional cycle</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Ein Ablagerungszyklus steuert die Sedimentation von synorogenen Ablagerungen in Sedimentbecken und Beckensystemen über einen größeren paläogeographischen Bereich. En solcher Zyklus ist an eine bestimmte Gebirgsbildungsphase und damit an einen bestimmten Zeitraum gebunden.</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="en">A depositional cycle governs the sedimentation of synorogenic deposits in a sedimentary basin or basin system across a wide paleogeographical realm. Such a cycle is usually bound to a certain phase of orogeny and thus bound to a certain period in geological history.</skos:note>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/339"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A depositional cycle governs the sedimentation of synorogenic deposits in a sedimentary basin or basin system across a wide paleogeographical realm. Such a cycle is usually bound to a certain phase of orogeny and thus bound to a certain period in geological history.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T14:27:24.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Depositional cycle</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/339">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-25T09:51:11.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Cycle tract</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Teilzyklus</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cycle tract</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-30T11:07:23Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Teilzyklus</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/340"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/340">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Basin system</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-30T11:07:43Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="de">Ein Beckensystem umfasst mehrere Sedimentbecken zwischen denen ein räumlicher und/oder genetischer Zusammenhang besteht. Wobei einzelne Becken unterschiedliche Lithostratigraphische Entwicklungen zeigen können.</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="en">A basin system comprises several sedimentary basins that have a relation due to spatial and/or genetic aspects. Whereas individual basins can exhibit distinct litostratigraphic developments.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Basin system</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Beckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/4"/>
	<skos:note xml:lang="en">A basin system comprises several sedimentary basins that have a relation due to spatial and/or genetic aspects. Whereas individual basins can exhibit distinct litostratigraphic developments.</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-24T14:49:06.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Mehrere Sedimentbecken, zwischen denen ein räumlicher und/oder genetischer Zusammenhang besteht, wobei einzelne Becken unterschiedliche lithostratigraphische Entwicklungen zeigen können.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Beckensysstem</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/4">
	<skos:note xml:lang="en">A sedimenary basin depression of variing size that acts as a sediment trap. These deposits are limited by a discordant boundary at their base. In the course of geological history these depositional bodies were frequently deformed so that some boundaries form discrete faults. The fill of such a basin acts as a seal for pre-existing boundaries of tectonic units. (modified from Neuendorf et al., 2005)</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sedimentaty basin</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Abgesenkter Ablagerungssraum von variabler Größe, in dem Sedimente und klastische Vulkanite akkumuliert werden. Diese Ablagerungen sind an der Basis durch eine diskordante Grenzfläche (Transgressionsfläche) begrenzt. Im Zuge ihrer geologischen Geschichte werden diese Ablagerungskörper häufig deformiert, sodass sie teilweise durch diskrete Bewegungsflächen begrenzt vorliegen. Diese Ablagerungskörper fungieren als Plombierung für präexistierende Grenzen tektonischer Einheiten (verändert nach Neuendorf et al. 2005).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-17T13:26:32Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Basin</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Ein Sedimentbecken ist eine mehr oder weniger grosse eingetiefter Ablagerungssraum in denen Sedimente und klastische Vulkanite akkumuliert wird. Diese Ablagerungen sind an der Basis durch eine diskordante Grenzfläche - Transgressionsfläche - begrenzt. Im Zuge ihrer geologischen Geschichte werden diese Ablagerungskörper häufig deformiert sodass sie teilweise durch diskrete Bewegungsflächen begrenzt vorliegen. Diese Ablagerungskörper fungieren als Plombierung für präexistierende Grenzen tektonischer Einheiten. (verändert nach Neuendorf et al., 2005)</skos:note>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/545"/>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Basin</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Becken</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sedimentbecken</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">35</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A sedimentary basin depression of variing size that acts as a sediment trap. These deposits are limited by a discordant boundary at their base. In the course of geological history these depositional bodies were frequently deformed so that some boundaries form discrete faults. The fill of such a basin acts as a seal for pre-existing boundaries of tectonic units. (modified from Neuendorf et al. 2005)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sedimentbecken</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/341"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sedimentary basin</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-19T16:02:54.000Z</dcterms:created>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/341">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subbasin</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="en">A subbasin forms an area within a sedimentary basin that is patially separated by topographic of structurally elements (e.g. topographic highs or faults) from the rest of the basin.</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Subbasin</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Bereiche innerhalb von Becken, welche durch topographische oder strukurelle Elemente (z.B. Hochzonen oder Störungen) von anderen Beckenbereichen abgegrenzt sind.</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Subbecken</skos:altLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">A subbasin forms an area within a sedimentary basin that is partially separated by topographic effect or structurally elements (e.g. topographic heights or faults) from the rest of the basin.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-30T11:12:01Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Subbecken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Teilbecken</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-02-19T16:05:35.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Teilbecken</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Teilbecken stellen Bereiche innerhalb von Becken dar welche durch topographische oder strukurellen Elementen (z.B. Hochzonen oder Störungen) von anderen Beckenbereichen abgegrenzt sind.</skos:note>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/337">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/6">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/336"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/17">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/336">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/3"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/16">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/15"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/340">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/339"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/341">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/339">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/338"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/5">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/3"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/344">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/14"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/4">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/340"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/8">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/7"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/3">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/7"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/9">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/11">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/336"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/14">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/13"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/11">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/15">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/14"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/12">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/6"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/10">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/338">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/9"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/13">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/12"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/12">
	<skos:broader rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect-c/11"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<dcterms:subject xml:lang="de">Tektonische Einheiten und Synorogene Einheiten auf Karten der Geologischen Bundesanstalt</dcterms:subject>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">351</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:description xml:lang="de">Hierarchisch gegliederte lithotektonische Einheiten (von der Lithosphärenplatte bis zur Schuppe) mit Schwerpunkt auf den Ostalpinen Raum und dessen angrenzende Gebiete. Bei der Gliederung stehen die Begrenzungen zu benachbarten Einheiten im Vordergrund.</dcterms:description>
	<dcterms:subject xml:lang="en">Tectonic units and synorogenic units on maps of the Geological Survey of Austria</dcterms:subject>
	<dcterms:description xml:lang="en">Hierarchically structured lithotectonic units (from lithospheric plate to sub-nappe), with a focus on the Eastern Alpine region and adjacent areas. The structuring concentrates on the boundaries and distinctive features, relative to neighbouring units.</dcterms:description>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-05-11T09:35:27.000Z</dcterms:created>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/373"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/373">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">24</dcterms:hasVersion>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Apulian_Plate"/>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Apulian Plate</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Microplate whose surficial extent is from Puglia, over the Adriatic to Istria and the southern South Alps. The distinction (from the Pannonian lowlands) in the NE is, however, problematic. At the earth's surface, the plate consists only of continental crust. It moves about 1 mm per year to the north towards the Eurasian plate and makes a counter-clockwise, rotational movement. The pivotal point lies in the vicinity of Turin (Brückl et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Adriatische Platte</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Mikroplatte, die sich an der Oberfläche von Apulien über die Adria bis nach Istrien und in die südlichen Südalpen erstreckt. Die Abgrenzung im NE (gegen die Pannonische Tiefebene) ist jedoch problematisch. An der Erdoberfläche besteht die Platte nur aus kontinentaler Kruste. Sie bewegt sich mit etwa 1 mm pro Jahr nach Norden gegen die Eurasische Platte. Dabei macht sie eine Drehbewegung gegen den Uhrzeigersinn, deren Angelpunkt in der Nähe von Turin liegt (Brückl et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Apulische Platte</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-29T17:02:17.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/20"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Adriatic Plate</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/112"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/112">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Oberpliozäne - Quartäre Sedimente</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">In Österreich sind im Pannonium die letzten großflächigen Beckensedimente abgelagert worden (z.B. die limnisch-fluviatilen Sedimente der Hausruck-Formation und Ampfelwang-Formation im Molassebecken von Oberösterreich). Aus dem unteren und mittleren Pliozän sind nur vereinzelte, vergleichsweise kleinräumige Zeugen einer terrestrischen Sedimentation erhalten geblieben. Ab dem Oberpliozän sind mit dem Einsetzen der rhythmischen Klimaschwankungen zahlreiche, teils nur kleinräumige Reste von fluviatilen, äolischen, organogenen und glazialen Sedimenten erhalten, die allen übrigen lithotektonischen Einheiten (Apulische und Eurasische Platte, Alpidisches Orogen) diskordant, aber primär sedimentär auflagern. Diese Ablagerungen sind selbst nur noch in sehr geringem Ausmaß in tektonische Bewegungen einbezogen worden (z.B. bruchhafte Deformation an aktiven Störungen) und werden daher gesamthaft als eigenständige lithotektonische Einheit geführt.</skos:definition>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Upper Pliocene to Quaternary Sediments</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Oberpliozäne - Quartäre Sedimente</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:31:37.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">In Austria, the most recent large-scale basin sediments (e.g., limnic-fluviatile sediments of the Hausruck Formation and the Ampfelwang Formation in the Molasse Basin of Upper Austria) were deposited during the Pannonian. Only a few, relatively small-scale traces of terrestrial sedimentation from the Lower and Middle Pliocene have been preserved. From the Upper Pliocene, numerous, sometimes only small-scale remnants of fluviatile, aeolian, organogenic and glacial sediments, which unconformably, but mostly sedimentarily, overlie all the other lithotectonic units (Apulian and Eurasian plate, Alpine Orogen), were preserved with the onset of rhythmic climatic fluctuations. These deposits themselves have been included only to a very limited extent in tectonic movements (e.g., fracture-like deformation of active faults) and are therefore, taken in their entirety as a self-contained lithotectonic unit.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Upper Pliocene to Quarternary Sediments</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFFF0</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/370">
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Aktives Orogen, welches im zentralen und südöstlichen Europa aufgeschlossen ist. Dieses Orogen ist das Produkt einer Plattenkollision zwischen der Eurasischen und der Apulischen Platte, wobei es zur Schließung des Meliata-Ozeans und des Penninischen Ozeans (Alpine Tethys) kam (Schmid et al., 2004).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Active orogen which outcrops in central and southeastern Europe. This orogen is the product of a plate collision between the Eurasian and Apulian plates, which led to the closure of the Meliata and Penninic oceans (Alpine Tethys) (Schmid et al., 2004).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Alpidisches Orogen</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Alpines Orogen</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/284"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/113"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/379"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">31</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/235"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/348"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/796"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/49"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Alpine Orogen</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/323"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/326"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-26T13:14:46.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/91"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/63"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/61"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC9980</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/348">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">22</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/363"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/114"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Internal Western Carpathians</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/211"/>
	<skos:note xml:lang="de">Die Inneren Westkarpaten bilden einen Deckenstapel der (ebenso wie das Ostalpin) aus kristallinen Gesteinen sowie aus paläozoischen und mesozoischen (Meta-)Sedimenten aufgebauter ist. Dieser Deckenstapel entstand im Zuge des Alpidischen Ereignisses in der Kreide aus einem Teil des ehemaligen Nordrandes der Adriatischen Platte, welcher im Zuge des Alpidischen Ereignisses von seiner Mantellithosphäre abgetrennt wurde. (verändert nach, Froitzheim et al., 2008)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Internal Western Carpathians</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Inneren Westkarpaten bilden einen Deckenstapel, der (ebenso wie das Ostalpin) von kristallinen Gesteinen sowie von paläozoischen und mesozoischen (Meta-)Sedimenten aufgebaut wird. Dieser Deckenstapel entstand im Zuge des Alpidischen Ereignisses in der Kreide aus einem Teil des ehemaligen Nordrandes der Adriatischen Platte, welcher von seiner Mantel-Lithosphäre abgetrennt wurde (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Innere Westkarpaten</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">The Inner Western Carpathians form a nappe stack which, like the Austroalpine, is composed of crystalline rocks as well as Palaeozoic and Mesozoic and (meta-) sediments. This nappe stack emerged, during the course of the Cretaceous Alpine event, from a portion of the former northern margin of the Adriatic Plate which was separated from its mantle-lithosphere (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-05-02T12:14:52.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Innere Westkarpaten</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/211">
	<rdfs:label xml:lang="en">Tatricum</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Nappes with thicknesses of up to several kilometres, consisting of Variscan metamorphic crystalline rock, large quantities of Variscan granitoids and transgressively overlying Permo-Mesozoic metasediments. The Alpine metamorphism reached anchizonal to greenschist facies conditions. The Variscan basement accordingly exhibits only local penetrative Alpine deformation. The Permo-Mesozoic metasediments are characterised by a sequence with Alpine Verrucano, Semmering quartzite and an overlying dark limestone (marbles) and dolomite. Thick breccias of carbonate rocks were formed during the Jurassic (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tatrikum</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tatrikum</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tatric Superunit</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:note xml:lang="de">Das Tatrikum besteht aus bis zu mehrere Kilometer mächtigen Decken, welche aus variszisch metamorphem Kristallin, großen Mengen variszischer Granitoide und transgressiv auflagernden permomesozoischen Metasedimenten besteht. Die alpidische Metamorphose erreichte anchizonale bis grünschieferfazielle Bedingungen. Das variszische Basement zeigt dem entsprechend nur lokal eine penetrative alpidische Deformation. Die permomesozoischen Metasedimente sind durch eine Abfolge mit Alpinem Verrucano, Semmeringquarzit und darüber lagernden dunklen Kalk(marmoren) und Dolomit charakterisiert. Im Jura kommt es zur Bildung mächtiger Brekzien aus den Karbonatgesteinen</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:24:58.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Bis zu mehrere Kilometer mächtige Decken, welche aus variszisch metamorphem Kristallin, großen Mengen variszischer Granitoide und transgressiv auflagernden permomesozoischen Metasedimenten bestehen. Die Alpidische Metamorphose erreichte anchizonale bis grünschieferfazielle Bedingungen. Das variszische Basement zeigt dementsprechend nur lokal eine penetrative alpidische Deformation. Die permomesozoischen Metasedimente sind durch eine Abfolge mit Alpinem Verrucano, Semmeringquarzit und darüber lagernden dunklen Kalk(marmoren) und Dolomit charakterisiert. Im Jura kommt es zur Bildung mächtiger Brekzien aus den Karbonatgesteinen (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Tatricum</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tatric Superunit</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/114">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Infra-Tatric Units</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Infratatrikum</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Infratatrikum umfasst die eingeschuppten, frontalen, unteren Teile des Tatrikums und nimmt eine vergleichbare Stellung wie das Unterostalpin in den Ostalpen ein. Die Infratatrischen Einheiten kommen in tektonischen Fenstern in Form von liegenden Faltendecken vor. Das Basement besteht aus schwach metamorphen Glimmerschiefern, Amphiboliten und Metagranitoiden. Die sedimentäre Bedeckung besteht an der Basis aus permischen kontinentalen Sedimenten, welche von triassischen Karbonaten überlagert werden. Jurassische syn-rift-Sedimente (marin-terrigene Klastika) folgen nach einer obertriassischen Schichtlücke (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Das Infratatrikum umfasst die eingeschuppten frontalen, unteren Teile des Tatrikums und nimmt eine vergleichbare Stellung wie das Unterostalpin in den Ostalpen ein. Die Infratatrischen Einheiten kommen in tektonischen Fenstern in Form von liegenden Faltendecken vor. Das Basement besteht aus schwachmetamorphen Glimmerschiefern, Amphiboliten und Metagranitoiden. Die sedimentäre Bedeckung besteht an der Basis aus permischen kontinentalen Sedimenten welche von triassischen Karbonaten überlagert werden. Nach einer obertriassischen Schichtlücke folgen jurassische syn-rift Sedimente (marin-terrigene Klastika). (Froitzheim et al., 2008)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Infra-Tatric Nappes</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Infra-Tatric Nappes</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Infra-Tatric Units</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">The Infra-Tatric Zone includes the interthrust, frontal, lower parts of the Tatric zone and occupies a similar position as the Lower Austroalpine in the Eastern Alps. The Infra-Tatric units occur in tectonic windows in the form of recumbent fold nappes. The basement consists of weakly metamorphosed micaschists, amphibolites and metagranitoids. The sedimentary cover at the base consists of Permian continental sediments, which are overlain by Triassic carbonates. Jurassic syn-rift sediments (marine-terrigenous clastics) followed an Upper Triassic depositional gap (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:17:51.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Infratatrikum</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5CC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/363">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pieniny Klippen Belt</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Der Pienidische Kllippenzone ist das nördlichste Element der Inneren Westkarpaten. Es besteht aus Radiolariten und Karbonaten, wie sie auch im Bajuvarikum des Ostalpins vorkommen. Diese wurde wie das Bajuvarikum auf einer kontinentalen Kruste abgelagert. Aus diesem Grund wird die St.-Veit-Klippenzone nicht ins Penninikum gestellt.</skos:scopeNote>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/374"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Grenze zwischen dem Akkretionskeil der externen Westkarpaten (Alpine Vortiefe und Flysch-Gürtel) und den zentralen Westkarpaten und damit auch die Grenze zwischen den Penninischen und den Ostalpinen Einheiten in den Westkarpaten. Die Gesteine der Pienidischen Klippenzone sind nicht-metamorphe Sedimente von jurassischem bis paläogenem Alter (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pienidische Klippenzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T12:39:50.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Boundary between the accretionary wedge of the Outer Western Carpathians (Alpine foredeep and flysch belt) and the Central Western Carpathians and thus also the boundary between the Penninic and Austroalpine units in the Western Carpathians. The rocks of the Pienidic Klippen Belt are non-metamorphic sediments of Jurassic to Palaeogene age (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A05BE5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/374">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-30T09:41:30.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">St. Veit-Klippenzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">St. Veiter Klippenzone</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">St. Veit Klippen Zone</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/326">
	<rdfs:label xml:lang="en">Cenozoic igneous rocks of the Alps and Carpathians</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/123"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">22</dcterms:hasVersion>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Tertiäre Magmatite</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/273"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/331"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/332"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tertiäre Magmatite</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Känozoische Magmatite des Alpidischen Orogens</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Die Känozoischen Magmatite beinhalten verschiedene Gruppen von magmatischen Gesteinen die sich durch eine bestimmte Genese auszeichnen und die den gesamten Deckenstapel der Alpen durchschlagen.</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Verschiedene Gruppen von magmatischen Gesteinen, die sich durch eine bestimmte Genese auszeichnen und den gesamten Deckenstapel der Alpen durchschlagen.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Various groups of igneous rocks which are characterised by a specific origin and intersect the entire Alpine Nappe Stack.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cenozoic igneous rocks in the Alpine Orogen</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Känozoische Magmatite der Alpen und Karpaten</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:22:49.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E600FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/332">
	<skos:definition xml:lang="de">Entlang des Periadriatischen Störungssystems intrudierte vom späten Eozän bis zum frühen Oligozän (28–40 Ma) eine Anzahl von Plutonen und Gängen, wobei der Rieserferner-Pluton die größte Intrusion der Ostalpen darstellt. Die Bildung dieser vorwiegend kalkalkalischen Magmensuite steht in Zusammenhang mit dem Ende der südgerichteten alpidischen Subduktionsvorgänge. Ab dem mittleren Eozän (ca. 45 Ma) trat kontinentale Lithosphäre in die Subduktionszone ein und in weiterer Folge kam diese zum Stillstand. Daraufhin führten Zugspannungen in der subduzierten Mantel-Lithosphäre dazu, dass diese abriss (slab breakoff). Dies führte zu signifikanten Schmelzenbildungen im Mantel und in der Unterkruste. Diese Mischung und weitere Assimilation von Krustenmaterial im Zuge der Intrusion spiegelt sich in der großen Reichweite der Isotopensignaturen der Intrusivgesteine wieder (Blankenburg, von et al., 1998).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:39:32.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Periadriatische Magmatite</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/19"/>
	<skos:definition xml:lang="en">A number of plutons and dikes intruded along the Peri-Adriatic Fault System from the Late Eocene to the Early Oligocene (28-40 Ma). Of these, the Rieserferner Pluton is the largest intrusion in the eastern Alps. The formation of this calc-alkali igneous suite is primarily associated with the end of the southward-oriented Alpine subduction process. From the Middle Eocene (approx. 45 Ma), continental lithosphere appeared in the subduction zone, and consequently, this came to a standstill. This additionally resulted in tensile stresses which broke off the subducted mantle-lithosphere (slab breakoff). This led to significant melting in the mantle and lower crust. This mixing and further assimilation of crustal material during the intrusion is reflected in the large range of isotopic signatures of intrusive rocks (Blankenburg, von et al., 1998).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:example xml:lang="de">Rieserferner Pluton</skos:example>
	<skos:note xml:lang="de">Entlang des Periadriatischen Störungssystems sind vom späten Eozän bis frühen Oligozän (28-40 Ma) eine Reihe Plutone und Gänge intrudiert. Die Bildung dieser vorwiegend kalkalkalischen Magmensuite steht in Zusammenhang mit dem Ende der südgerichteten alpidischen Subduktionsvorgänge. Ab dem mittleren Eozän (ca. 45 Ma) trat kontinentale Lithosphäre in die Subduktionszone ein und in weiterer Folge kam diese zum Stillstand. Daraufhin führten Zugspannungen in der subduzierten Mantellithosphäre dazu, dass diese abriss (slab breakoff, von BLANKENBURG &amp; DAVIES, 1996) Dies führte zu signifikanten Schmelzbildungen im Mantel und in der Unterkruste. Diese Mischung und weitere Assimilation von Krustenmaterial im Zuge der Intrusion spiegelt sich in der großen Reichweite der Isotopensignaturen der Intrusivgesteine wieder (von BLANCKENBURG et al., 1998).</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Peri-Adriatic Igneous Rocks</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Periadriatische Magmatite</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF00FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/331">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:37:52.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pannonische Magmatite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pannonian igneous rocks</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">During the Neogene, there was intense magmatic activity in the Pannonian Basin and its surroundings. This activity was associated with the transition from passive to active lithospheric stress (Huisman et al., 2002). The back-arc extension resulting from the subduction rollback in the Eastern Carpathians is viewed as the dominant process for the passive stretching. The southeastern edge of the Alpine Orogen is also characterised by this process, through which the Miocene calc-alkali volcanics of the Styrian Basin originated. A second volcanic phase (alkali basalts), which temporally overlies the first phase and continued into the Pleistocene, began due to mantle-lithospheric thinning (active stretching). These alkali basalts are known to occur in the Styrian Basin, the Burgenland and the Lavant Valley (Ebner &amp; Sachsenhofer, 1995).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Rund um das Pannonische Becken kam es im Neogen zu intensiver magmatischer Aktivität. Diese setzte im Miozän ein und reicht bis ins Quartär (19-1,7 Ma). Die Bildung der Schmelzen ist auf die Ausdünnung der Lithosphäre im Bereich des Alpen-Karpatenbogens und des Pannonischen Beckens zurückzuführen. Es wird angenommen, dass diese Dehnung mit dem Zurückweichen der 
In Österreich lassen sich zwei Phasen der magmatischen Aktivität unterscheiden: 1) Im Miozän (13 - 19 Ma) kam es im Steirischen Becken zu trachyandesitischem und dazitischem Vulkanismus. Die Gesteine sind K-reich und zeigen eine schoschonitische Signatur. 2) Andesitischer und basaltischer Vulkanismus mit alkalischer Signatur erfolgte im Quartär und Pliozän (1,7 - 4 Ma). Diese Vulkanite finden sich im Steirischen Becken etwas weiter östlich (z.B. bei Klöch), sie treten aber auch im Burgenland (Stoob, Pauliberg) und im Lavanttal in Kärnten auf.</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="de">Im Pannonischen Becken und seinem Umfeld kam es im Neogen zu intensiver magmatischer Aktivität, die mit dem Übergang von passiver zu aktiver Lithosphärendehnung verbunden war (Huismans et al., 2002). Für die passive Dehnung wird als dominierender Prozess die back-arc-Extension in Folge des roll-back der Subduktion in den Ostkarpaten angesehen. Von diesem Prozess wird auch der Südostrand des Alpidischen Orogens erfasst, wodurch die miozänen kalkalkalischen Vulkanite des Steirischen Beckens entstanden sind. Durch die Ausdünnung der Mantel-Lithosphäre (aktive Dehnung) setzt eine zweite vulkanische Phase (Alkalibasalte) ein, welche die erste Phase zeitlich überlagert und bis ins Pleistozän andauert. Vorkommen dieser Alkalibasalte sind aus dem Steirischen Becken, dem Burgenland und dem Lavanttal bekannt (Ebner &amp; Sachsenhofer, 1995).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/330"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/328"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Pannonische Magmatite</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D900FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/328">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/123"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kalkalkalische Vulkanite des pannonischen Raumes</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Vulkanite des jüngeren Badenium</skos:hiddenLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Vulkanite des jüngeren Badenium</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Calc-alkaline volcanics formed by means of passive lithospheric stretching during the Miocene (17-14 Ma) on the eastern edge of the Alpine Orogen. Potassium-rich trachyandesites and dacites predominate here. These rocks are known to occur in the Styrian Basin (Gleichenberg and Weitendorf) (Ebner &amp; Sachsenhofer, 1995).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:21:47.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Durch passive Lithosphärendehnung bildeten sich im Miozän (17–14 Ma) am Ostrand des Alpidischen Orogens kalkalkalische Vulkanite. Dabei dominieren K-reiche Trachyandesite und Dazite. Vorkommen dieser Gesteine sind aus dem Steirischen Becken (Gleichenberg und Weitendorf) bekannt (Ebner &amp; Sachsenhofer, 1995).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Calc-alkaline volcanic rocks of the pannonian region</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D900FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/330">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T08:59:12.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Vulkanite des Pannonium</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Alkalibasalte des pannonischen Raumes</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">A basic volcanism, which is dominated by alkali basalts and lasted until the Pleistocene, began at 12 Ma (Pannonian) through active mantle-lithospheric stretching. These alkali basalts are known to occur in Burgenland (Pauliberg, Stoob), the Styrian Basin (e.g., Riegersburg, Feldbach, Kapfenstein, Klöch) and the Lavant Valley (Kollnitz) (Ebner &amp; Sachsenhofer, 1995).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Durch aktive Dehnung der Mantel-Lithosphäre setzte ab 12 Ma (Pannon) ein basischer Vulkanismus ein, welcher durch Alkalibasalte dominiert ist und bis ins Pleistozän andauerte. Vorkommen dieser Alkalibasalte sind aus dem Burgenland (Pauliberg, Stoob), dem Steirischen Becken (z.B. Riegersburg, Feldbach, Kapfenstein, Klöch) sowie dem Lavanttal (Kollnitz) bekannt (Ebner &amp; Sachsenhofer, 1995).</skos:definition>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Vulkanite des Pannonium</skos:hiddenLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Alkali basalts of the pannonian region</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/123"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC00FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/61">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">External Massifs</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Externmassive</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Strukturelle Kulminationen, in denen variszisches Basement (überwiegend verschiedene Gneise, Amphibolite und Granitoide) der Europäischen Platte in externen Bereichen der Alpen aufgeschlossen ist. Die Alpidische Metamorphose erreicht in den internen Bereichen der Externmassive grünschieferfazielle Bedingungen. Die Externmassive hängen zumindest in ihren Wurzelzonen noch mit ihrem lithosphärischen Mantel zusammen, im Gegensatz zu den Sub-Penninischen Einheiten, welche komplett von ihrem ehemaligen lithosphärischen Mantel abgeschert wurden (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">External Massifs</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Structural culminations in which the Variscan basement (primarily various gneisses, amphibolites and granitoids) of the European Plate outcrops in external areas of the Alps. The Alpine metamorphism reached greenschist facies conditions in the internal areas of the external massifs. The external massifs are still attached, at least in their root zones, to their lithospheric mantle, in contrast to the Sub-Penninic units, which were completely sheared off from their former lithospheric mantle (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:09:34.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Externmassive</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/62"/>
	<skos:note xml:lang="de">Die Externmassive stellen strukturelle Kulminationen dar bei dem variszisches Basement, überwiegend verschiedene Gneise, Amphibolite und Granitoide, der Europäischen Platte in externen Bereichen der Alpen aufgeschlossen ist. Die Alpine Metamorphose erreicht in den internen Bereichen der Externmassive grünschieferfazielle Bedingungen. Die Externmassive hängen zumindest in ihren Wurzelzonen noch mit ihrem lithosphärischen Mantel zusammen, im Gegensatz zu den Sub-Penninischen Einheiten welche komplett von ihrem ehemaligen lithosphärischen Mantel abgeschehrt sind. (Froitzheim et al., 2008)</skos:note>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/62">
	<skos:note xml:lang="de">Das Aar-Massiv stellt eine Rampen Antiklinale dar welche über einer S-SW fallenden Überschiebung liegt die das obere europäische Basement durchschneidet. Diese Überschiebung bildet sich im Miozän und führt duch die dadurch verbundene Aufdomung des Aar-Massivs zu einer Verbiegung der darüberliegenden Oligozän-Miozänen Basisüberschiebung der Helvetischen Decken. Die sedimentäre Bedeckung umfasst karbone- permische Grabenfüllungen, triassische bis Eozäne Flachwassersedimente gefolgt von Flysch in nordhelvetischer Fazies (spätes Eozän-Oligozän). (Froitzheim et al., 2008)</skos:note>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="de">inklusiver der autochthonen bis parautochthonen Hülle</skos:note>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Ramp anticline over a S-SW dipping thrust fault which intersects the upper European Basement. This thrust fault was formed during the Miocene and, through the associated doming of the Aar Massif, led to a flexure of the overlying Oligocene-Miocene basal thrust fault of the Helvetic Nappe. The sedimentary cover includes Carboniferous-Permian graben fills and Triassic to Eocene shallow-water sediments, followed by flysch (late Eocene-Oligocene) in the northern Helvetic facies (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Inklusive der autochthonen bis parautochthonen Hülle.</skos:scopeNote>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Aarmassif"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T08:59:38.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Aar Massif</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Aar-Massiv</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Aar Massif</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Rampen-Antiklinale über einer S–SW-fallenden Überschiebung, die das obere europäische Basement durchschneidet. Diese Überschiebung bildete sich im Miozän und führte durch die damit verbundene Aufdomung des Aar-Massivs zu einer Verbiegung der darüberliegenden oligozän-miozänen Basisüberschiebung der Helvetischen Decken. Die sedimentäre Bedeckung umfasst karbon-permische Grabenfüllungen, triassische bis eozäne Flachwassersedimente, gefolgt von Flysch (spätes Eozän–Oligozän) in nordhelvetischer Fazies (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Aar-Massiv</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/63">
	<rdfs:label xml:lang="de">Helvetikum</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">23</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Helvetikum / Ultrahelvetikum / Klippenzone</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The nappes of the Helveticum derive from a depositional area which was formed after the opening of the Penninic Ocean, i.e., from the Middle Jurassic, on the southern edge of the European continent (Helvetic shelf) and north of the Penninic Ocean. They are composed of sedimentary rocks with a stratigraphic range from the Triassic to the Palaeogene. The Helveticum includes nappes and zones which were sheared off from the Helvetic Shelf during the Alpine event beginning in the Eocene (approx. 45 Ma). The units of the Helveticum are above the allochthonous molasse and are tectonically intercalated, in part, with the overlying Penninic nappes (adapted from Froitzheim et al. 2008).</skos:definition>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Helvetikum / Ultrahelvetikum / Klippenzone</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="de">Die Decken des Helvetikums entstammen einem Ablagerungsraum, der nach der Öffnung des Penninischen Ozeans, also ab dem mittleren Jura, am Südrand des Europäischen Kontinents (= Helvetischer Schelf), nördlich des Penninischen Ozeans entstanden war. Sie bestehen aus Sedimentgesteinen mit einer stratigraphischen Reichweite von der Trias bis ins Paleogen. Das Helvetikum umfaßt Decken und Zonen die ab dem Eozän (ca. 45 Ma), während des Alpidischen Ereignisses, vom Helvetischen Schelf abgeschert wurden. Die Einheiten des Helvetikums liegen über der Allochthonen Molasse und sind teilweise mit den überlagernden penninischen Decken verschuppt. (verändert nach Froitzheim et al. 2008)</skos:note>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/64"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Decken des Helvetikums entstammen einem Ablagerungsraum, der nach der Öffnung des Penninischen Ozeans, also ab dem mittleren Jura, am Südrand des Europäischen Kontinents (= Helvetischer Schelf) und nördlich des Penninischen Ozeans entstanden war. Sie bestehen aus Sedimentgesteinen mit einer stratigraphischen Reichweite von der Trias bis ins Paläogen. Das Helvetikum umfasst Decken und Zonen, die ab dem Eozän (ca. 45 Ma) während des Alpidischen Ereignisses vom Helvetischen Schelf abgeschert wurden. Die Einheiten des Helvetikums liegen über der Allochthonen Molasse und sind teilweise mit den überlagernden Penninischen Decken verschuppt (verändert nach Froitzheim et al. 2008).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/84"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Helvetic Superunit</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/71"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/77"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:14:03.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Helvetikum</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Helvetic Superunit</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#80FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/71">
	<rdfs:label xml:lang="de">Infrahelvetikum</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Infrahelvetikum</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Infra-Helvetic Units</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Infrahelvetikum liegt unter der basalen Überschiebung (z.B. Glarner Hauptüberschiebung) der Helvetischen Decken s.str. Es besteht aus kristallinem Grundgebirge und dessen autochtoner Sedimentbedeckung, wobei beides stark deformiert ist. Zum Teil finden sich tektonische Einschaltungen von allochthonen Einheiten des Süd- und Ultrahelvetikums (Pfiffner, 2009).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/73"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/79"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Infra-Helveticum is below the basal thrust fault (e.g., principal Glarner Thrust Fault) of the Helvetic nappes, sensu stricto. It consists of crystalline basement rock and its autochthonous sedimentary blanket, both of which are heavily deformed. In part, there are tectonic intercalations of allochthonous units of the Southern Helveticum and Ultra-Helveticum (Pfiffner, 2009).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Infra-Helvetic Units</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Das Infrahelvetikum liegt unter der basalen Überschiebung der Helvetischen Decken (s.s.) z.b. der Glarner Hauptüberschiebung. Es besteht aus kristallinem Grundgebirge und dessen autochtoner Sedimentbedeckung wobei beides stark deformiert ist. Zum Teil finden sich tektonische Einschaltungen von allochthonen Einheiten des Süd- und Ultrahelvetikums. (Pfiffner, 2009)</skos:note>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/561"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:17:09.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/73">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Subhelvetischen Schuppen liegen über der (Para-)authochtonen Hülle des Aarmassivs und werden im Hangenden von der helvetischen Hauptüberschiebung (Glarner Überschiebung) begrenzt. Die Überschiebung der Subhelvetischen Schuppen erfolgt im oberen Oligozän. Die Schichtfolge umfasst überwiegend Oberkreide bis Obereozän (Ragazer Flysch) mit tektonisch verschuppten, mesozoischen Elementen (verändert nach Oberhauser &amp; Rataj, 1998; BWG, 2005).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">inkludiert den Ragazer Flysch</skos:note>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/553"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Sub-Helvetic subnappes are above the (para-) authochthonous mantle of the Aar Massif and are overlain by the primary Helvetic overthrust (Glarner Thrust Fault). The overthrusting of the Sub-Helvetic subnappes took place in the Upper Oligocene. The bedding sequence ranges primarily from the Upper Cretaceous to the Upper Eocene (Ragaz Flysch) with tectonically intercalated Mesozoic elements (adapted from Oberhauser &amp; Rataj, 1998; BWG, 2005).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Subhelvetische Schuppen</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subhelvetic Schuppen</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T12:56:20.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">20</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Inkludiert den Ragazer Flysch.</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Subhelvetische Schuppen</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Subhelvetic Schuppen</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/79">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/553"/>
	<skos:definition xml:lang="en">This element outcrops north of the leading edge of the Helvetic nappes (Säntis and Grünten Nappes) and has an Infra-Helvetic position. The bedding sequence ranges from the Upper Cretaceous into the Upper Eocene (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Andelsbucher Gleitschollenzone</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Dieses Element ist nördlich der Stirn der Helvetischen Decken (Säntis- und Grünten-Decke) aufgeschlossen und hat eine infrahelvetische Stellung. Die Schichtfolge reicht von der Oberkreide bis ins Obereozän (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Andelsbucher Gleitschollenzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T09:03:42.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">19</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Andelsbuch Imbricate Slice Zone</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/84">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/75"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Abgescherter Teil des passiven Kontinentalhanges im Südteil der Europäischen Platte. Das Ultrahelvetikum wird als Ablagerung eines hochpelagischen Sedimentationsraums mit tonig- mergeligen Sedimenten ohne signifikanten detritären Eintrag interpretiert. Die Sedimentation reicht mit tief-marinen Klastika bis ins Eozän bzw. ins frühe Oligozän. Das Ultrahelvetikum wird im Oligozän auf das Helvetikum s.str. überschoben und wird durch die spätere Hauptüberschiebung (out-of-sequence) der Helvetischen Decken selbst in den Deckenbau einbezogen. In den Ostalpen nehmen von Salzburg ostwärts Ablagerungen in Ultrahelvetischer Fazies die strukturelle Position der Helvetischen Decken ein und bilden gemeinsam mit dem vorher überschobenen Rhenodanubischen Flysch einen 'imbricate fan', der selbst wieder die Molassezone überlagert (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Sheared off part of the passive continental slope in the southern part of the European plate. The Ultra-Helveticum is interpreted as the deposit of an epipelagic sedimentary environment with clayey-marly sediments without significant detrital input. With deep-marine clastics, the sedimentation ranges into the Eocene or the early Oligocene. The Ultra-Helveticum was overthrust onto the Helveticum, sensu stricto, during the Oligocene and was itself integrated into the nappe structure by the later principal overthrust (out-of-sequence) of the Helvetic nappes. In the eastern Alps, Ultra-Helvetic facies deposits occupy the structural position of the Helvetic nappes from Salzburg eastward and, together with the previously overthrust Rhenodanubian Flysch, form an 'imbricate fan,' which again overlies the molasse (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/86"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">25</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ultra Helvetic Units</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ultrahelvetic Units</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ultrahelvetikum</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Das Ultrahelvetikum stellt einen abgescherten Teil des passiven Kontinentalhanges im Südteil der Europäischen Platte dar. Diese wird als Ablagerung eines hochpelagischen Sedimentationsraums, mit tonig- mergeliger Sedimenten, ohne signifikanten detritären Eintrag interpretiert. Die Sedimentation reicht mit tief-marinen Klasika bis ins Eozän bzw. ins frühe Oligozän. Das Ultrahelvetikum wird im Oligozän auf das Helvetikum sensu stricto überschoben und wird durch die spätere Hauptüberschiebung (out-of-sequence) der Helvetischen Decken selbst in den Deckenbau einbezogen. In den Ostalpen nehmen von Salzburg ostwärts Ablagerungen in Ultrahelvetischer Fazies die strukturelle Position der helvetischen Decken ein und bilden gemeinsam mit dem vorher überschobenen Rhenodanubischen Flysch einen "imbricate fan" der selbst wieder die Molassezone überlagert (Froitzheim et al., 2008).</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ultrahelvetikum</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:26:14.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#51CC7A</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/75">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Grestener Klippenzone</skos:altLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gresten Klippen Zone</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Gresten Klippen Zone</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hauptklippenzone</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-01-10T12:14:07.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gresten-Klippenzone</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Grestener Klippenzone</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:note>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#6CD897</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/86">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Liebensteiner-Decke</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/87"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Liebensteiner Schuppenzone</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Hangendste Einheit der Helvetischen Decken. Sie wird von der penninischen Feuerstätter Decke tektonisch überlagert und ist ihrerseits auf die Säntis-Decke überschoben. Die Liebenstein-Decke zeigt eine Schichtfolge von der Kreide bis ins Mitteleozän. Die Deckenstapelung erfolgte im Eozän–Oligozän (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Uppermost unit of the Helvetic Nappe. It is tectonically overlain by the Penninic Feuerstätter Nappe and is in turn overthrust onto the Säntis Nappe. The Liebenstein Nappe exhibits a bedding sequence of Cretaceous to Middle Eocene age. The nappe stacking occurred during the Eocene–Oligocene (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Liebenstein Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/553"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Schuppenzone von Brülisau</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Schuppenzone von Wildhaus</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Liebenstein-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">22</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Liebensteiner Schuppenzone</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:51:27.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#6CD897</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/87">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fläscherberg Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/553"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Schuppe des südlichen Fläscherberges</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonische Schuppe der Liebenstein-Decke, die im Rheintal auf die Hauptmasse der Liebenstein-Decke überschoben ist. Sie enthält vor allem jurassische Gesteine (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Schuppe des südlichen Fläscherberges</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:12:03.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Subnappe of the Liebenstein Nappe which is overthrust onto the main body of the Liebenstein Nappe in the Rhein Valley. It consists primarily of Jurassic rocks (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fläscherberg-Schuppe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#6CD897</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/64">
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Helvetic_nappes"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Helvetikum sensu stricto stellt einen Deckenstapel dar, der auf dem Helvetischen Schelf abgelagert und vom ehemaligen kristallinen Untergrund (Sub-Penninikum) während der Alpinen Orogenese abgeschert wurde. Die Sedimente bestehen aus permischen Riffablagerungen, triassischen Sedimenten in Germanischer Fazies, einer epikontinentalen Jura-Entwicklung und einer karbonatischen Schelffazies, die von der Kreide bis ins Paleozän reicht. Um ca. 30 Ma bildeten sich die 'out-of-sequence'-Überschiebungen der Helvetischen Decken mit der Platznahme auf dem Infrahelvetikum und der Subalpinen Molasse, die bis ins Miozän andauerten. In den Ostalpen kommt Helvetikum s.str. nur westlich von Salzburg vor, wobei die Ablagerungen hier vom oberen Jura bis ins mittlere Eozän reichen. Östlich von Salzburg sind die Helvetischen Decken durch eine Ultrahelvetische Fazies charakterisiert (Pfiffner, 2009; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:16:00.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Helvetic Nappes sensu stricto</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Helvetikum sensu stricto</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Helvetische Decken</skos:altLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">31</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Helvetikum sensu stricto</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/67"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/66"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/83"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/80"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/561"/>
	<skos:note xml:lang="de">Das Helvetikum sensu stricto stellt einen Deckenstabel dar der auf dem helvetischen Schelf abgelagert wurde und vom ehemaligen kristallinen Untergrund (Sub-Penninikum) während der Alpinen Orogenese abgeschert wurden. Die Sedimente betehen aus permischen Riftablagerungen, triassischen Sedimenten in Germanischer Fazies, einer epikontinentalen Jura Entwicklung und einer karbonatischen Schelffazies die von der Kreide bis in Paleozän reicht. Um ca. 30 Ma bilden sich die "out-of -sequence" Hauptüberschiebungen der Helvetischen Decken mit der Platznahme auf dem Infrahelvetikum und der Subalpinen Molasse die bis ins Miozän andauert. In den Ostalpen kommt Helvetikum sensu strikto nur westlich von Salzburg vor wobei Ablagerungen hier vom oberen Jura bis ins mittlere Eozän reichen. Östlich von Salzburg sind die Helvetisch Decken durch eine Ultrahelvetische Fazies charakterisiert. (Pfiffner, 2009; Froitzheim et al., 2008)</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="en">The Helveticum, sensu stricto, is a nappe stack, which was deposited on the Helvetic Shelf and sheared off from the former crystalline basement (sub-Penninicum) during the Alpine Orogeny. The sediments consist of reef deposits, Triassic sediments in Germanic facies, an epi-continental Jurassic development, and a carbonate shelf facies, which ranged from the Cretaceous into the Palaeocene. At about 30 Ma, the 'out-of-sequence' overthrusting of the Helvetic nappes formed through the emplacement on the Infra-Helveticum and the Sub-Alpine Molasse, which lasted into the Miocene. In the eastern Alps, the Helveticum, sensu stricto occurs only west of Salzburg where the deposits range in age from Upper Jurassic to Middle Miocene. East of Salzburg, the Helvetic nappes are characterised by an Ultra-Helvetic facies (Pfiffner, 2009; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Helvetische Decken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Helvetic Nappes sensu stricto</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/83">
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Verrucano-Decke</skos:hiddenLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Glarner Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Glarner Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Overlain by the Gonzen Subnappe or the Säntis Nappe and is, in turn, overthrust onto the Infra-Helvetic units and the Molasse along the principle Helvetic overthrust (Glarner Overthrust) (BWG, 2005).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/81"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Verrucano-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:48:02.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Verrucano Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Wird von der Gonzen-Teildecke bzw. der Säntis-Decke überlagert und wird ihrerseits entlang der Helvetischen Hauptüberschiebung (Glarner Überschiebung) über die infrahelvetischen Einheiten und die Molasse überschoben (BWG, 2005).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/81">
	<skos:definition xml:lang="en">Contains the Jurassic portion of the Glarner Nappe onto which it is overthrust. It is tectonically overlain by the Säntis Nappe (BWG, 2003; Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gonzen Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Gonzen-Schuppe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gonzen-Teildecke</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Schuppenzone von Gonzen-Walenstadt</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Gonzen-Teildecke</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/553"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Beinhaltet den jurassischen Anteil der Glarner-Decke und ist auf diese überschoben. Im Hangenden wird sie von der Säntis-Decke tektonisch begrenzt (BWG, 2003; Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Gonzen Subnappe</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Gonzen-Schuppe</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:48:36.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/80">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Überlagert die Glarner Decke tektonisch und wird ihrerseits von der Wildhorn-Decke überschoben. Sie beinhaltet überwiegend jurassische Gesteine (BWG, 2005).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically overlies the Glarner Nappe and is, in turn, overthrust by the Woldhorn Nappe. It contains primarily Jurassic rocks (BWG, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Axen-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Axen-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Axen Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:47:40.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Axen Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCFF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/66">
	<rdfs:label xml:lang="de">Hindelanger-Decke</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Hindelang-Decke ist nur aus Bohrungen bekannt und nicht an der Oberfläche aufgeschlossen.</skos:scopeNote>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/553"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">19</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Its upper units are tectonically overlain by the Säntis Nappe and its lower units are bounded by the Hohenems Nappe. The bedding sequence ranges from Jurassic to Upper Eocene (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hindelang Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hindelanger Decke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hindelang-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Wird im Hangenden von der Säntis-Decke tektonisch überlagert und im Liegenden von der Hohenems-Decke begrenzt. Die Schichtfolge reicht vom Jura bis ins Obereozän (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hindelang-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:49:27.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Hindelang Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#4CFF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/67">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hohenemser-Decke</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically overlain by the Liebenstein Nappe and the Säntis Nappe and, in turn, overthrust onto Infra-Helvetic units and molasse. The overthrusting took place from the Oligocene to the Miocene. The Hohenems Nappe exhibits a bedding sequence of Triassic to Upper Eocene age with claystones, marls and limestones or sandstones (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/553"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hohenems Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Hohenems Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:49:48.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hohenems-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Wird von der Liebenstein-Decke und der Säntis-Decke tektonisch überlagert und ist ihrerseits auf Infrahelvetische Einheiten und Molasse überschoben. Die Überschiebung fand im Oligozän bis Miozän statt. Die Hohenems-Decke zeigt mit Ton-, Mergel- und Kalksteinen bzw. Sandsteinen eine Schichtfolge von der Trias bis in das Obereozän (Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hohenemser-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hohenems-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66FF00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/77">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2013-07-12T11:12:49.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/82"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">24</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/70"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">South Helvetic Units</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Sheared off portion of the southern shelf of the European Plate. With this, the facial context of the Southern Helveticum represents the transition zone between the Helveticum, sensu stricto, further to the north, which was deposited on the European Shelf, and the Ultra-Helveticum further to the south, which was deposited on the continental rise. The overthrusting of the Southern Helveticum onto the Helveticum, sensu stricto, began in the late Eocene to early Oligocene (approx. 35 Ma).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">South Helvetic Units</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Abgescherter Teil des südlichen Schelfs der Europäischen Platte. Der Faziesraum des Südhelvetikums stellt damit den Übergangsbereich dar zwischen dem weiter nördlich gelegenen Helvetikum s.str., welches am europäischen Schelf abgelagert wurde und dem weiter südlich gelegenen Ultrahelvetikum, welches am Kontinentalfuß abgelagert wurde. Im späten Eozän bis frühen Oligozän (ca. 35 Ma) begann die Überschiebung des Südhelvetikums auf das Helvetikum s.str.</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Das Südhelvetikum ist ein abgescherter Teil des südlichen Schelfs der Europäischen Platte. Der Faziesraum des Südhelvetikums stellt damit den Übergangsbereich zwischen dem weiter nördlich gelegenen Helvetikum s.s. welches am europäischne Schlef abgelagert wurde und dem weiter südlich gelegenen Ultrahelvetikum, welches am Kontinentalfuss abgelagert wurde, dar. Im späten Eozän bis frühen Oligozän (ca. 35 Ma) beginnt die Überschiebung des Südhelvetikums auf das Helvetikum sensu strikto.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Südhelvetikum</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Südhelvetikum</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FF99</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/82">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Outcrops in the footwall of the Ultra-Helvetic Liebenstein Nappe. It was sheared off from its basement during the Upper Oligocene to the Miocene and overthrust onto the Hindelang and Hohenems Nappes. The Säntis Nappe thereby contains a bedding sequence from the Middle Jurassic to the Eocene with sediments of the European continental slope (Friebe, 2007; Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Säntis Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/219"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">19</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Säntis-Drusberg-Decke</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Säntis-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Säntis Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:50:54.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/553"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/70"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Säntis-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Im Liegenden der ultrahelvetischen Liebenstein-Decke aufgeschlossen. Sie wurde im oberen Oligozän bis Miozän von ihrer Unterlage abgeschert und auf die Hindelang- und Hohenems-Decke überschoben. Dabei umfasst die Säntis-Decke eine Schichtfolge vom Mitteljura bis zum Eozän mit Sedimenten des Europäischen Kontinentalhanges (Friebe, 2007; Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCFFCC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/70">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Grünten-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Continuation of the Säntis-Nappe east of the Iller river. Its tectonic position is similar to that of the Säntis Nappe. It outcrops in the footwall of the Ultra-Helvetic Liebenstein Nappe and is overthrust onto the Hohenems Nappe. Palaeogeographically, however, an origin further to the south has been adopted for the Grünten Nappe (Friebe, 2007; Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Grünten-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Grünten Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Grünten Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Fortsetzung der Säntis-Decke östlich der Iller. Sie besitzt eine ähnliche tektonische Position wie die Säntis-Decke. Sie ist im Liegenden der ultrahelvetischen Liebenstein-Decke aufgeschlossen und auf die Hohenems-Decke überschoben. Paleogeographisch wird jedoch für die Grünten-Decke eine weiter südlich gelegene Herkunft angenommen (Friebe, 2007; Oberhauser &amp; Rataj, 1998).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/219"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/553"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/82"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:50:24.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FF99</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/113">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">18</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ostalpin</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/212"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/796"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Von kristallinen Gesteinen sowie aus paläozoischen und mesozoischen (Meta-)Sedimenten aufgebauter Deckenstapel. Die Gesteine des heutigen Ostalpins lagen nach der Öffnung des Penninischen Ozeans im mittleren Jura am nördlichen Rand der Adriatischen (Apulischen) Platte, die sich ab dem Perm von der Hauptmasse der Afrikanischen Platte zu lösen begonnen hatte. Im späten Oberjura (ca. 150 Ma) wurde das Ostalpin vom Rest der Adriatischen Platte abgetrennt und ab der frühen Unterkreide (ca. 135 Ma) im Zuge des Alpidischen Ereignisses unter diese subduziert. Dabei entstanden erste Sedimentdecken, und ab der frühen Oberkreide (ca. 95 Ma) wurden große Teile des Kristallins vom Mantel abgetrennt. Bis in die mittlere Oberkreide (ca. 85 Ma) entstand so ein komplexer Deckenstapel, der in weiterer Folge gegen Nordwesten auf die Penninischen Decken aufgeschoben wurde (verändert nach Schmid et al., 2004; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Nappe stack formed of crystalline rocks and Palaeozoic and Mesozoic (meta-) sediments. After the opening of the Penninic Ocean in the Middle Jurassic, the rocks of the present Austroalpine were on the northern edge of the Adriatic (Apulian) Plate, which had begun to break away from the main body of the African Plate during the Permian. In the Late Upper Jurassic (about 150 Ma), the Austroalpine was separated from the rest of the Adriatic Plate, and from the Early Lower Cretaceous (about 135 Ma), in the course of the Alpine event, it was subducted under the latter. The earliest sedimentary cover originated at the same time, and from the Early Upper Cretaceous (approx. 95 Ma), large portions of the crystalline complex were separated from the mantle. Until the Middle Upper Cretaceous (approx. 85 Ma), this resulted in a complex tectonic structure, which was subsequently thrust to the northwest onto the Penninic nappes (adapted from Schmid et al., 2004. Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ostalpin</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Austro-Alpine Superunit</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Das Ostalpin ist ein aus kristallinen Gesteinen sowie aus paläozoischen und mesozoischen (Meta-)Sedimenten aufgebauter Deckenstapel. Die Gesteine des heutigen Ostalpins lagen nach der Öffnung des Penninischen Ozeans im mittleren Jura am nördlichen Rand der Adriatischen (Apulischen) Platte, welche sich ab dem Perm von der Hauptmasse der Afrikanischen Platte zu lösen begonnen hatte (HANDY et al., 2010). Im späte Oberjura (ca. 150 Ma) wurde das Ostalpin vom Rest der Adriatischen Platte abgetrennt und ab der frühen Unterkreide (ca. 135 Ma) im Zuge des Alpidischen Ereignisses unter diese subduziert. Dabei entstanden erste Sedimentdecken und ab der frühen Oberkreide (ca. 95 Ma) wurden große Teile des Kristallins vom Mantel abgetrennt. Bis in die mittlere Oberkreide (ca. 85 Ma) entstand so ein komplexer Deckenstapel der in weitere Folge gegen Nordwesten auf die Penninischen Decken aufgeschoben wurde.</skos:note>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:52:25.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Austroalpine Superunit</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC3300</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/212">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lower Austroalpine Nappes</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Those parts of the Austroalpine that formed the outer shelf on the southeastern edge of the Penninic Ocean during the Jurassic and Cretaceous and underwent an intensive structural and/or metamorphic transformation during the opening and closing. They form the tectonically deepest parts of the Austroalpine directly over the Penninic nappes. The Lower Austroalpine is limited to nappes and areas which are composed only of continental crust of the former Adriatic continent. These were buried with the oceanic lithosphere of the Penninic Ocean from the Middle Upper Cretaceous and, in the process, underwent a partially pressure-enhanced metamorphism. Traditionally, the slices of Permo-Mesozoic rocks that lie at the base of the Bajuvaric, Tirolic-Noric and Juvavic nappe systems are not designated as Lower Austroalpine. Also terranes and 'extensional allochthons' which were located in the area of the Penninic Ocean should not be counted as Lower Austroalpine (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Jene Teile des Ostalpins, die in Jura und Kreide den äußeren Schelf am Südostrand des Penninischen Ozeans bildeten und die während dessen Öffnung und Schließung eine intensive strukturelle und/oder metamorphe Umgestaltung durchliefen. Sie bilden die tektonisch tiefsten Teile des Ostalpins direkt über den Penninischen Decken. Das Unterostalpin ist auf Decken und Zonen beschränken, die nur aus kontinentaler Kruste des vormaligen Adriatischen Kontinents aufgebaut sind. Diese wurden ab der mittleren Oberkreide mit der ozeanischen Lithosphäre des Penninischen Ozeans versenkt und erfuhren dabei zum Teil eine druckbetonte Metamorphose. Traditionell werden Schuppen von permomesozoischen Gesteinen, die an der Basis der Bajuvarischen, Tirolisch-Norischen und Juvavischen Deckensysteme liegen, nicht als Unterostalpin bezeichnet. Auch Terranes und 'extensional allochthons', die sich im Bereich des Penninischen Ozeans befunden haben, sollten nicht zum Unterostalpin gezählt werden (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Unterostalpin</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/231"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/213"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:27:02.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lower Austro-Alpine Nappes</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Unterostalpin</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#F0E000</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/213">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Err-Bernina Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Err-Bernina-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Tiefstes ostalpines Element über den Penninischen Decken im westlichen Teil der Ostalpen. Es überlagert die Penninischen Decken in Graubünden und im Unterengadiner-Fenster. Die Gesteinseinheiten des Err-Bernina-Deckensystems lagen in der Kreide am äußeren NW-Rand des Apulischen Schelfs bzw. am Rand des Penninischen Ozeans. In der Oberkreide wurden sie in den alpinen Orogenkeil einbezogen. Das kristalline Basement zeigt eine variszische grünschiefer- bis amphibolitfazielle Metamorphose.</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Err-Bernina Nappe System</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Err-Bernina-Deckensystem</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:04:37.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Deepest Austroalpine element over the Penninic nappes in the western part of the eastern Alps. It overlies the Penninic nappes in Graubünden and in the lower Engadine Window. The rock units of the Err-Bernina Nappe System are situated in the Cretaceous on the outer NW edge of the Apulian Shelf or on the edge of the Penninic Ocean. They were included in the Alpine orogenic wedge during the Upper Cretaceous. The crystalline basement exhibits a Variscan greenschist to amphibolite facies metamorphism.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/218"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/219"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/216"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/214"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/215"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/216">
	<rdfs:label xml:lang="de">Err-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Err Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Lowermost unit of the Err-Bernina Nappe System, which is thrust onto the Platta Nappe of the Upper Penninic nappes. It is tectonically overlain by either the Bernina Nappe or the Ela Nappe (adapted from BWG, 2005).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Err-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:01:31.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegendste Einheit des Err-Bernina-Deckensystems, die auf die Platta-Decke der Oberen Penninischen Decken überschoben ist. Tektonisch wird sie von der Bernina- bzw. der Ela-Decke überlagert (verändert nach BWG, 2005).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Err Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/215">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ela Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Lower Austroalpine margin and boundary of the Silvretta Seckau Nappe System in the southwest (between Klosters and the Engadine Line), which plunges to the east under the Upper Austroalpine units. Locally, the Ela Nappe is tectonically overlain by the Languard and Silvretta nappes. The Ela Nappe itself is overthrust onto the Arosa Zone around Davos and onto the Err Nappe in the Engadine (adapted from BWG, 2005).</skos:definition>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Rothorn Nappe</skos:hiddenLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/217"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ela-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Rothorn-Decke</skos:hiddenLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ela-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Auf der Tektonischen Karte der Schweiz 1 : 500.000 ist die Ela-Decke im Bereich Graubünden in zwei regionale Decken (bzw. Schuppen) gegliedert, die liegende Tschirpen-Decke (Dorfberg-Schuppe) und die hangende Rothorn-Decke. Diese Zweiteilung ist im Rätikon und Prätigau nicht mehr möglich.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ela Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Unterostalpine Umrandung und Begrenzung des Silvretta-Seckau-Deckensystems im Südwesten (zwischen Klosters und der Engadiner Linie), die in Richtung Osten unter die oberostalpinen Einheiten abtaucht. Lokal wird die Ela-Decke von der Languard- und der Silvretta-Decke tektonisch überlagert. Die Ela-Decke selbst ist um Davos auf die Arosazone bzw. im Engadin auf die Err-Decke überschoben (verändert nach BWG, 2005).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:04:01.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5CC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/217">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Dorfberg-Decke</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Tschirpen-Decke</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Dorfberg Nappe</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Dorfberg Subnappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Underlying portion of the Ela Nappe which is overthrust onto the Arosa Zone in the area between Arosa and Davos (adapted from BWG, 2005; Nagel, 2006).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Dorfberg-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">25</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegender Anteil der Ela-Decke, welcher im Bereich zwischen Arosa und Davos auf die Arosa Zone überschoben ist (verändert nach BWG, 2005; Nagel, 2006).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Dorfberg Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:03:02.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Dorfberg-Schuppe</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Tschirpen Nappe</skos:altLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/537"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/218">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Mitterspitz Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Mitterspitz-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mittagspitz-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Wird von der oberostalpinen Silvretta-Decke überlagert und ist ihrerseits auf die Oberen Penninischen Decken der Arosa Zone überschoben. Sie nimmt eine ähnliche tektonische Position ein wie die Subsilvrettiden Schollen und stellt damit die hangendste unterostalpine Einheit im Rätikon dar. Die Top-NW-gerichtete Deckenstapelung erfolgte in der Oberkreide (Turon). Die Mittagspitz-Decke umfasst sedimentäre Gesteine vom Permoskyth bis zum unteren Jura (verändert nach Nagel, 2006).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mittagspitz Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/537"/>
	<skos:definition xml:lang="en">It is overlain by the Upper Austroalpine Silvretta Nappe and is, in turn, overthrust onto the Upper Penninic nappes of the Arosa Zone. It occupies a tectonic position similar to that of the dislodged Sub-Silvrettide slices and thus represents the uppermost Upper Austroalpine unit in the Rätikon mountain range. The top NW-oriented nappe stacking took place during the Upper Cretaceous (Turonian). The Mittagspitz Nappe comprises sedimentary rocks of Permo-Scythian to Lower Jurassic (adapted after Nagel, 2006).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:01:56.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5CC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/214">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Bernina-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bernina Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bernina-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Bernina Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Crystalline nappe which outcrops predominantly in Graubünden and is overthrust onto the Err Nappe. South of the Engadine Line, the Bernina Nappe is overthrust by the Upper Austroalpine nappes (Languard and Silvretta nappes) (adapted from BWG, 2005).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Kristallin-Decke, die überwiegend in Graubünden aufgeschlossen und auf die Err-Decke überschoben ist. Südlich der Engadiner Linie wird die Bernina-Decke von den Oberostalpinen Decken (Languard- und Silvretta-Decke) überschoben (verändert nach BWG, 2005).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:01:10.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8B200</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/219">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/266"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Subsilvrettide Schollen /Engadiner Fenster/</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sub-Silvrettide Slices</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Subsilvrettide Schollen</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Occur at the nappe boundary between the Penninicum (Upper Penninic nappes) and the Austroalpine and are correlated with the Austroalpine. They are composed of weakly metamorphosed, Palaeozoic and Triassic deposits. These appeared during the subduction of the Penninicum during the Palaeogene in its present tectonic position (adapted after Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:02:33.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Treten an der der Deckengrenze zwischen dem Penninikum (Obere Penninische Decken) und dem Ostalpin auf und werden dem Unterostalpin zugeordnet. Sie setzen sich aus schwach metamorphen, paläozoischen und triassischen Ablagerungen zusammen. Diese kamen während der Subduktion des Penninikums im Paläogen in ihre heutige tektonische Position (verändert nach Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/220">
	<skos:definition xml:lang="de">Unterostalpiner nördlicher Rahmen des Tauernfensters über dem Penninikum. Nördlich des Tauernfensters wird das Deckensystem von der neogenen Salzach-Ennstal-Störung abgeschnitten. Die Gesteinseinheiten des Radstadt-Deckensystems, die sich im Oberjura und in der Unterkreide am äußeren NW-Rand des Apulischen Schelfs bzw. am SE-Rand des Penninischen Ozeans befunden hatten, wurden in der Oberkreide in den alpinen Orogenkeil einbezogen. Bereichsweise kann wie in den unterlagernden Penninischen Decken eine miozäne Metamorohose in unterer Grünschieferfazies nachgewiesen werden. Das kristalline Basement zeigt eine variszische grünschiefer- bis amphibolitfazielle Metamorphose und wird alpidisch retrograd überprägt. Die permomesozoischen Sedimente zeigen eine Alpidische Metamorphose, die in den hangenden Einheiten bis in die Grünschieferfazies reicht (Pestal et al., 2009).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">33</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Radstadt-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Radstadt Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Radstädter Deckensystem</skos:altLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/559"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Northern Lower Austroalpine part of the Tauern Window above the Penninicum. North of the Tauern Window, the nappe system is truncated by the Neogene Salzach-Enns Fault. The rock units of the Radstadt Nappe System, which had been located at the outer NW edge of the Apulian Shelf or at the SE edge of the Penninic Ocean during the Upper Jurassic and Lower Cretaceous, were integrated into the Alpine orogenic wedge during the Upper Cretaceous. In some areas, such as in the underlying Penninic nappes, a Miocene metamorphism in the lower greenschist facies can be detected. The crystalline basement exhibits a Variscan greenschist to amphibolite facies metamorphism and Alpine retrograde overprinting. The Permo-Mesozoic sediments exhibit an Alpine metamorphism ranging up to the greenschist facies in the overlying units (Pestal et al., 2009).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Radstadt-Deckensystem</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:40:27.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/226"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/223"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/222"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/224"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/221"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/229"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Radstadt Nappe System</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/366"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/365"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/230"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Radstädter-Deckensystem</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Radstadt-Deckensystem / Radstädter Deckensystem</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/226">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:25:32.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/227"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/228"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lantschfeld-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Lower Austroalpine nappe in the area northeast of the Tauern Window which is overthrust onto the Hochfeind Nappe and is, in turn, overlain by the Pleisling Nappe. There, the nappe contains predominantly Permo-Triassic metasediments and small, secondary crystalline elements (adapted from Häusler, 1995).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/270"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lantschfeld Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Unterostalpine Decke im Bereich nordöstlich des Tauernfensters, welche auf die Hochfeind-Decke überschoben ist und ihrerseits von der Pleisling-Decke überlagert wird. Die Decke umfasst dabei überwiegend permotriassische Metasedimente und untergeordnet kleine kristalline Elemente (verändert nach Häusler, 1995).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lantschfeld Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lantschfeld-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5CC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/227">
	<rdfs:label xml:lang="de">Hofalm-Schuppe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hofalm Subnappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hofalm-Schuppe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Hofalm Subnappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:25:22.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5CC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/228">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rauhwackenschuppe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rauhwackenschuppe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Rauhwackenschuppe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:25:37.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5CC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/229">
	<skos:altLabel xml:lang="en">Pleißling Nappe</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pleisling-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pleisling Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Unterostalpine Decke im Bereich nordöstlich des Tauernfensters, welche auf die Lantschfeld-Decke überschoben ist und ihrerseits von der Kesselspitz-Decke überlagert wird. Die Decke umfasst permotriassische Metasedimente und Elemente des paläozoischen Twenger Kristallins (verändert nach Häusler, 1995).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/270"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Pleisling Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:42:04.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Lower Austroalpine nappe in the area northeast of the Tauern Window which is overthrust onto the Lantschfeld Nappe and is, in turn, overlain by the Kesselspitz Nappe. The nappe contains Permo-Triassic metasediments and elements of the Palaeozoic Twenger Crystalline Complex (adapted from Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Pleißling-Decke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Pleisling-Decke</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8B200</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/223">
	<rdfs:label xml:lang="de">Katschberg-Zone</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Katschberg Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:24:27.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Katschberg Zone</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Katschberg-Zone</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/366">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tarntal Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tarntal-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Tarntaler Decke</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T14:42:07.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/222">
	<rdfs:label xml:lang="en">Hochfeind Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Lowermost Lower Austroalpine unit in the area northeast of the Tauern Window directly over the northern part of the Upper Penninic nappes. Tectonically overlain by the Lantschfeld Nappe. The Hochfeind Nappe consists primarily of Permo-Mesozoic metasediments (adapted from Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hochfeind Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hochfeind-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegendste unterostalpine Einheit im Bereich nordöstlich des Tauernfensters direkt über der Nordrahmenzone der Oberen Penninischen Decken. Tektonisch überlagert wird sie von der Lantschfeld-Decke. Die Hochfeind-Decke besteht überwiegend aus permomesozoischen Metasedimenten (verändert nach Häusler, 1995).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:16:31.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hochfeind-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/270"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/365">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hippold-Breccia Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hippold-Brekziendecke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T14:40:22.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5CC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/224">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:22:17.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kesselspitz Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kesselspitz-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Kesselspitz Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/270"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Unterostalpine Decke nordöstlich des Tauernfensters, welche auf die Pleisling-Decke überschoben ist und ihrerseits von den oberostalpinen Einheiten des Silvretta-Seckau-Deckensystems überlagert wird. Die Decke umfasst permotriassische Metasedimente und Elemente des paläozoischen Twenger Kristallins (verändert nach Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Lower Austroalpine nappe northeast of the Tauern Window which is overthrust onto the Pleisling Nappe and in turn is overlain by the Upper Austroalpine units of the Silvretta-Seckau Nappe System. The nappe contains Permo-Triassic metasediments and elements of the Palaeozoic Twenger Crystalline Complex (adapted from Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kesselspitz-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC9900</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/230">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stall-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Unterostalpiner Rahmen südlich des Tauernfensters, welcher das trennende tektonische Element zwischen den Oberen Penninischen Decken im Liegenden und dem oberostalpinen Koralpe-Wölz-Deckensystem darstellt. Die Stall-Decke umfasst zahlreiche isolierte tektonische Körper aus permomesozoischen Metasedimenten. Größere prä-mesozoische Anteile sind nur aus der Sadniggruppe bekannt. Lithologisch besteht das Kristallin der Stall-Decke aus migmatischen Para- und Orthogneisen sowie niedrigmetamorphen Glimmerschiefern und Quarziten, welche mit den im Verband stehenden permomesozoischen Metasedimenten eine inverse Lagerung implizieren (Fuchs &amp; Linner, 1995).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/226"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Lower Austroalpine area south of the Tauern Window which represents the disjunctive tectonic elements between the underlying Upper Penninic nappes and the Upper Austroalpine Koralpe-Wölz Nappe System. The Stall Nappe contains numerous isolated tectonic bodies composed of Permo-Mesozoic metasediments. Larger pre-Mesozoic portions are known only from the Sadnig Group. Lithologically, the crystalline rock of the Stall Nappe consists of migmatic paragneisses and orthogneisses as well as quartzites and micaschists with a low degree of metamorphism, which implies inverse layering with the associated Permo-Mesozoic metasediments (Fuchs &amp; Linner, 1995).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T12:54:08.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Stall-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stall Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Stall Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/221">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/225"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Hippold Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hippold-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hippold Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:22:00.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hippold-Decke</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC9900</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/225">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Krimmler Trias</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Krimml Triassic-Subnappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:37:31.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Krimml Triassic</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Krimmler Trias</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Krimmler-Trias-Schuppe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8B200</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/231">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Deepest Austroalpine element above the Penninic nappes on the on the eastern edge of the Alps, which overlies the Penninic nappes in the Rechnitz Window Group. In some areas, such as the underlying Penninic nappes, a Miocene metamorphism in lower greenschist facies can be detected. The rock units of the Semmering-Wechsel Nappe System are Cretaceous and are situated on the outer NW edge of the Apulian Shelf and on the edge of the Penninic Ocean. In the Upper Cretaceous, they are integrated into the Alpine orogenic wedge. The crystalline basement exhibits a Variscan greenschist to amphibolite facies metamorphism and an Alpine retrograde overprinting. The Permo-Mesozoic sediments exhibit an Alpine greenschist facies metamorphism.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Semmering-Wechsel-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Semmering-Wechsel-Deckensystem</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Tiefstes ostalpines Element über den Penninischen Decken am Alpen-Ostrand, das die Penninischen Decken im Bereich der Rechnitzer Fenstergruppe überlagert. Bereichsweise kann wie in den unterlagernden Penninischen Decken eine miozäne Metamorphose in unterer Grünschieferfazies nachgewiesen werden. Die Gesteinseinheiten des Semmering-Wechsel-Deckensystems lagen in der Kreide am äußeren NW-Rand des Apulischen Schelfs bzw. am Rand des Penninischen Ozeans. In der Oberkreide wurden sie in den alpinen Orogenkeil einbezogen. Das kristalline Basement zeigt eine variszische grünschiefer- bis amphibolitfazielle Metamorphose und wird alpidisch retrograd überprägt. Die permomesozoischen Sedimente zeigen eine alpidische grünschieferfazielle Metamorphose.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Semmering-Wechsel Nappe System</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/234"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/232"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T15:02:07.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Semmering-Wechsel Nappe System</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/234">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Deepest Austroalpine element on the eastern edge of the Alpine which overlies the Lower Penninic nappes in the area of the Rechnitzer Window Group. The only contact with the Semmering Nappe is in the area of the Semmering where Permo-Triassic metasedimentary rocks of both units are contiguous. These are steep, and are overprinted by the Mur-Mürz Fault System. Presumably, however, the Semmering Nappe occupies the overlying position. Otherwise, the Wechsel Nappe is overlain by the Upper Austroalpine nappes (Vorau, Stuhleck-Kirchberg, and Sieggraben nappes). The Wechsel Nappe comprises the Pre-Alpine metamorphically imprinted Wechsel Complex and Permo-Triassic metasediments. The spatial relationship between the crystalline rock and the overlying metasedimentary rocks indicates an upright layering of the Wechsel Nappe. The Alpine metamorphism reached lower greenschist facies conditions. The Wechsel Nappe outcrops in the Wechsel or Wiesmath Window and other small windows (adapted from Fuchs &amp; Schnabel, 1995).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wechsel-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Tiefstes ostalpines Element am Alpenostrand, das die Unteren Penninischen Decken im Bereich der Rechnitzer-Fenstergruppe überlagert. Ein Kontakt zur Semmering-Decke ist nur im Bereich des Semmerings gegeben, wo permotriassische Metasedimente beider Einheiten aneinander grenzen. Diese stehen steil und werden durch das Mur-Mürz-Störungssystem überprägt. Vermutlich nimmt aber die Semmering-Decke die hangende Position ein. Ansonsten wird die Wechsel-Decke von Oberostalpinen Decken (Vorau-, Stuhleck-Kirchberg-, Sieggraben-Decke) überlagert. Die Wechsel-Decke besteht aus dem präalpidisch metamorph geprägten Wechsel-Komplex und permotriassischen Metasedimenten. Die räumliche Beziehung zwischen Kristallin und auflagernden Metasedimenten indiziert eine aufrechte Lagerung der Wechsel-Decke. Die Alpidische Metamorphose erreicht die untere Grünschieferfazies. Die Wechsel-Decke ist ist im Wechsel- bzw. Wiesmath-Fenster und weiteren kleinen Fenstern aufgeschlossen (verändert nach Fuchs &amp; Schnabel, 1995).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/227"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Wechsel Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:30:33.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wechsel Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wechsel-Decke</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/232">
	<rdfs:label xml:lang="en">Semmering Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Semmering Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Hangendes Element des Semmering-Wechsel-Deckensystems am Alpenostrand. Sie wird durch die Troiseck-Floning-Teildecke des Silvretta-Seckau-Deckensystems bzw. durch die Stuhleck-Kirchberg-Decke des Koralpe-Wölz-Deckensystems überlagert. Die Semmering-Decke besteht aus mehreren Teildecken, welche zum Teil eine isoklinale Verfaltung aufweisen, sodass sich diese Einheiten in aufrechte und inverse Abfolgen gliedern lassen. Im Bereich der Mur-Mürz-Störung erfolgt eine durchgreifende spröde Überprägung im Miozän, welche die Abfolge stark zerlegt. Die Alpidische Metamorphose erreichte Bedingungen der unteren Grünschieferfazies.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Semmering-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Upper element of the Semmering-Wechsel Nappe System on the eastern edge of the Alpine. It is overlain by the Troiseck-Floning Subnappe of the Silvretta-Seckau Nappe System or by the Stuhleck-Kirchberg Nappe of the Koralpe-Wölz Nappe System. The Semmering Nappe is composed of several subnappes , which exhibit partial isoclinal folding, so that these units can be divided into upright and inverted sequences. In the area of the Mur-Mürz Fault, there is a thoroughgoing, brittle, Miocene overprinting which strongly dissects the sequence. The Alpine metamorphism reached lower greenschist facies conditions.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Semmering-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/233"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T12:51:56.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5CC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/233">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sauerbrunn-Schuppe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sauerbrunn Subnappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sauerbrunn Subnappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sauerbrunn-Schuppe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:27:01.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFCC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/115">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Oberostalpin</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Upper Austroalpine Nappes</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/144"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/149"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Nappe stack formed of crystalline rocks and Palaeozoic and Mesozoic (meta-) sediments. After the opening of the Penninic Ocean in the Middle Jurassic, the rocks of the present Austroalpine were on the northern edge of the Adriatic (Apulian) Plate, which had begun to break away from the main body of the African Plate during the Permian. In the Late Upper Jurassic (about 150 Ma), the Austroalpine was separated from the rest of the Adriatic Plate, and from the Early Lower Cretaceous (about 135 Ma), during the course of the Alpine event, it was subducted under the latter. The earliest sedimentary cover originated at the same time, and from the Early Upper Cretaceous (approx. 95 Ma), large portions of the crystalline complex were separated from the mantle. Until the Middle Upper Cretaceous (approx. 85 Ma), this resulted in a complex tectonic structure, which was subsequently thrust to the northwest onto the Penninic nappes (adapted from Schmid et al., 2004. Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Von kristallinen Gesteinen sowie aus paläozoischen und mesozoischen (Meta-)Sedimenten aufgebauter Deckenstapel. Die Gesteine des heutigen Ostalpins lagen nach der Öffnung des Penninischen Ozeans im mittleren Jura am nördlichen Rand der Adriatischen (Apulischen) Platte, die sich ab dem Perm von der Hauptmasse der Afrikanischen Platte zu lösen begonnen hatte. Im späten Oberjura (ca. 150 Ma) wurde das Ostalpin vom Rest der Adriatischen Platte abgetrennt und ab der frühen Unterkreide (ca. 135 Ma) im Zuge des Alpidischen Ereignisses unter diese subduziert. Dabei entstanden erste Sedimentdecken und ab der frühen Oberkreide (ca. 95 Ma) wurden große Teile des Kristallins vom Mantel abgetrennt. Bis in die mittlere Oberkreide (ca. 85 Ma) entstand so ein komplexer Deckenstapel, der in weiterer Folge gegen Nordwesten auf die Penninischen Decken aufgeschoben wurde (verändert nach Schmid et al., 2004; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Upper Austro-Alpine Nappes</rdfs:label>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Oberostalpin"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:36:22.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Oberostalpin</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/182"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC3300</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/149">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Juvavic Nappe System</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/796"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Juvavic Nappe System</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Beinhaltet Decken aus permomesozoischen Sedimenten ohne Zusammenhang mit einem kristallinen Untergrund. Die Decken des Juvavischen Deckensystems wurden bereits ab dem frühen Oberjura (ca. 160 Ma) von ihrem Untergrund abgelöst und auf das zukünftige Tirolisch-Norische Deckensystem aufgeschoben. Dies geschah wahrscheinlich zum Teil im Zuge der Obduktion von Einheiten aus dem Neotethys-Ozean (Meliatikum), zum Teil aber auch in einem transpressiven Regime im späten Oberjura und in der frühen Unterkreide (verändert nach Schmid et al., 2004).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Contains nappes from Permo-Mesozoic sediments with no connection to a crystalline basement. The nappes of the Juvavic Nappe System were detached from their basement and thrust onto the future Tirolic-Noric Nappe System as early as the Early Upper Jurassic (about 160 Ma). This probably occurred, in part, during the obduction of units from the Neotethys Ocean (Meliaticum), but also partly during a transpressive regime in the Late Upper Jurassic and Early Lower Cretaceous (adapted from Schmid et al., 2004).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Juvavisches Deckensystem</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/155"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/154"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/151"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/150"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Juvavisches Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/153"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/152"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:58:30.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A05BE5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/153">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hüpflinger-Decke</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hüpflinger-Decke</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hüpfling-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hüpfling-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hüpfling Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:51:57.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Hüpfling Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#8944E5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/152">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hallstätter Zonen und Deckschollen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hallstätter Zonen und Deckschollen</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hallstätter Zonen und Deckschollen</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CB8FEF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/155">
	<rdfs:label xml:lang="en">Schneeberg Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schneeberg Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:52:20.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schneeberg-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Schneeberg-Decke</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A05BE5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/154">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Mürzalpen-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Mürzalpen Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mürzalpen-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mürzalpen Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:52:08.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#BF77EF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/151">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:51:22.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Dachstein-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Dachstein-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Dachstein Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Dachstein Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#BF77EF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/150">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Berchtesgaden Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Berchtesgaden-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Berchtesgaden Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Berchtesgaden-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:50:37.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Berchtesgadener-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Berchtesgadener-Decke</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A05BE5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/116">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">18</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/123"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/124"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/125"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Bajuvarisches Deckensystem</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The nappes of the Bajuvaric Nappe System are composed of Permo-Mesozoic sedimentary rocks and were integrated into the Alpine orogenic wedge beginning in the Middle Lower Cretaceous (approx. 120 Ma). They exhibit basal oblique truncations. This indicates that the shearing of the crystalline basement did not occur at a continuous level, but rose from the south (east) to the north (west) to ever higher stratigraphic levels. In its westernmost reaches, the Bajuvaric Lechtal Nappe still exhibits local connection with its crystalline basement in the form of the Silvretta Seckau Nappe System. The Allgäu Nappe, which it overthrusts, begins with Lower to Middle Triassic strata. The northernmost tectonic element, the thin lamella of the Cenomanian marginal sliver, is primarily comprised of Jurassic to Cenomanian rocks. The nappes of the Bajuvaric Nappe System west of the Inntal valley show a pronounced fold structure with E-W striking, somewhat tightly compressed synclinal folds with Jurassic and Cretaceous rocks, and between them, towering Upper Triassic Hauptdolomit anticlines. East of the Inntal Valley, the Bajuvaric Nappes are almost entirely concealed from the Tirolicum (Tirolic arc) which is advanced far to the north. Only from the Lake Traunsee area do they once again form a broadly outcropped zone (adapted from Schmid et al., 2004).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Decken des Bajuvarischen Deckensystem sind aus permomesozoischen Sedimentgesteinen aufgebaut und wurden ab der mittleren Unterkreide (ca. 120 Ma) in den alpidischen Orogenkeil einbezogen. Sie zeigen basale Schrägzuschnitte, das heißt, die Abscherung vom kristallinen Sockel erfolgte nicht horizontbeständig, sondern stieg von Süd(ost) gegen Nord(west) in immer höhere stratigraphische Niveaus empor. Ganz im Westen zeigt die bajuvarische Lechtal-Decke lokal noch den Zusammenhang mit ihrem kristallinen Sockel in Form des Silvretta-Seckau-Deckensystems. Die von ihr überschobene Allgäu-Decke beginnt mit Schichtgliedern der unteren bis mittleren Trias. Das nördlichste tektonische Element, die schmale Lamelle der so genannten Cenoman-Randschuppe, beinhaltet hauptsächlich jurassische bis cenomane Gesteine. Die Decken des Bajuvarischen Deckensystems westlich des Inntales zeigen einen ausgeprägten Faltenbau mit E–W-streichenden, teilweise enggepressten Mulden mit Jura- und Kreidegesteinen und dazwischen aufragenden Antiklinalen aus obertriassischem Hauptdolomit. Östlich des Inntales werden die bajuvarischen Decken vom weit nach Norden vorgedrungenen Tirolikum (Tirolischer Bogen) fast völlig verdeckt. Erst ab dem Bereich des Traunsees bilden sie wieder eine breit aufgeschlossene Zone (verändert nach Schmid et al., 2004).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/119"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/117"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/118"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/120"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/121"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/122"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/796"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Bajuvaric Nappe System</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:53:01.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bajuvarisches Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bajuvaric Nappe System</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2B2FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/117">
	<rdfs:label xml:lang="de">Allgäu-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Allgäu-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Allgäu Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:35:24.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Allgäu Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8D8FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/119">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Frankenfels Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Frankenfels Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Frankenfels-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Frankenfelser-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Frankenfelser-Decke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Frankenfels-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:35:47.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8D8FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/118">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Cenoman-Randschuppe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Cenoman-Randschuppe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cenoman-Randschuppe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5E5FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/124">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sulzbach Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sulzbach-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sulzbach-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sulzbach Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:37:20.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#9999FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/123">
	<rdfs:label xml:lang="de">Reichraming-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Reichraming-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Reichraming Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Reichraminger-Decke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Reichraminger-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Reichraming Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:37:10.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCCCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/125">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ternberg-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ternberg-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ternberg Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ternberger-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:37:29.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ternberg Nappe</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Ternberger-Decke</skos:altLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8D8FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/120">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:35:58.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kieselkalkschuppen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kieselkalkschuppen</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kieselkalkschuppen</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#9999FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/122">
	<rdfs:label xml:lang="en">Lunz Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lunz-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lunz Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lunzer-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lunz-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Lunzer-Decke</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:36:20.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCCCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/121">
	<rdfs:label xml:lang="de">Lechtal-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:36:07.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lechtal-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lechtal Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lechtal Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2B2FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/156">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">34</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/796"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Koralpe-Wölz-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Umfasst lithostratigraphische Einheiten, von welchen viele eine permische Metamorphose erlebten und die eine zumeist intensive eoalpidische Metamorphose- und Strukturprägung aufweisen. Die Einheiten zeichnen sich durch das völlige Fehlen transgressiv auflagernder permo-mesozoischer Sedimentgesteine aus. Diese müssen bereits in der Unterkreide (ab 135 Ma) abgeschert worden sein. Nach feldgeologischen Gesichtspunkten lassen sich die einzelnen lithostratigraphischen Einheiten scharf voneinander abgrenzen. Da an diesen Grenzen oft Metamorphosesprünge auftreten, müssen auch Relativbewegung stattgefunden haben. Demnach sind die Grenzflächen als Deckengrenzen zu betrachten. Das Zentrum des Koralpe-Wölz-Deckensystems ist durch jene Einheiten markiert, welche während des eoalpidischen Ereignisses eine eklogitfazielle Metamorphose erfahren haben. Sowohl gegen das Liegende als auch gegen das Hangende dieser Einheiten nimmt der Metamorphosegrad ab. Das bedeutet, dass der Deckenstapel erst nach dem Metamorphosehöhepunkt im Turonium (ca. 92 Ma) entstanden sein kann. Die Exhumation der Einheiten erfolgte in der Oberkreide (ab 92 Ma) durch Überschiebungen im liegenden und Abschiebungen im hangenden Teil des Deckenstapels. Demnach stellt das Koralpe-Wölz-Deckensystem einen metamorphen Extrusionskeil dar, der während des eoalpidischen Ereignisses entstand. Da das Koralpe-Wölz-Deckensystem Eklogite enthält, müssen dessen Einheiten bis zum Metamorphosehöhepunkt im Verband mit einer in Subduktion begriffenen Lithosphärenplatte gestanden haben. Daher waren die Einheiten des Koralpe-Wölz-Deckensystems Teil der eoalpidischen Unterplatte (verändert nach Schmid et al., 2004; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Koralpe-Wölz-Deckensystem</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Koralpe-Wölz Nappe System</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/196"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Includes lithostratigraphic units, many of which experienced a Permian metamorphism and which generally exhibit intense Eoalpine metamorphism and structural characteristics. The units are characterised by the complete absence of overlying, transgressive, Permo-Mesozoic sedimentary rocks. These must have already been sheared off in the Lower Cretaceous (from 135 Ma). According to field-geological criteria, the individual lithostratigraphic units can be sharply demarcated from each other. Because metamorphic breaks often occur at these boundaries, relative movement must have also taken place. Accordingly, the contacts are to be regarded as nappe boundaries. The centre of the Koralpe Wölz Nappe System is marked by those units which underwent an eclogite facies metamorphism during the Eoalpine event. The degree of metamorphism decreases towards both towards the top and towards the bottom of these units. This implies that the nappe stack cannot have originated until after the peak metamorphism in the Turonian (approx. 92 Ma). The exhumation of the units took place in the Upper Cretaceous (from 92 Ma) by thrust faults in the underlying parts and normal faults in the overlying parts of the nappe stack. Therefore, the Koralpe Wölz Nappe System represents a metamorphic extrusion wedge which originated during the Eoalpine event. As the Koralpe Wölz Nappe System contains eclogites, its units must have been connected to a lithospheric plate understood to be in subduction up until peak metamorphism. Therefore, the units of the Koralpe-Wölz Nappe System were part of the lower Eoalpine plate. (adapted from Schmid et al., 2004. Froitzheim et al., 2008.)</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/177"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/179"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/172"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/173"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/170"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/171"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/180"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/181"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:59:08.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/157"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/158"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/159"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/164"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/165"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/162"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/163"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/169"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/167"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/168"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/160"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/161"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/394"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/392"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/390"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/391"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Koralpe-Wölz Nappe System</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EF7700</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/180">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wölz-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wölz Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:58:21.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Wölz Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wölz-Decke</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/168">
	<skos:definition xml:lang="en">The concept Rabenwald Nappe, was established for the geological map GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014) and further used in the neighbouring geological map ÖK50 136 Hartberg, ÖK50 165 Weiz, ÖK50 103 Kindberg, ÖK50 104 Mürzzuschlag, ÖK50 Blatt 107 Mattersburg, and ÖK50 Blatt 108 Deutschkreuz. Rabenwald origins from the forest Rabenwald with the mountain Rabenwaldkogel (1.280 m) south east of the town Birkfeld. This nappe is solely built up of the Strallegg Complex. The nappe is subdivided in three areas in the eastern part of the east alpine. In all areas, the nappe is overlaid by the Stuhleck-Kirchberg Nappe. No information exists about the direction of the thrust fault up to date, but referred to existing cooling ages (Schuster et al., 2001b), an emplacement in Late Cretaceous can be assumed. The Rabenwald Nappe is not overlapped by another nappe and the position is equivalent to the Sieggraben Nappe. Since no direct contact between Rabenwald and Sieggraben Nappe is known, the ranking is unknown. Schuster R. &amp; Ilickovic T. (2015).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Rabenwald Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rabenwald-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Rabenwald-Decke</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorkommen auf GK50 Blatt 135 Birkfeld der Geologischen Bundesanstalt</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rabenwald Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/952"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:55:05.000Z</dcterms:created>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Occurrence on the map sheet GK50 135 Birkfeld of the Geological Survey of Austria</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Der Begriff Rabenwald-Decke wurde im Zuge der Erstellung des Kartenblattes GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014) geschaffen und ist auch auf den Karten ÖK50 136 Hartberg, ÖK50 165 Weiz, ÖK50 103 Kindberg, ÖK50 104 Mürzzuschlag und ÖK50 Blatt 107 Mattersburg-108 Deutschkreuz zu finden. Er beschreibt eine Decke, die sich zur Gänze aus dem Strallegg-Komplex aufbaut. Namensgebend ist der Rabenwald mit dem Rabenwaldkogel (1.280 m) südöstlich von Birkfeld. Die Rabenwald-Decke ist im östlichen Teil des Ostalpins in drei Gebieten vorhanden. In allen Fällen überlagert sie die Stuhleck-Kirchberg-Decke. Angaben über die Überschiebungsrichtung sind derzeit nicht vorhanden, mit Bezug auf Abkühlalter (Schuster et al., 2001b) muss die Platznahme aber in der späten Kreide erfolgt sein. Die Rabenwald-Decke wird nirgendwo von einer höheren Decke überlagert und sie ist damit in einer ähnlichen Position wie die Sieggraben-Decke. Da es keinen direkten Kontakt zwischen Rabenwald- und Sieggraben-Decke gibt, muss offen bleiben, welche der beiden Decken die höhere Position einnimmt. Schuster R. &amp; Ilickovic T. (2015).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EF7700</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/167">
	<skos:definition xml:lang="de">Hangendster Teil des Koralpe-Wölz-Deckensystems südlich des Tauernfensters. Im Liegenden wird die Prijakt-Decke durch die Schober-Decke begrenzt und ist mit dieser großräumig verfaltet. Die südliche (hangende) Begrenzung zum Drauzug-Gurktal-Deckensystem bilden durchgehend oligozäne und miozäne Störungssysteme. Geographisch reicht die Decke von der nördlichen Kreuzeckgruppe (Polinik) bis in die südliche Schobergruppe. Die Prijakt-Decke besteht vorwiegend aus Paragneisen und Glimmerschiefern des Prijakt-Polinik-Komplexes, welcher eoalpidisch eine Hochdruckmetamorphose erfahren hat (verändert nach Behrmann, 1990).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Prijakt Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Prijakt-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Prijakt Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/18"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Uppermost part of Koralpe Wölz Nappe System south of the Tauern Window. The Prijakt Nappe is underlain by, and to a large degree, folded with the Schober Nappe. Continuous Oligocene and Miocene fault systems form the southern (upper) boundary with the Drauzug-Gurktal Nappe System. Geographically, the nappe ranges from the northern Kreuzeck Group (Polinik) to the southern Schober Group. The Prijakt Nappe consists primarily of paragneisses and micaschists of the Prijakt-Polinik Complex wherein an Eoalpine, high-pressure metamorphism occurred (adapted from Behrmann, 1990).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Prijakt-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:05:19.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E55B00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/169">
	<skos:definition xml:lang="de">Die Radenthein Decke wird klassisch den mittleren Austroalpinen Einheiten zugeordnet. Diese Decke wurde nur durch einem Metamorphoseevent geprägt, der Alpinen Metamorphose. (Neubauer et al., 1998)</skos:definition>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/394"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Radenthein Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Radenthein-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Radenthein nappe is classically interpreted to represent the Middle Austroalpine units. This nappe was affected by one (Alpine) metamorphism only. (Neubauer et al., 1998)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1022"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:55:21.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Radenthein-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Radenthein Nappe</rdfs:label>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B23500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/164">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:54:23.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Petzeck Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Petzeck-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Petzeck-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Petzeck Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFA747</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/163">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Millstatt Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Millstatt Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:54:08.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Millstatt-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Millstatt-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D84100</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/165">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Plankogel Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Plankogel Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:54:35.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Plankogel-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Plankogel-Decke</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/160">
	<rdfs:label xml:lang="de">Hochschober-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">22</dcterms:hasVersion>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Hochschober-Decke</skos:hiddenLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Hochschober-Decke</skos:hiddenLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegendste Einheit des Oberostalpins südlich des Tauernfensters, sie überlagert die unterostalpinen Schuppen der Stall-Decke bzw. die Oberen Penninischen Decken. Im östlichsten Teil (Schobergruppe) wird die Schober-Decke von der Prijakt-Decke überlagert, ansonsten grenzt sie entlang des Defereggen-Antholz-Vals-Störungssystems an das Drauzug-Gurktal-Deckensystem. Geographisch reicht die Schober-Decke von der Schobergruppe (Osttirol) über die Rieserfernergruppe bis zum SW-Rand der Zillertaler Alpen. Die Schober-Decke besteht vorwiegend aus Paragneisen und Glimmerschiefern, welche eoalpidisch eine amphibolitfazielle Metamorphose erfahren haben, die gegen Westen in ihrer Intensität abnimmt (verändert nach Behrmann, 1990).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Lowermost Upper Austroalpine unit south of the Tauern Window, it overlies the Lower Austroalpine subnappes of the Stall Nappe or the Upper Penninic Nappe. In the easternmost part (Schober Group), the Schober Nappe is overlain by the Prijakt Nappe, or else it adjoins the Drauzug-Gurktal Nappe System along the Defereggen-Antholz-Vals Fault System. Geographically, the Schober Nappe ranges from the Schober Group (East Tyrol) across the Rieserferner Group to the SW edge of the Zillertal Alps. The Schober Nappe consists primarily of paragneisses and micaschists which experienced an Eoalpine amphibolite facies metamorphism, that decreases in intensity toward the west (adapted from Behrmann, 1990).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Hochschober Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schober-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schober Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:05:53.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/18"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EF8F00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/181">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lesach-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Lesacher-Decke</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lesach Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lesacher-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lesach-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:53:56.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lesach Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFCB77</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/162">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:57:24.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Stuhleck-Kirchberg-Decke wird vom Teufelstein-Komplex (Matura &amp; Schuster, 2014) aufgebaut. Die Stuhleck-Kirchberg-Decke nimmt große Teile der Buckligen Welt östlich des Wechselfensters (GK50 Blatt 106 Aspang-Markt, Fuchs &amp; Schnabel, 1995; GK50 Blatt 137 Oberwart, Herrmann &amp; Pahr, 1982), im Bereich der Fischbacher Alpen und des Jogellandes westlich und südlich des Wechselfensters (GK50 Blatt 104 Mürzzuschlag, Mandl et al., 2001; GK50 Blatt 135 Birkfeld, Matura &amp; Schuster, 2014) und des Bergzuges nördlich des Mürztales ein. An der Westseite des Wechselfensters zeigt die Stuhleck-Kirchberg-Decke einen flach gegen Westen fallender kretazischen Kontakt zur unterlagernden Vorau-Decke des Silvretta-Seckau-Deckensystems und zur Wechsel-Decke des Unterostalpins. Auch an der Westseite des Wiesmather Fensters ist eine flach, WSW fallende kretazische Deckengrenze erhalten. Die Deckengrenzen gegenüber den Penninischen Decken im Bereich der Rechnitzer Fenstergruppe und Begrenzungen, die durch steilstehende, oft gegen ENE einfallende Abschiebungen gebildet werden, entstanden im Miozän. Die Deckengrenze zur überlagernden Rabenwald-Decke liegt flach und entstand in der Oberkreide als grünschiefer- bzw. amphibolitfazielle, NE gerichtete Überschiebung. Die Platznahme der Sieggraben-Decke erfolgte ebenso an einer NE gerichteten Überschiebung in der Oberkreide. Auch hier sind die primären Kontakte lokal durch steilstehende jüngere Störungen überprägt. Schuster R. &amp; Ilickovic T. (2015).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kirchberg-Stuhleck-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stuhleck-Kirchberg Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Stuhleck-Kirchberg-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Kirchberg-Stuhleck Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stuhleck-Kirchberg-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/952"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Kirchberg-Stuhleck-Decke</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The Stuhleck-Kirchberg Nappe is built up of the Teufelstein Complex (Matura &amp; Schuster, 2014). The nappe is a dominant part of the hilly area Buckligen Welt east of the Wechselfenster (geological maps: GK50 Blatt 106 Aspang-Markt, Fuchs &amp; Schnabel, 1995; GK50 Blatt 137 Oberwart, Herrmann &amp; Pahr, 1982), in the area of Fischbacher Alpen, Jogellandes west and south of the Wechselfenster (GK50 Blatt 104 Mürzzuschlag, Mandl et al., 2001; GK50 Blatt 135 Birkfeld, Matura &amp; Schuster, 2014), and north of the valley Mürztal. On the western side of the Wechselfenster, the Stuhleck-Kirchberg Nappe features a Cretacious contact inclining flatly towards west on top of the Vorau- Nappe (Silvretta Seckau Nappesystem) and Wechsel Nappe (Lower East Alpine). Similar situation can be spotted on the western side of the Wiesmather Fenster where the contact zone inclines WSW. The formation of the nappe edge next to the Rechnitzer Fenster group (part of the penninic nappe) was originated during Miocene by steep normal fault inclining ENE. The flat nappe edge to the overlapping Rabenwald Nappe is developed in the Upper Cretaceous by thrust fault under amphibolite and greenschist facies conditions respectively. The emplacement of the Sieggraben Nappe took also place in the Upper Cretaceous and is caused by a thrust fault inclining NE. Schuster R. &amp; Ilickovic T. (2015).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFA747</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/161">
	<rdfs:label xml:lang="de">Innsbrucker Quarzphyllit-Decke</rdfs:label>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/196"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Innsbrucker Quarzphyllit-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Innsbrucker Quarzphyllit Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:53:42.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Innsbrucker Quarzphyllit Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFA747</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/179">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:57:36.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Texel Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Texel Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Texel-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Texel-Decke</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D84100</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/157">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Glimmerschiefer Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Glimmerschiefer Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Glimmerschiefer Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:53:30.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#992D00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/159">
	<rdfs:label xml:lang="de">Ennstaler Phyllitzone</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ennstaler Phyllitzone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ennstaler Phyllitzone</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:53:10.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFBF5F</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/158">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Donnersbach-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:52:47.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Donnersbach Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Donnersbach Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Donnersbach-Decke</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EF8F00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/196">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/161"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/127"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wagrain Phyllitzone</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Lowermost nappe of the Koralpe-Wölz Nappe System in the vicinity of Wagrain. It is overthrust onto the Weisspriach Nappe of the Silvretta-Seckau Nappe System and is bounded by the SEMP (Salzach–Ennstal–Mariazell–Puchberg) Fault in the north (adapted from Exner, 1996).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegendste Decke des Koralpe-Wölz-Deckensystems im Bereich um Wagrain. Sie ist auf die Weißpriach-Decke des Silvretta-Seckau-Deckensystems überschoben und wird im Norden von der SEMP-Störung begrenzt (verändert nach Exner, 1996).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wagrain Phyllitzone</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wagrain Phyllite Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:42:05.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFCB77</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/394">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gstoder-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/169"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Gstoder-Decke ist zwischen (östlichem) Tauernfenster und Graz die hangendste Decke des Koralpe-Wölz-Deckensystems. Sie tritt in den tektonischen (Halb-)fenstern von Ramingstein, Oberhof, Wimitz und Friesach auf. Im Liegenden wird die Gstoder-Decke durch die Jankitzkogel-Decke (Osten), durch die Mirnock-Decke (Süden), durch die Katschberg-Zone (Westen) und an oligozänen-miozänen Seitenverschiebungen zur Weißpriach-Decke, Lessach-Zone, Donnersbach-Decke, Krautwasch-Decke, Pusterwald-Decke (Norden) begrenzt. Hangend wird sie durch die Bundschuh-Decke des Ötztal-Bundschuh-Deckensystems sowie durch Basale Glimmerschiefer Decke(n) des Drauzug-Gurktal-Deckensystems überlagert. Die Gstoder-Decke umfasst Granatglimmerschiefer, Amphibolite, Gneise, Marmore und Graphitschiefer des Radenthein-Komplexes mit eoalpidischer Metamorphoseprägung (Iglseder, C.‚ 2015, unveröffentlichtes Manuskript).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2015-09-11T12:24:33.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">The Gstoder Nappe is the highest nappe stack of the Koralpe-Wölz Nappe System between the (eastern) Tauern Window and Graz. The nappe occurs in the tectonic (semi-) windows of Ramingstein, Oberhof, Wimitz and Friesach. Footwall units are the Jankitzkogel Nappe (east), the Mirnock Nappe (south), the Katschberg-zone (west), Oligocene-Miocene side shifts of the Weißpriach Nappe, Lessach zone Donnersbach Nappe, Krautwasch Nappe and the Pusterwald Nappe in the north. Overlying units are the Bundschuh Nappe and the micashists of the Drauzug-Gurktal Nappe System. The Gstoder Nappe comprises lithologically garnet mica schists, amphibolites, gneiss, marble and graphite bearing schists of the Radenthein Complex with an early Alpine metamorphic imprint. (Iglseder, C.‚ 2015, unpublished manuscript).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gstoder Nappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B23500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/177">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">St. Lorenzen Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">St. Lorenzen-Decke</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">St. Lorenzen-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:57:12.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">St. Lorenzen Nappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5B299</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/171">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Saualpe-Koralpe Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Saualpe-Koralpe-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Saualpe-Koralpe Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Saualpe-Koralpe-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:55:45.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E55B00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/391">
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Occurrence on the map sheet GK50 135 Birkfeld of the Geological Survey of Austria</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Radegund Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorkommen auf GK50 Blatt 135 Birkfeld der Geologischen Bundesanstalt</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">The term Radegund Nappe is used in Schuster et al. (2914) and in the related legends of the geological maps: GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014), GK50 Blatt 164 Graz (Flügel et al., 2011) and ÖK50 Blatt 165 Weiz. The name origins from the village St. Radegund (Styria). This nappe is solely built up of the Rappold Complex and comprises large parts of the Radegunder Crystallins. There are no outcrops exposed in the foot wall of the tectonic units. Related to the Gleinalpe, a nappe containing the Wölz Complex or related to the Silvretta-Seckau Nappesystem should be overlaid. The hanging wall of the Radegund Nappe is overlaid by the Waxenegg Nappe, which experienced Epidote-Amphibolite facies condition in the border zone. Schuster R. &amp; Ilickovic T. (2015).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2015-09-11T07:31:27.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/952"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Der Ausdruck Radegund-Decke wird in Schuster et al. (2014) und in den Legenden der Kartenblätter GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014), GK50 Blatt 164 Graz (Flügel et al., 2011) und ÖK50 Blatt 165 Weiz, verwendet. Sie wird ausschließlich aus dem Rappold-Komplex aufgebaut. Die Radegund-Decke umfasst große Teile des „Radegunder Kristallins“ bei der namensgebenden Ortschaft St. Radegund (Stmk.) Tektonische Einheiten im Liegenden der Radegund-Decke sind nicht aufgeschlossen, nach den Verhältnissen in der Gleinalpe sollte aber eine Decke, die aus dem Wölz-Komplex besteht oder die dem Silvretta-Seckau-Deckensystem angehört, folgen. Im Hangenden überlagert an mehreren Stellen die Waxenegg-Decke, wobei die Gesteine im Grenzbereich unter Bedingungen der Epidot-Amphibolitfazies geprägt sind. Schuster R. &amp; Ilickovic T. (2015).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Radegund-Decke</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EF8F00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/170">
	<rdfs:label xml:lang="de">Rappold-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Obsolete working term</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Rappold Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rappold-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Obsoleter Arbeitsbegriff</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rappold Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:55:33.000Z</dcterms:created>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/390">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Waxenegg-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorkommen auf GK50 Blatt 135 Birkfeld</skos:scopeNote>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2015-09-09T13:11:56.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Der Begriff Waxenegg-Decke wurde im Zuge der Erstellung des Kartenblattes GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014) eingeführt und wird auch in Schuster et al. (2014) verwendet. Die Waxenegg-Decke wird vom Rossegg-Komplex aufgebaut. Namensgebend ist der Ort Waxenegg westlich von Anger (Stmk.). Die Waxenegg-Decke umfasst, den nordwestlichen Teil des „Radegunder Kristallins“ auf GK50 Blatt 164 Graz (Flügel et al., 2011) und einen N–S orientierten, 10 x 2 km breiten Streifen des „Angerkristallins“ zwischen Rossegg und Oberfeistritz auf GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014). Die Waxenegg-Decke überlagert die Radegund-Decke mit einer SW-fallenden Deckengrenze, die unter Bedingungen der Epidot-Amphibolitfazies geprägt ist und in der Oberkreide entstanden ist. Im Bereich des „Radegunder Kristallins“ wird die Waxenegg-Decke an sprödduktilen Grenzflächen von der Schöckel-Decke überlagert. Die Hangendgrenze im Bereich des „Angerkristallins“ besteht aus mehreren Segmenten, die an steil gegen SW-einfallenden Störungen an die Schöckel- und Gasen-Decke (Grazer Paläozoikum) sowie an die Exenberg-Decke grenzen. (Schuster R. &amp; Ilickovic T. 2015)</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">The Waxenegg Nappe is assembled by the Rossegg Complex and introduced in the geological map GK50 Blatt 135 Birkfeld (Schuster &amp; Matura, 2014) and also used in Schuster et al. (2014). The origin of the name is the village Waxenegg, western of Anger in Styria. The Waxenegg Nappe includes the north-western part of the Radegunder Kristallin (geological map GK50 Blatt 164 Graz; Flügel et al., 2011) and a 10 x 2 km north south orientated stripe of the Anger Kristallin between the villages Rossegg and Oberfeistitz (geological map GK50 Blatt 135 Birkfeld; Schuster &amp; Matura, 2014). The Waxenegg Nappe overlies the Radegund Nappe with a southwestern inclining slab edge, developed in the Upper Cretaceous with an epidote-amphibolite metamorphic imprint (Schuster R. &amp; Ilickovic T. 2015).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/952"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Waxenegg Nappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B23500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/173">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/176"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/175"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/174"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sieggraben Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sieggraben-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sieggraben-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:56:22.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sieggraben Nappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D84100</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/175">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sieggraben-Schuppe</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Sieggrabener-Schuppe</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sieggraben-Schuppe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sieggraben Subnappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sieggraben Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:56:49.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sieggrabener-Schuppe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D7A75F</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/174">
	<rdfs:label xml:lang="de">Schäfferner-Schuppe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Schäffern-Schuppe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schäffern Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Schäfferner-Schuppe</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:56:33.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Schäffern Subnappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schäffern-Schuppe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E55B00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/176">
	<rdfs:label xml:lang="de">Steinbach-Schuppe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steinbach-Schuppe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Steinbach Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Steinbach Subnappe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:57:01.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC3D00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/172">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:56:00.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schneeberg Nappe of the Koralpe-Wölz Nappe System</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schneeberg-Decke des Koralpe-Wölz-Deckensystems</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Schneeberg-Decke des Wölz-Koralpe-Deckensystems</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B23500</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/392">
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Occurrence on the map sheet GK50 135 Birkfeld of the Geological Survey of Austria</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Exenberg-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Der Begriff Exenberg-Decke wurde im Zuge der Erstellung des Kartenblattes GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014) geschaffen, und sie wird vom Wölz-Komplex aufgebaut. Sie erstreckt sich über die Grenze der Kartenblätter GK50 Blatt 134 Passail (Flügel et al., 1990) und 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014). Der namensgebende Exenberg (1292 m) befindet sich ESE Stanz im Mürztal.  Im Osten wird die Exenberg-Decke durch die Schoberkogel-Decke des Silvretta-Seckau-Deckensystems unterlagert. Die Deckengrenze fällt nach SW und entstand unter Bedingungen der oberen Grünschieferfazies in der späten Kreide. Im Hangenden wird die Exenberg-Decke von der Gasen-Decke (Grazer Paläozoikum) des Drauzug-Gurktal-Deckensystems überlagert. An der Deckengrenze bestehen die hangendsten Anteile der Exenberg-Decke aus einer mehrere 10er Meter mächtigen Phyllonitzone. Diese zeigt, so wie die liegendsten Anteile der Gasen-Decke, eine Prägung in der unteren Grünschieferfazies (Schuster R. &amp; Ilickovic T. 2015).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Exenberg Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The concept Exenberg Nappe, composed of the Wölz Complex, was established for the geological map GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014) and further used in the neighbouring geological map GK50 Blatt 134 Passail (Flügel et al., 1990). The name origins from the mountain Exenberg (1292 m) located ESE of the village Stanz im Mürztal. In eastern, the Exenberg Nappe is underlaid by the Schoberkogel Nappe of the Silvretta-Seckau Nappesystem. The edge of the nappe inclines south west and experienced green schist facies condition in Late Cretaceous. The top part of the Exenberg Nappe is overlaid by the Gasen Nappe (Grazer Palaeozoic) of the Drauzug-Gurktal Nappesystem. The top edge of the nappe is built up of a few meter thick phyllonitic zone which experienced green schist facies condition too (Schuster R. &amp; Ilickovic T. 2015).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/952"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorkommen auf GK50 Blatt 135 Birkfeld der Geologischen Bundesanstalt</skos:scopeNote>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2015-09-11T07:32:54.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFA747</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/126">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/130"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/139"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/143"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/128"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/127"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/129"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch höchstes ostalpines Element in den Ostalpen. Es besteht aus Deckenstapeln, aufgebaut von paläozoischen Metasedimenten (Steinacher Decke, Gurktaler Decke, Decken des Grazer Paläozoikums) sowie aus Decken, die von Kristallin und paläozoischen Metasedimenten aufgebaut sind. Erstere überlagern das Ötztal-Bundschuh- und Koralpe-Wölz-Deckensystem an flachen Überschiebungen. Die Decken mit kristallinem Basement treten entlang der Grenze zum Südalpin auf. Sie sind durch steil stehende Störungen (Periadriatische Störung, Defregger-Antholz-Vals-Störung) begrenzt, ihr Kontakt zu den sie unterlagernden Einheiten ist nicht aufgeschlossen. Sowohl die Einheiten aus Paläozoikum als auch jene mit Kristallin sind mit transgressiv auflagernden permo-mesozoischen (Meta-)Sedimenten verbunden; eine Ausnahme bilden nur die Decken des Grazer Paläozoikums. Die permo-mesozoischen Sedimente sind nicht in Decken gelegt, sondern zeigen eine großmaßstäbliche Faltung um E–W-orientierte Achsen. Das Drauzug-Gurktal-Deckensystem zeigt eine aufrechte eoalpidische Metamorphosezonierung, die maximalen Bedingungen erreichten die Grünschieferfazies. Da die Einheiten des Drauzug-Gurktal-Deckensystems sowohl das Ötztal-Bundschuh-Deckensystem als auch das Koralpe-Wölz-Deckensystems überlagern, ist es ein Teil der eoalpidischen Oberplatte (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/132"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/131"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/134"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/133"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/136"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/135"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/138"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/137"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/369"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Drauzug-Gurktal Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically highest Austroalpine element in the Eastern Alps. It is comprised of nappe stacks composed of Palaeozoic metasedimentary rocks (Steinach Nappe, Gurktaler Nappe, and nappes of the Graz Palaeozoic) and of nappes which are composed of crystalline and Palaeozoic metasediments. The former overlie the ötztal-Bundschuh and Koralpe Wölz nappe systems with shallow overthrusts. The nappes with crystalline basements appear along the boundary with the Southern Alps. They are bounded by steeply dipping faults (Periadriatic Fault and Defregger-Antholz-Vals Fault). Their contact with the underlying units does not outcrop. Both the Palaeozoic units and those with crystalline rocks are associated with transgressively overlying Permo-Mesozoic (meta-) sediments with the only exception being the nappes of the Graz Palaeozoic. The Permo-Mesozoic sediments do not occur in nappes, but show a large-scale folding about E-W-oriented axes. The Drauzug-Gurktal Nappe System exhibits an upright Eoalpine metamorphic zonation which reached maximum greenschist facies conditions. As the units of Drauzug-Gurktal Nappe System overlie both the ötztal-Bundschuh Nappe System and the Koralpe Wölz Nappe System, it is a part of the Upper Eoalpine Plate (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/388"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/389"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Drauzug-Gurktal-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">27</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Drauzug-Gurktal-Deckensystem</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2013-09-06T11:16:13.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/142"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/140"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/141"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Drauzug-Gruktal Nappe System</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#8E513D</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/139">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rannach Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Rannach Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:42:30.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Rannach-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rannach-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC997F</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/128">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/220"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ackerl Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">The Ackerl Nappe outcrops south of St. Lorenzen ob Murau, along the Lorenzenbach Creek and around Ackerlhöhe Hill and is located on the NW edge of the nappe system. The Ackerl Nappe is overlain by the Königstuhl Nappe and is overthrust onto the Murau Nappe in the north and the Stolzenalp Nappe to the south. The Ackerl Nappe consists predominantly of rocks from the 'Ackerl Crystalline', which is composed of micaschists and gneisses. The Ackerl Nappe is characterised by a Variscan greenschist to amphibolite facies metamorphism, which increases towards the east, and exhibits amphibolite facies metamorphism here based on new staurolite formations. Based on the Ar-Ar ages of its muscovites, the Ackerl Crystalline shows a late Variscan cooling period and greenschist facies Eoalpine overprinting (adapted from Frimmel, 1987; Neubauer, 1978, 1980, Neubauer &amp; Dallmeyer, 1994).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ackerl Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ackerl-Decke</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ackerl-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/541"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/543"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/538"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Ackerl-Decke ist südlich von St. Lorenzen ob Murau, entlang des Lorenzenbaches und um die Ackerlhöhe aufgeschlossen und befindet sich am NW-Rand des Deckensystems. Die Ackerl-Decke wird von der Königstuhl-Decke überlagert und ist auf die Murau-Decke im Norden und die Stolzalpen-Decke im Süden überschoben. Die Ackerl-Decke wird überwiegend aus Gesteinen des sogenannten „Ackerl-Kristallin“ aufgebaut, welches sich aus Glimmerschiefern und Gneisen zusammensetzt. Die Ackerl-Decke ist durch eine variszische grünschiefer- bis amphibolitfazielle Metamorphose charakterisiert, welche gegen Osten zunimmt und hier anhand von Staurolith-Neubildungen Amphibolitfazies anzeigt. Basierend auf Ar-Ar Altern an Hellglimmern zeigt das Ackerl-Kristallin eine spät-variszische Abkühlung und grünschieferfazielle eoalpidische Überprägung (verändert nach Frimmel, 1987; Neubauer, 1978; 1980; Neubauer &amp; Dallmeyer, 1994).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-10-12T09:31:46.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7C4735</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/127">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Übergangsserie der phyllitischen Glimmerschiefer</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The Basal Micaschist Nappe outcrops in the area to the north and east of Murau Nappe. It underlies the Murau Nappe and overlies the Koralpe Wölz Nappe System and, in this area, is the lowermost nappe of the Drauzug-Gurktal Nappe System. Lithologically, particularly on the northern edge of the nappe, garnet-bearing, phyllitic micaschists with widespread quartzite intercalations and isolated marble and amphibolite layers are predominant. Based on the age data for the underlying Koralpe Wölz Nappe System, a penetrative Cretaceous structural imprinting under upper greenschist facies conditions is assumed (adapted from Von Gosen, 1978, 1982; Von Gosen et al., 1985).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Glimmerschiefer Schuppen a.d. Basis</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Durch ihre Zusammensetzung aus Glimmerschiefer-Komplexen ohne klare stratigraphische Abfolge, die jedoch von Komplexen des unterlagernden Koralpe-Wölz-Deckensystem klar unterscheidbar sind, wird sie dem Drauzug-Gurktal-Deckensystem zugeordnet. Ebenso sind Ähnlichkeiten mit der überlagernden Murau-Decke feststellbar z.b. der Künstenwald Kalk-Dolomitzug nordöstlich Oberwölz.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/880"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/882"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/879"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Glimmerschiefer Schuppen a.d. Basis</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Basal Micaschist Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Basale Glimmerschiefer-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Glimmerschiefer-Folge</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Basale Glimmerschiefer-Decke ist im Bereich nördlich und östlich der Murau-Decke aufgeschlossen. Sie unterlagert die Murau-Decke und überlagert das Koralpe-Wölz-Deckensystem und stellt in diesem Bereich die liegendste Decke des Drauzug-Gurktal-Deckensystems dar. Lithologisch sind vor allem am Nordrand der Decke granatführende, phyllitische Glimmerschiefer mit verbreiteten Quarziteinschaltungen sowie einzelnen Marmor- und Amphibolitlagen vorherrschend. Anhand von Altersdaten des unterlagernden Koralpe-Wölz-Deckensystems wird eine penetrative kretazische Strukturprägung unter Bedingungen der oberen Grünschieferfazies angenommen (verändert nach Von Gosen, 1978; 1982; Von Gosen et al., 1985).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Phyllitische Glimmerschiefer Übergangsserie</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-10-12T09:46:53.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC7F66</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/138">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Phyllonitzone Gurktaler Sub-Deckensystem</skos:altLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/562"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Phyllonite Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Phyllonitzone und Basalen Schuppenzone</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Phyllonitzone Gurktaler Sub-Deckensystem</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-10-12T09:57:04.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">The phyllonite Zone marks a continuously traceable phyllonitic movement horizon in the area between Brunnach-Alm and Innerkrem, as well as in the section between Turrach and Hirnkopf. It occurs in the upper part of the Bundschuh Nappe (ötztal-Bundschuh Nappe System), and in turn, underlies the Pfannock Nappe in the west and the Königstuhl Nappe in the north. It merges with the phyllitic portions of the Murau Nappe in the NE and S. Lithologically, the Phyllonite Zone consists of phyllonitised rocks of various composition with dislodged slices of Lower Palaeozoic carbonate rocks and greenstones. A Cretaceous age has been assumed for the penetrative structural imprinting under greenschist facies conditions (adapted from Pistotnik, 1996; Von Gosen et al., 1985).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/882"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Phyllonit Zone markiert im Bereich zwischen Brunnach-Alm und Innerkrems, sowie in dem Abschnitt zwischen Turrach und Hirnkopf einen durchgehend verfolgbaren phyllonitischen Bewegungshorizont. Sie liegt im Hangenden der Bundschuh-Decke (Ötztal-Bundschuh-Deckensystem) und unterlagert ihrerseits im Westen die Pfannock und im N die Königstuhl-Decke. Sie mündet im NE und S in phyllitische Anteile der Murau-Decke. Lithologisch besteht die Phyllonit-Zone aus phyllonitisierten Gesteinen unterschiedlicher Zusammensetzung mit Schürflingen aus altpaläozoischen Karbonaten und Grüngesteinen. Für die penetrative Strukturprägung unter Bedingungen der Grünschieferfazies werden kretazische Alter angenommen (verändert nach Pistotnik, 1996; Von Gosen et al., 1985).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Phyllonit-Zone</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Phyllonitzone</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/369">
	<skos:definition xml:lang="en">The slopes and ridge areas north of Trins in the Gschnitz Valley make up the primary areal extent of the Blaser Nappe. South of the Gschnitz Valley, slices from the Blaser Nappe are pinched between the overlying Gschnitztal Subnappe and the underlying Brenner-Mesozoic metasediments (ötztal-Bundschuh Nappe System). The underlying tectonic contact is a normal fault which dips gently to the south and overprints the original Eoalpine overthrust contact. The rocks of the Blaser Nappe are considered the primary Postvariscan sediments of the Steinach Nappe which were sheared off during the Eoalpine overthrusts of the former. The bedding sequence ranges from the Ladinian into the Lower Cretaceous and is comprised primarily of carbonate rock sequences consisting of the Wetterstein Dolomite, Raibl beds, Hauptdolomit, Kössener beds and a variegated carbonate sequence of Jurassic to Lower Cretaceous age. Radiolarites developed during the Upper Jurassic. In contrast to the underlying Brenner-Mesozoic (ötztal Nappe), which underwent an Eoalpine mid to upper greenschist facies metamorphism, the Blaser Nappe is not metamorphosed (adapted from Rockenschaub, 2003).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Blaser-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/645"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Hauptverbreitungsgebiet der Blaser-Decke sind die Hänge und die Kammbereiche nördlich von Trins im Gschnitztal. Südlich des Gschnitztales sind Schollen von Blaser-Decke zwischen Gschnitztal-Teildecke im Hangenden und den Metasedimenten des Brennermesozoikums (Ötztal-Bundschuh-Deckensystem) im Liegenden, eingeklemmt. Der tektonische Kontakt zum Liegenden entspricht einer flach gegen Süden einfallenden Abschiebung die den ursprünglichen eoalpidischen Überschiebungskontakt überprägt. Die Gesteine der Blaser-Decke werden als primäre postvariszische Sedimente der Steinacher Decke betrachtet, die im Zuge der eoalpidischen Überschiebungen von dieser abgeschert wurden. Die Schichtfolge reicht vom Ladin bis in die Unterkreide und umfasst überwiegend karbonatische Gesteinsfolgen, bestehend aus Wettersteindolomit, Raibler Schichten, Hauptdolomit, Kössener Schichten sowie einer bunten Karbonatabfolge von Jura bis Unterkreide. Im Oberjura sind Radiolarite entwickelt. Die Blaser-Decke ist im Gegensatz zum unterlagernden Brennermesozoikum (Ötztal-Decke), welches eine eoalpidische Metamorphose der mittleren bis oberen Grünschieferfazies aufweist alpidisch nicht metamorph (verändert nach Rockenschaub, 2003).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T15:12:04.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Blaser Nappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7C4735</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/129">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/140"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Nappes of the Graz Paleozoic</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nappes of the Graz Paleozoic</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:38:45.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Decken des Grazer Paläozoikums</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Decken des Grazer Paläozoikums</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A05B44</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/135">
	<rdfs:label xml:lang="de">Lienzer Dolomiten-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lienz-Dolomites Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lienz Dolomites Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lienzer-Dolomiten-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Lienzer-Dolomiten-Decke liegt im Hangenden der Kreuzeck-Gailtaler-Alpen-Decke. Geographisch erstreckt sich die Lienzer-Dolomiten-Decke zwischen dem Pustertal und dem Gailbergsattel. Sie besteht aus mesozoischen Sedimentabfolgen, welche von ihrem kristallinen Untergrund vermutlich im Jura abgeschert wurde. Die Lienzer-Dolomiten-Decke wurde während des eoalpidischen Ereignisses gemeinsam mit der Kreuzeck-Gailtaler-Alpen-Decke deformiert.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">The Lienz Dolomites Nappe occurs in the overlying units of the Kreuzeck-Gailtaler-Alpen Nappe. The geographical extent of the Lienz Dolomites Nappe is from the Puster Valley to the Gailberg Saddle. It consists of Mesozoic sedimentary sequences, which were presumably sheared off from their crystalline basement during the Jurassic. The Lienz Dolomites Nappe was deformed during the Eoalpine event along with the Kreuzeck-Gailtaler-Alpen Nappe.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:26:18.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7C4735</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/388">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorkommen auf GK50 Blatt 135 Birkfeld der Geologischen Bundesanstalt</skos:scopeNote>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2015-05-21T08:19:13.000Z</dcterms:created>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Gschneit Nappe</skos:hiddenLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Gschneidt Nappe</skos:hiddenLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The Gschnaidt Nappe is mapped as the upper part of the bottom Drauzug Gurktal Nappe System (Matura &amp; Schuster, 2014). The food wall of the Gschnaidt-Nappe is built of the Glöselhof Lithodeme followed by the Peggau Group with the Raasberg- and Schöckel Formation (Flügel, 2000). The name of the nappe derives from the village Gschnaidt, located north-east of the mountain Raasberg. The size of the Gschnaidt Nappe is about 5 x 3 km situated around Raasberg (1.009m) and is illustrated in the maps „GK50 Blatt“ 135 Birkfeld and 165 Weiz. The Nappe overlays the Schökel Nappe directly at a moving surface = shear zone?, a result of a greenschist facies condition in Early Cretaceous (Schantl et al., in press). In Late Cretaceous, the tectonic structure was metamorphic overprinted by extensional movement (Krenn et al., 2008). A polymetamorphic development caused by multi-phase grown garnet is proven in the Gschnaidt Decke (see Schantl et al., in press). Schuster R. &amp; Schantl P. (2015).</skos:definition>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Gschneit-Decke</skos:hiddenLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gschnaidt-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Gschneidt-Decke</skos:hiddenLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Occurrence on the map sheet GK50 135 Birkfeld of the Geological Survey of Austria</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gschnaidt Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Gschnait-Decke</skos:hiddenLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Als Gschnaidt-Decke wurde in Matura &amp; Schuster (2014) das neu kartierte, hangendste Element der unteren Deckengruppe vom Drauzug-Gurktal-Deckensystem bezeichnet. Der liegende Anteil besteht aus dem Glöselhof-Lithodem, darüber folgt die Peggau-Gruppe mit der Raasberg- und Schöckel-Formation (Flügel, 2000). Namensgebend für die Decke ist die Ortschaft Gschnaidt nordöstlich vom Raasberg. Die Gschnaidt-Decke nimmt ein Gebiet von 5 x 3 km um den Raasberg (1.009 m) auf den Kartenblättern GK50 Blatt 135 Birkfeld und 165 Weiz ein. Sie überlagert die Schöckel-Decke an einer Bewegungsfläche, die unter grünschieferfaziellen Bedingungen in der Unterkreide entstand (Schantl et al., in Druck). In der Oberkreide wurde der Deckenstapel durch extensionelle Bewegungen überprägt (Krenn et al., 2008). In der Gschnaidt-Decke ist eine polymetamorphe Entwicklung durch polyphas gewachsene Granate belegt (siehe auch Schantl et al., in Druck). Schuster R. &amp; Schantl P. (2015).</skos:definition>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Gschnait Nappe</skos:hiddenLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7C4735</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/134">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Karawanken-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Karawanken-Decke</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Karawanken Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Karawanken Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:39:58.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A05B44</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/137">
	<rdfs:label xml:lang="de">Pfanock-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-10-12T09:42:56.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Pfannock Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pfannock Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Pfannock-Decke umfasst den Bereich zwischen Eisentalhöhe, Pfannock und Brunnachhöhe. Sie überlagert die Bundschuh-Decke und Phyllonit-Zone und wird ihrerseits von der Stolzalpen-Decke überschoben. Lithologisch besteht sie aus dem Pfannock Orthogneis, einem Äquivalent des Bundschuh-Orthogneis mit transgressiv auflagernder metasedimentärer Abfolge welche vom Karbon bis in die Trias reicht (Pfannock- und Brunnach-Karbon; Permoskyth und Pfannock-Trias). Eoalpidische Strukturelemente zeigen E-W-streichende Faltenachsen und Streckungslineationen (welchen unter anchimetamorphen Bedingungen gebildet wurden), gefolgt top-S-gerichteten spröd-(duktilen) Abschiebungen (verändert nach Frimmel, 1988; Von Gosen, 1989).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/221"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pfannock-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">The Pfannock Nappe covers the area between Eisentalhöhe Peak, Pfannock and Brunnachhöhe. It overlies the Bundschuh Nappe and phyllonite zone and in turn is thrust over the Stolzalpen Nappe. Lithologically, it consists of the Pfannock orthogneiss, which is homotaxial to the Bundschuh orthogneiss with a transgressively overlying metasedimentary sequence ranging from the Triassic to the Carboniferous (Pfannock- and Brunnach-Carboniferous; Permo-Scythian and Pfannock-Triassic). Eoalpine structural elements show EW-striking fold axes and stretching lineations (which were formed under anchimetamorphic conditions), followed top-S-oriented, brittle (ductile) normal faults (adapted from Frimmel, 1988; Von Gosen, 1989).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/881"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC7F66</colourHexCode>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/136">
	<rdfs:label xml:lang="de">Murau-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Murauer-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Murau-Decke baut große Bereiche zwischen Bad Kleinkirchheim, St.Veit/Glan und Murau auf. Die Murau-Decke wird von der Königstuhl-, Ackerl- und Stolzalpen-Decke überlagert und selbst auf die Basale Glimmerschiefer-Decke des Drauzug-Gruktal-Deckensystems, bzw. auf Decken des Ötztal-Bundschuh-Deckensystem und des Koralpe-Wölz-Deckensystem überschoben. Die altpaläozoischen Gesteine der Murau-Decke umfassen granatführende Phyllite bzw. Glimmerschiefer mit eingeschalteten Grünschiefer- und Amphibolitlagen, welche von metamorphen Karbonatgesteinen (mittleres Silur bis Mitteldevon) überlagert werden. E-W-streichenden variszische Strukturelemente (Faltenachsen, Streckungslineationen) werden von eoalpidischen von ebenfalls E-W streichenden Strukturen überprägt und abschließend von N-S bis NE-SW-streichenden Abschiebungen mit top S-gerichteter Kinematik überprägt. Die Murau-Decke zeigt grünschieferfazielle Metamorphose mit kretazischem Alter, welche durch Abkühlungsalter in phyllitischen Arealen der Murau-Decke belegt werden (verändert nach Frimmel, 1987; Neubauer, 1979, 1987; Neubauer &amp; Pistotnik, 1984; Von Gosen, 1982, 1989).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/880"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/881"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/526"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Murau-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">The Murau Nappe was formed on large areas between Bad Kleinkirchheim, St. Veit/Glan and Murau. The Murau Nappe is overlain by the Königstuhl, Ackerl and Stolzalpen nappes and was overthrust onto the basal micaschist nappe of the Drauzug-Gruktal Nappe System or onto the nappes of the ötztal-Bundschuh Nappe System and of the Koralpe Wölz Nappe System. The Lower Palaeozoic rocks of the Murau Nappe include garnet-bearing phyllites or micaschists with intercalated greenschist and amphibolite layers which are overlain by metamorphic carbonate rocks (Middle Silurian to Middle Devonian). E-W striking Variscan structural elements (fold axes, stretching lineations) are overprinted by similarly E-W striking Eoalpine structures and finally overprinted by N-S to NE-SW striking normal faults with top S-oriented kinematics. The Murau Nappe displays greenschist facies metamorphism of Cretaceous age, which will be verified by cooling ages in phyllitic areals of the Murau Nappe (adapted from Frimmel, 1987; Neubauer, 1979, 1987; Pistotnik &amp; Neubauer, 1984; Von Gosen, 1982, 1989).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Murauer Decke</skos:altLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/542"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/544"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Murau Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/393"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-10-12T09:39:51.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Murau Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/220"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A05B44</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/393">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nesselbach Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2015-09-11T09:30:32.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">The Nesselbach Subnappe marks the area between Brunnach-Alm and Innerkrems, with sections between Turrach and Hirnkopf of partly permanent traceable mylonitic horizon(s). The Nesselbach Subnappe is a part of the Murau Nappe, which summarizes the concepts of ‘Phyllonitzone’ (von Gosen et al., 1985) and ‘Phyllonitzone’ with the ‘Basale Schuppenzone’ after Pistotnik (1996). She is located in the hanging wall of the Bundschuh Nappe and underlies the Pfannock Nappe in the west and the Königstuhl Subnappe in the north.Lithologically, the Nesselbach Subnappe consists of mylonitic and partly siliceous marbles and calc-mica schist of formerly Paleozoic carbonates (Schönlaub, 1979, p. 17), phyllonitic greenschists, meta-tuffites, garnet bearing micaschists, cherts and dislodged slices of Jurassic radiolarites. For the penetrative deformation process under greenschist facies conditions a Cretaceous event is assumed (Von Gosen et al., 1987;. Von Gosen, 1989); (Iglseder. C., 2015, unpublished manuscript).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Unveröffentlichter Arbeitsbegriff</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Unpublished working term</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nesselbach-Teildecke</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Basale Schuppenzone</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Nesselbach-Teildecke markiert im Bereich zwischen Brunnach-Alm und Innerkrems, sowie in dem Abschnitt zwischen Turrach und Hirnkopf z.T. durchgehende verfolgbare mylonitische Bewegungshorizont(e). Sie ist eine Teildecke der Murau-Decke, welche die Begriffe der Phyllonitzone (Von Gosen et al., 1985) sowie Phyllonitzone und Basalen Schuppenzone nach Pistotnik (1996) zusammenfasst. Sie liegt im Hangenden der Bundschuh-Decke und unterlagert ihrerseits im W die Pfannock- und im N die Königstuhl-Teildecke. Sie mündet im NE und S in phyllitische Anteile der Murau-Decke (Pistotnik, 1996). Lithologisch besteht die Nesselbach-Teildecke aus mylonitischen z.T. unreinen Kalzitmarmoren und Kalkglimmerschiefern ehemals altpaläozoischer Karbonate (Schönlaub, 1979: 17), phyllonitischen Grünschiefern, Metatuffiten und Gr-führenden Glimmerschiefern, sowie Hornstein- und Radiolarien-führende Quarzite, als Schürflinge jurassischer Radiolarite. Für die penetrative Strukturprägung unter grünschiefer-faziellen Bedingungen werden kretazische Alter angenommen (Von Gosen et al., 1987; Von Gosen, 1989); (Iglseder. C., 2015, unveröffentlichtes Manuskript).</skos:definition>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</status>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/389">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2015-08-19T13:01:48.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gasen-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">	In the map GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014), Gasen-Nappe was introduced as the most bottom Nappe at the eastern edge of the Grazer Paleozoic Nappe System. It consists of Silurian and Middle Devonian sequences involving the Passail- and the Peggau-Group. The name of the nappe derives from the village Gasen, located in Styria.(Schuster et al., 2015)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Occurs on map sheet GK 135 Birkfeld - of the Geological Survey of Austria.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">	Der Name Gasen-Decke wurden auf Kartenblatt GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014) für die tektonisch tiefste Decke am Ostrand des Grazer Paläozoikums eingeführt. Sie besteht aus einer silurischen bis mitteldevonischen Abfolge, welche Schichtglieder der Passail- und Peggau-Gruppe beinhaltet. Namensgebend ist der Ort Gasen in der Steiermark. (Schuster et al., 2015)</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gasen Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorkommen auf Kartenblatt GK 135 Birkfeld der Geologischen Bundesanstalt.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/951"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC7F66</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/131">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Dobratsch-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Dobratsch Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Dobratsch-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Dobratsch Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:39:04.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#8E513D</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/142">
	<skos:definition xml:lang="de">Im Norden setzt die Steinach-Decke im Gschnitztal ein und reicht im S bis in die Kammbereiche zwischen Obernbergtal und Pflerschtal. Die Westbegrenzung bildet großteils die steil stehende Portjochstörung, eine ost-gerichtete Abschiebung. Im Osten wird die Steinach-Decke durch die Brennerabschiebung begrenzt. Die Steinach-Decke liegt im Westen direkt über Metasedimenten (Brennermesozoikum) der Ötztal-Decke und im östlichen Abschnitt teilweise auf den Gesteinen des Tauernfensters (Obere Penninische Decken). Südlich des Gschnitztales treten im Liegenden der Steinach-Decke Schuppen der Blaser-Decke auf, nördlich dieses Tales liegen Schollen von Steinach-Decke im Liegenden der Blaser-Decke was auf eine Reaktivierung des ursprünglichen Überschiebungskontakts (von Steinach auf Blaser-Decke) in Form einer Abschiebung hinweist. Ursprünglich stellen die Gesteine der Blaser-Decke das stratigraphisch Hangende (Mesozoikum) der Steinach-Decke dar. Der Kontakt zum Liegenden Ötztal-Bundschuh-Deckensystem ist ein eoalpidischer Überschiebungskontakt, der oberkretazisch als südost-gerichtete Abschiebung reaktiviert wurde. Die aus paläozoischen Gesteinen bestehende Decke wird in zwei Teildecken gegliedert. Eine liegende Gschnitztal-Teildecke, die hauptsächlich aus retrograd metamorphen Paragesteinen (Granat-Glimmerschiefer, Glimmerschiefer) besteht und einer darüber liegenden Obernbergtal-Teildecke, welche überwiegend prograd metamorphe Phyllite und Metabasite aufbauen. Die Steinach-Decke erfuhr eine variszische Metamorphose (320 Ma.) der oberen bzw. unteren Grünschieferfazies in der Gschnitztal-Teildecke respektive der Obernbergtal-Teildecke. Eoalpidisch erfolgte speziell in der Gschnitztal-Teildecke eine retrograde Überprägung im Bereich der unteren Grünschieferfazies (verändert nach Rockenschaub, 2003).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Steinacher-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Steinacher Decke</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steinach-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">In the north, the Steinach Nappe begins in the Gschnitz Valley and extends southward to the crest areas between the Obernberg Valley and the Pflersch Valley. The western boundary is, for the most part, formed by the steeply dipping Portjoch Fault, an east-facing normal fault. In the east, the Steinach Nappe is bounded by the Brenner Normal Fault. The Steinach Nappe is located in the west, directly above metasediments (Brenner Mesozoic) of the ötztal Nappe, and in the eastern section, it partially overlies the rocks of the Tauern Window (Upper Penninic nappes). South of the Gschnitz Valley, slices of the Blaser Nappe occur in the footwall of the Steinach nappe. North of this valley, slices of the Steinach Nappe occur in the footwall of the Blaser Nappe, indicating a reactivation of the original thrust contact (of the Steinach onto the Blaser Nappe) in the form of a normal fault. Originally, the rocks of the Blaser Nappe represented the stratigraphic hanging wall (Mesozoic) of the Steinach Nappe. The underlying contact with the ötztal-Bundschuh Nappe System is an Eoalpine thrust contact that was reactivated as a south-facing normal fault in the Upper Cretaceous. The nappe, which consists of Palaeozoic rocks, is divided into two subordinate nappes, the underlying Gschnitztal Subnappe consisting primarily of retrograde metamorphic pararocks (garnet-micaschist, and micaschist), and the overlying Obernbergtal Subnappe, which is predominantly composed of prograde metamorphic phyllites and metabasites. The Steinach Nappe underwent Variscan upper or lower greenschist facies metamorphism (320 Ma) in either the Gschnitztal Subnappe or the Obernbergtal Subnappe. A retrograde overprinting, specifically in the lower greenschist facies of the Gschnitztal Subnappe, took place during the Eoalpine (adapted from Rockenschaub, 2003).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/645"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Steinach Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/368"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/367"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Steinach-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Steinach Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-09-26T15:15:43.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7C4735</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/368">
	<skos:definition xml:lang="de">Die Obernbergtal-Teildecke nimmt den Großteil des Areals zwischen Gschnitztal und den Gipfelpartien im Bereich der Staatsgrenze zu Italien ein. Sie überlagert die Gschnitztal-Teildecke und bildet damit die hangende Einheit der Steinach-Decke. Überwiegend besteht die Obernbergtal-Teildecke aus Albitphylliten, Quarzphylliten, Chloritschiefern, Grünschiefern und oberkarbonischen Sedimenten (Konglomerate, Sand-, Silt- und Tonsteine mit Anthrazit). Die südlich des Obernbergtales in die Phyllite eingelagerten Karbonate stellen vorwiegend Äquivalente des Metamorphen Kalkkomplexes dar. Untergeordnet sind paläozoische Kalk- und Dolomitmarmore sowie Eisendolomite vorhanden. Die Metamorphose ist vorwiegend eine präalpidische, was durch variszische Ar/Ar Alter (Hellglimmer aus den Phylliten um ca. 320 Ma) belegt ist. Auf Grund der Mineralparagenesen können Metamorphosebedingungen zwischen ca. 300 und 400°C angenommen werden. Im südlichsten (liegenden) Anteil weisen die Gesteine der Obernberg-Teildecke eine geochronologisch nachweisbare eoalpidische Metamorphoseüberprägung auf (verändert nach Rockenschaub, 2003).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Obernbergtal Subnappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The Obernbergtal Subnappe occupies most of the area between the Gschnitz Valley and the summit in the region of the international border with Italy. It overlies the Gschnitztal Subnappe and, with it, forms the upper unit of the Steinach Nappe. The Obernbergtal Subnappe consists primarily of albitic phyllites, quartz phyllites, chloritic schists, greenschists and Upper Carboniferous sediments (conglomerates, sandstones, siltstones, and claystones with anthracite). The carbonates interbedded with the phyllites south of the Oberberg Valley are largely homotaxial to the metamorphic limestone complexes. There are secondary occurrences of Palaeozoic dolomitic and limestone marbles as well as ferroan dolomites. The metamorphism is predominantly Pre-Alpine, which is verified through Variscan Ar/Ar dating (muscovite from the phyllites at approx. 320 Ma). On the basis of mineral assemblages, metamorphic conditions can be assumed to have been between approx. 300 and 400°C. In the southernmost (underlying) portion, the rocks of the Obernberg Subnappe exhibit a geochronologically verifiable Eoalpine metamorphic overprinting (adapted from Rockenschaub, 2003).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obernbergtal-Teildecke</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Obernbergtal-Schuppe</skos:altLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T14:43:54.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/645"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/367">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-25T14:43:10.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gschnitztal Subnappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The Gschnitztal Subnappe begins south of the Gschnitz Valley and rapidly decreases in thickness towards the south. It tapers out in the area of the Obernberg Valley. It is located decidedly south of the Gschnitz Valley, above slices of the Blaser Nappe ('Mulischrofen'). The Gschnitztal Subnappe is overlain by the Obernbergtal Subnappe. The Gschnitztal Subnappe consists of garnet micaschists and micaschists in which diabase, (lamprophyre dikes) amphibolites and small-scale orthogneiss and paragneiss bodies are interbedded. The Gschnitztal Subnappe underwent Variscan high-temperature greenschist facies metamorphic conditions (The age of formation is estimated at ± 320 Ma based on muscovite Ar/Ar dating). There was a subsequent Eoalpine retrograde overprinting under lower greenschist facies conditions (adapted from Rockenschaub, 2003).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Gschnitztal-Teildecke setzt südlich des Gschnitztales ein und verliert Richtung Süden zusehends an Mächtigkeit. Im Bereich des Obernbergtales keilt sie aus. Sie liegt zwar südlich des Gschnitztales über Schuppen der Blaser-Decke (Mulischrofen). Überlagert wird die Gschnitztal-Teildecke von der Obernbergtal-Teildecke. Die Gschnitztal-Teildecke besteht aus Granatglimmerschiefern und Glimmerschiefern in die Diabase (Lamprophyrgänge), Amphibolite und kleinräumige Ortho- und Paragneiskörper eingelagert sind. Variszisch wurde die Gschnitztal-Teildecke unter höher temperierten grünschieferfaziellen Bedingungen metamorph (Hellglimmer Ar/Ar-Alter um ±320 Ma werden als Bildungsalter interpretiert). Eoalpidisch erfolgte eine retrograde Überprägung unter Bedingungen der unteren Grünschieferfazies (verändert nach Rockenschaub, 2003).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/645"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gschnitztal-Teildecke</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A05B44</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/130">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Decken des Sausal und Remschnigg-Bosruck</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Decken des Sausal und Remschnigg-Bossruck</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T09:59:36.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Nappes of the Sausal and Remschnigg-Bossruck</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nappes of the Sausal and Remschnigg-Bosruck</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/141">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Seengebirge-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:43:10.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Seengebirge Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Seengebirge Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Seengebirge-Decke</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#A05B44</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/133">
	<rdfs:label xml:lang="en">Hochlantsch Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hochlantsch-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hochlantsch-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hochlantsch Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:39:45.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/143">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/881"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The extent of the Stolzalpe Nappe encompasses the area between Bad Kleinkirchheim, Weitensfeld, or Gurktal and Eisenhut, as well as the areas west of Neumarkt/Steiermark, southern Murau and around Stolzalpe and Prankerhöhe mountain. The Stolzalpe Nappe is tectonically overlain by the Ackerl and Königstuhl nappes and is, in turn, overthrust onto the Pfannock and Murau nappes. The Lower Palaeozoic rocks of the Stolzalpe Nappe include a sequence which, in the footwall, consists of metavolcanics of various compositions and carbonates with greywackes, sandstones, slates (Middle Ordovician to Lower Devonian). The hanging wall is composed of carbonate rocks (Lower Devonian to Lower Carboniferous) interbedded with slates, phyllites, cherts and metavolcanics. Deformation events interpreted as being Eoalpine (fold axes, stretching lineations) exhibit an E-W to ENE striking structure followed by N-S to NE-SW striking structures. The Stolzalpe Nappe exhibits a greenschist facies metamorphism with a bottom-to-top decrease in the degree of metamorphism (adapted from Neubauer, 1979; Neubauer, 1987; Neubauer &amp; Pistotnik, 1984; Von Gosen, 1989).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stolzalpe Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Stolzalpen Nappe</skos:altLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/526"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Im Bereich von Turrach wird die Stolzalpe-Decke jedoch von der Königstuhl-Decke überlagert. Im Bereich des Magdalensberges (St.Veit/Glan) ist der transgressive Kontakt von Metasedimentgesteinen (Karbon-Trias) auf Metavulkaniten der Stolzalpe-Decke aufgeschlossen.</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Stolzalpen Decke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Stolzalpen-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/542"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/544"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stolzalpe-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Stolzalpen Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Verbreitung der Stolzalpe-Decke umfasst das Gebiet zwischen Bad Kleinkirchheim, Weitensfeld bzw. Gurktal und Eisenhut sowie Bereiche westlich von Neumarkt/Steiermark, südlich Murau und um die Stolzalpe und Prankerhöhe. Die Stolzalpe-Decke wird von der Ackerl- und Königstuhl-Decke tektonisch überlagert und ist ihrerseits auf die Pfannock- und Murau-Decke überschoben. Die Altpaläozoischen Gesteine der Stolzalpe-Decke umfasst eine Abfolge, welche im Liegenden aus Metavulkaniten verschiedenster Zusammensetzung und Karbonaten mit Grauwacken, Sandsteinen, Tonschiefern (Mittelordovizium bis Unterdevon) besteht. Das Hangende wird von Karbonatischen Gesteinen (Unterdevon bis Unterkarbon) wechsellagernd mit Tonschiefern, Phylliten; Kieselschiefern und Metavulkaniten aufgebaut. Als eoalpidisch interpretierte Deformationsevents (Faltenachsen, Streckungslineare) zeigen eine E-W bis ENE-streichende Struktur; gefolgt von N-S bis NE-SW-streichenden Strukturen. Die Stolzalpe-Decke zeigt eine grünschieferfazielle Metamorphose mit einer Metamorphose-Abnahme vom Liegenden ins Hangende (verändert nach Neubauer, 1979; Neubauer, 1987; Neubauer &amp; Pistotnik, 1984; Von Gosen, 1989).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/384"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-10-12T09:34:24.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#8E513D</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/384">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-10-12T09:52:59.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2664C</colourHexCode>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Königstuhl-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Königstuhl Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Königstuhl-Decke bildet eine hangende Decke des Drauzug-Gurktal-Deckensystems. Sie überlagert die Pfannock-, Ackerl-, Murau-Decke sowie die Bundschuh-Decke und wird von der Stolzalpe-Decke überlagert. Die Hauptprägung der Königstuhl-Decke ist Eoalpidisch unter schwach bis niedriggradig metamorphen Bedingungen. Die strukturelle Hauptprägung zeigt asymmetrische enge W-vergente Falten in Verbindung mit (spröd)-duktilen top-nach-WNW-Überschiebungen, gefolgt von Abschiebungen mit top-nach-ESE Scherung. (Iglseder &amp; Huet, 2019)</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1247"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/132">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Gailtaler Alpen - Kreuzeck Decke</skos:hiddenLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Geiltaler Alpen</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kreuzeck-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kreuzeck-Gailtaler-Alpen-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Kreuzeck Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kreuzeck-Gailtaler-Alpen Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Gailtaler Alpen - Kreuzeck Decke</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-16T08:53:36.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/140">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:42:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schöckel-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Schoeckl Nappe</skos:hiddenLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorkommen auf GK50 Blatt 135 Birkfeld der Geologischen Bundesanstalt</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Schöckel-Decke wird seit Flügel (1975) als Element der unteren Deckengruppe des Grazer Paläozoikums genannt. Sie besteht aus einer silurischen bis wahrscheinlich karbonen Abfolge, welche Schichtglieder der Passail- und Peggau-Gruppe sowie das Hirschkogel-Lithodem beinhaltet. Benannt ist die Decke nach dem Berg Schöckel (auch Schöckl) nördlich von Graz (Steiermark). Die Schöckel-Decke gehört zur unteren Deckengruppe des Grazer Paläozoikums. Sie ist vor allem im östlichen und zentralen Bereich (auf GK50 Blatt 134 Passail, 135 Birkfeld, 164 Graz und 165 Weiz) desselben vorhanden und bildet einen schmalen Streifen an dessen Westrand (auf GK50 Blatt 162 Köflach und 163 Voitsberg). Innerhalb der Schöckel-Decke gibt es mächtige Abfolgen die einerseits von Phylliten (Passail-Gruppe, Hirschkogel-Lithodem) und andererseits von Karbonaten (Peggau-Gruppe) dominiert werden und die sehr unterschiedlich auf Deformation reagieren (Schuster R. &amp; Schantl P. 2015).</skos:definition>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/129"/>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Schoekl-Decke</skos:hiddenLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Flügel introduced the Schöckel Nappe 1975 as the bottom part of the Graz Palaeozoic. It is comprised of Silurian to most probably Carboniferous sequences including the Passail- and the Peggau Group as well as the Hirschkogel Lithodeme. The name Schöckel derives from the mountain Schöckel (or Schöckl) located north of the city Graz (Styria). The Schöckel Nappe belongs to the bottom part of the Graz Palaeozoic Nappe System. It is predominantly present in eastern and central area (outlined in the geological maps GK50 Blatt 134 Passail, 135 Birkfeld, 164 Graz, and 165 Weiz) and a smaller strip in the west (map GK50 Blatt 162 Köflach and 163 Voitsberg). The Schöckel Nappe is composed of abundant sequences including predominante phyllites (Passail Nappe, Hirschkogel Lithodeme) and carbonates (Peggau Group). Both sequences act differently to deformation (Schuster R. &amp; Schantl P. 2015).</skos:definition>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Schoeckel Nappe</skos:hiddenLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Occurrence on the map sheet GK50 135 Birkfeld of the Geological Survey of Austria</skos:scopeNote>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Schoeckel-Decke</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schöckel Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Schöckel-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Schöckel Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Schöckl-Decke</skos:hiddenLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#8E513D</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/185">
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch tiefste Einheit des Oberostalpins. Sie überlagert das Unterostalpin und wird im Norden von den Decken der Grauwackenzone und im Süden vom Koralpe-Wölz-Deckensystem überlagert. Die Decken des Silvretta-Seckau-Deckensystems bestehen aus bis zu mehrere Kilometer mächtigen kristallinen Gesteinen und auflagernden postvariszischen (jungpaläozoischen und mesozoischen Meta-)Sedimenten. Die Letztgenannten finden sich zumeist am Nordrand der Decken und fallen gegen Norden ein. In einigen Gebieten, wie beispielsweise in den Schladminger Tauern sind die Stirnbereiche der Decken überkippt oder die Decken sind invertiert. Die auflagernden (Meta-)Sedimente setzen möglicherweise schon im obersten Karbon, sicher aber im Perm ein. Ihre stratigraphische Reichweite nach oben ist tektonisch begrenzt. Im Osten reicht sie oft nur ins Perm oder in die Untertrias, ganz im Westen im Montafon erkennt man, dass die Lechtal-Decke des Bajuvarischen Deckensystems mit der Silvretta-Decke in Zusammenhang steht. Daher wird generell angenommen, dass die mesozoischen Sedimente des Bajuvarischen Deckensystems einmal auf dem Silvretta-Seckau-Deckensystem beheimatet waren. Die prä-oberkarbonen Gesteine des Silvretta-Seckau-Deckensystems erfuhren eine variszische Metamorphose, die in weiten Bereichen amphibolitfazielle Bedingungen erreichte. Weiters finden sich in der Silvretta-Decke und in der Gaaler Schuppenzone am Hochgrössen Eklogite, für welche Alter von 340–400 Ma angegeben werden. Typische Abkühlalter nach dem Höhepunkt der Variszischen Metamorphose liegen im Westen in der Silvretta-Decke zwischen 315 und 295 Ma, im Osten in der Troiseck-Decke aber bei 360–370 Ma. Das eoalpidische Metamorphoseereignis führte in den prä-oberkarbonen Gesteinen zu einer retrograden Überprägung, während die postvariszischen Sedimente eine prograde Prägung erfuhren. Die Einheiten des Silvretta-Seckau-Deckensystems wurden davon unterschiedlich stark erfasst: So blieben die Temperaturen im Westen in der Silvretta-Decke unter 300°C, während sie in den Decken im Bereich der Seckauer Tauern und der Gleinalpe auch amphibolitfazielle Bedingungen erreichten (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically deepest unit of the Upper Austroalpine. It overlies the Lower Austroalpine and is overlain in the north by the nappes of the greywacke zone and in the south by the Koralpe-Wölz Nappe System. The nappes of the Silvretta-Seckau Nappe System consist of crystalline rocks and overlying Postvariscan (Upper Palaeozoic and Mesozoic meta-) sediments of up to several km in thickness. The latter are found mostly on the northern edge of the nappe and dip to the north. In some areas, as for example in the Schladminger Tauern subrange, the frontal thrust portions of the nappe are overturned, or the nappes are inverted. The overlying (meta) sediments may begin as early as the Upper Carboniferous, but certainly in the Permian. Their upward stratigraphic range is tectonically limited. In the east, they often range only into the Permian or the Lower Triassic. In the far west, in the Montafon Valley, it can be seen that the Lechtal Nappe of the Bajuvaric Nappe System is associated with the Silvretta Nappe. Therefore, it is generally assumed that the Mesozoic sediments of Bajuvaric Nappe System were once housed on the Silvretta Seckau Nappe System. The pre-Upper Carboniferous rocks of the Silvretta Seckau Nappe System underwent a Variscan metamorphism, which reached amphibolite facies conditions in many areas. Furthermore, eclogites, for which ages of 340-400 Ma are specified, can be found in the Silvretta Nappe and in the Gaal Schuppenzone on the Hochgrössen Massif. After the peak of the Variscan metamorphism, typical cooling ages are between 315 and 295 Ma to the west in the Silvretta Nappe, but 360-370 Ma to the east in the Troiseck Nappe. The Eoalpine metamorphic event resulted in a retrograde overprinting in the pre-Upper Carboniferous rocks, while the Postvariscan sediments underwent a prograde imprinting. The units of the Silvretta-Seckau Nappe System were influenced by this event to varying degrees: Thus, the temperatures in the Silvretta Nappe in the west remained under 300°C, while they also reached amphibolite facies conditions in the nappes in the Seckauer Tauern subrange and the Gleinalpe mountain range (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Silvretta-Seckau-Deckensystem</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Silvretta-Seckau-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">28</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/198"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/191"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/190"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/195"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/193"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Silvretta-Seckau Nappe System</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/187"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/186"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/189"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/395"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Silvretta-Seckau Nappe System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:00:19.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/191">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/192"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/266"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Silvretta Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The westernmost part of the Silvretta Seckau Nappe System. The nappe is composed of the metamorphic rocks of the Silvretta Crystalline Complex and the transgressively overlying, Upper Carboniferous or Permo-Triassic sedimentary rocks. The Silvretta Nappe is superimposed on the Upper Penninic Nappe or the Lower Austroalpine Err-Bernina Nappe System (dislodged Sub-Silvrettide slices). The Engadine Line forms the southern boundary of the Silvretta Nappe. In the northeast, the Silvretta Nappe is overlain by the ötztal Nappe. The internal structure of the Silvretta Nappe, with the exception of the northern area, exhibits primarily Variscan imprinting (adapted from Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Silvretta-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Westlichster Teil des Silvretta-Seckau-Deckensystems. Die Decke besteht aus den metamorphen Gesteinen des Silvretta-Kristallins und transgressiv auflagernden, oberkarbonen bzw. permotriassischen Sedimentgesteinen. Die Silvretta-Decke überlagert dabei die Oberen Penninischen Decken bzw. das unterostalpine Err-Bernina-Deckensystem (Subsilvrettide Schollen). Die südliche Begrenzung der Silvretta-Decke stellt die Engadiner Linie dar. Im Nordosten wird die Silvretta-Decke von der Ötztal-Decke überlagert. Der strukturelle Internbau der Silvretta-Decke ist mit Ausnahme des nördlichen Bereichs überwiegend variszisch geprägt (verändert nach Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:07:52.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Silvretta-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Silvretta Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/192">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T15:00:43.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Flimjochkeil-Schuppe</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Flimjochkeil-Schuppe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Flimjockkeil Subnappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Flimjockkeil Subnappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF9900</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/190">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">S-Charl Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">S-charl Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">S-Charl-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">S-charl-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Wird im Westen von der Engadiner Linie begrenzt und im Norden und Osten von der Ötztal-Decke tektonisch überlagert (BWG, 2005).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:06:47.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC00</colourHexCode>
	<skos:definition xml:lang="en">Bounded by the Engadine Line on the west and by tectonically overlain by the Ötztal Nappe in the north and east (BWG, 2005).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/189">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Languard-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Languard-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The Languard Nappe outcrops between Arosa and Davos where it overlies the Lower Austroalpine Ela Nappe and is overthrust by the Silvretta Nappe. South of the Engadine Line, the Languard Nappe is overthrust onto the Ela and Bernina Nappe and is in turn overlain by the Ortler Nappe in the north and by the Campo Nappe in the east. (adapted from BWG, 2005).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/21"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Languard Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Languard-Decke ist zwischen Arosa und Davos aufgeschlossen, liegt dort über der unterostalpinen Ela-Decke und wird von der Silvretta Decke überschoben. Südlich der Engadiner Linie ist die Languard-Decke auf die Ela- und Bernina Decke überschoben und wird ihrerseits von der Ortler-Decke im Norden bzw. der Campo-Decke im Osten überlagert (verändert nach BWG, 2005).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Languard Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:25:00.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB200</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/186">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Deeper nappe of the Silvretta Seckau Nappe System in the area of the Rottenmanner Tauern subrange, the Seckauer Alps and north of the Mürz valley. It is dissected into several subordinate nappes by Miocene faults. The Bösenstein Subnappe is situated west of the Pöls Fault, and the Pletzen Subnappe is further to the east. The Troiseck-Floning Subnappe represents the easternmost part, which is detached by the Trofaiach Fault. The nappe is composed of crystalline rocks of the Seckau Complex and of Permian to Lower Triassic metasediments of the Rannach Formation, which are transgressively linked with either the Seckau Complex or the Troiseck-Floning Complex. Two Rb-Sr muscovite datings from the eastern part of the nappe yielded Variscan age values of 330 Ma, and those for biotite yielded Eoalpine values of around 75 Ma. A K-Ar muscovite age of 105 Ma is interpreted as Eoalpine, an almost completely recalibrated age value. This suggests Eoalpine temperatures of over 350°C but below 500°C (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bösenstein-Pletzen-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Bösenstein-Pletzen-Decke</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/194"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T09:11:31.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Bösenstein-Pletzen Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bösenstein-Pletzen Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Bösenstein-Seckau-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Bösenstein-Seckau Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/385"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Tiefere Decke des Silvretta-Seckau-Deckensystems im Bereich der Rottenmanner Tauern, der Seckauer Alpen und nördlich des Mürztales. Sie wird durch miozäne Störungen in mehrere Teildecken zerschnitten. Westlich der Pöls-Störung befindet sich die Bösenstein-Teildecke und östlich davon die Pletzen-Teildecke. Die Troiseck-Floning-Teildecke stellt den östlichsten Teil dar, der durch die Trofaiach-Störung abgetrennt ist. Aufgebaut wird die Decke von kristallinen Gesteinen des Seckau-Komplexes und von permischen bis untertriassischen Metasedimenten der Rannach-Formation, die mit dem Seckau-Komplex bzw. dem Troiseck-Floning-Komplex transgressiv verbunden sind. Zwei Rb-Sr-Muskovitalter aus dem östlichen Teil der Decke ergaben variszische Alterswerte um 330 Ma, solche für Biotit lieferten eoalpidische Werte um 75 Ma. Ein K-Ar-Muskovitalter von 105 Ma wird als eoalpidisch nahezu komplett neu eingestellter Alterswert interpretiert. Das spricht für eoalpidische Temperaturen von über 350 °C, aber unter 500 °C (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/194">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Troiseck-Floning-Teildecke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T14:58:49.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Troiseck-Floning Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Troiseck-Floning Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Troiseck-Floning-Decke</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFD800</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/395">
	<skos:definition xml:lang="en">The Pirbachkogel Nappe is delineated in the geological maps GK50 Blatt 134 Passail (Flügel et al., 1990) and GK50 Blatt 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014). The name derives from the mountain Pirbachkogel (1.152 m), located 6,8 km northwest of the town Birkfeld. It is built up of the Schoberkogel Complex and related metavolcanites and metasediments. The metasediments appear below the crystalline indicating an inverse position. The north-western area of the Pirbachkogel Nappe results from the highly tectonically eastern edge of the Mugl-Rennfeldzug and the related Triassic. A few meter thick cataclastic zone inclining SW constitutes the rim of the foot wall. It involves crystalline rocks of the Pirbachkogel Nappe and the neighbouring Koralpe-Wölz Nappe but also permomesozoic metavolcanits and metasediments. The hanging wall of the Nappe bordering the Wölz Complex of the Exenberg Nappe is similar situated as the Gleinalpe. (Schuster R. &amp; Ilickovic, T. 2015).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Vorkommen auf GK50 Blatt 135 Birkfeld der Geologischen Bundesanstalt</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Pirbachkogel-Decke befindet sich auf den Kartenblättern GK50 Blatt 134 Passail (Flügel et al., 1990) und 135 Birkfeld (Matura &amp; Schuster, 2014). Der namensgebende Pirbachkogel (1.152 m) befindet sich 6,8 km nordwestlich von Birkfeld. Sie besteht aus dem Schoberkogel-Komplex und damit in Verbindung stehenden Schuppen von permotriassischen Metavulkaniten und Metasedimenten. Die Metasedimente befinden sich im Liegenden der kristallinen Gesteine und daher ist eine inverse Lagerung gegeben. Im Nordwesten entwickelt sich die Pirbachkogel-Decke aus dem stark tektonisierten Ostende des „Mugl-Rennfeldzug“ und aus der nach dieser Deutung dazugehörigen Trias im Bereich der Gips-Anhydrit-Lagerstätte Edelsdorf bei Stanz. Die Liegendgrenze gegen die Stuhleck-Kirchberg-Decke des Koralpe-Wölz Deckensystems ist eine gegen SW einfallende, bis wenige 10er Meter mächtige Kataklasezone, in der kristalline Gesteine beider Decken, aber auch permomesozoische Metavulkanite und Metasedimente auftreten. Die Hangendgrenze zum Wölz-Komplex der Exenberg-Decke ist vergleichbar mit der Situation in der Gleinalpe. (Schuster R. &amp; Ilickovic, T. 2015).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">Occurrence on the map sheet GK50 135 Birkfeld of the Geological Survey of Austria</skos:scopeNote>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pirbachkogel Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2015-09-15T07:16:45.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pirbachkogel-Decke</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/198">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">19</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:08:46.000Z</dcterms:created>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Weissbriach-Decke</skos:hiddenLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Weispriach-Decke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Weissbriach-Decke / Weißpriach-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Weißpriach-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Weißpriach Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/479"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Overlies the Radstädter Nappe System in the area northwest of the Tauern Window. At the same time, the Weisspriach Nappe itself is overthrust by the nappes of the Koralpe-Wölz Nappe System (Wagrein Phyllite Zone in the northwest; Wölz Nappe in the east and south). The Weisspriach Nappe is truncated by the SEMP Line to the north. It is heavily folded and is composed of Upper Palaeozoic metasediments and of the Schladminger crystalline rocks (adapted from Liu et al., 2001).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Überlagert das Radstädter Deckensystem im Bereich nordwestlich des Tauernfensters. Die Weißpriach-Decke wird dabei selbst von den Decken des Koralpe-Wölz-Deckensystems (Wagrein-Phyllitzone im Nordwesten; Wölz-Decke im Osten und Süden) überschoben. Nach Norden wird die Weißpriach-Decke von der SEMP-Linie abgeschnitten. Die Weißpriach-Decke ist stark verfaltet und aus jungpaläozoischen Metasedimenten und dem Schladminger Kristallin aufgebaut (verändert nach Liu et al., 2001).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Weisspriach-Decke</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB200</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/187">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gaal-Schuppenzone</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Gaaler Schuppenzone</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gaal Schuppenzone</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Gaaler Schuppenzone</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Entwickelt sich aus dem Silvretta-Seckau-Deckensystem des Gleinalpengebietes und liegt im Hangenden der Bösenstein-Pletzen-Decke bzw. wird vom Koralpe-Wölz-Deckensystem überlagert. Dort lässt sich ein tieferer, überwiegend aus Para- und Orthogneisen („Ammering-Serie') bestehender Anteil von einem höheren Anteil („Gleinalm-Kernserie' und „Speikserie') abtrennen, der von Hornblendegneisen und Amphiboliten dominiert wird. In der Gaaler Schuppenzone setzen sich die Lithologien des hangenden Anteils (Speik-Komplex) gegen Nordwesten hin fort. Dieser besteht hauptsächlich aus Amphiboliten und Hornblende führenden Paragneisen, im Bereich des Hochgrössen finden sich aber auch Serpentinite, Metagabbros und Eklogitamphibolite. In den südlicheren Anteilen der Gaaler Schuppenzone sind vielleicht auch Gesteine enthalten, welche in der Gleinalpe im Liegenden des Speik-Komplexes auftreten. Reste einer permo-triassischen Bedeckung sind in Form der Rannach-Formation vorhanden. Diese finden sich sowohl im Kontakt zur unterlagernden Bösenstein-Pletzen-Decke als auch gegen das hangende Koralpe-Wölz-Deckensystem. Diese Schürflinge belegen, dass es sich bei der Gaaler Schuppenzone um eine tektonische Einheit handelt, welche sich während des eoalpidischen Ereignisses gebildet hat. Die Bedingungen für die eoalpidische Metamorphose aus dem Bereich des Hochgrössen liegen bei ca. 520°C und 0,8 GPa, für die angrenzenden Paragneise wurden 550°C bei 0.9 GPa ermittelt (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/385"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:36:39.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Emerges from the Silvretta Seckau Nappe System in the Gleinalm region and overlies the upper section of the Bösenstein-Pletzen Nappe or is overlain by the Koralpe -Wölz Nappe System. There, a deeper portion, primarily composed of paragneisses and orthogneisses ('Ammering series') is detached from a higher portion ('Gleinalm Kern Series' and 'Speik Series') which is dominated by hornblende gneisses and amphibolites. In the Gaal Schuppenzone, the lithologies of the overlying component (Speik complex) progress towards the northwest. This consists primarily of amphibolites and hornblende-bearing paragneisses, however serpentinite, metagabbros and eclogite-amphibolites can also be found in the Hochgrössen area. The southern portion of the Gaal Schuppenzone may also contain rocks which occur in the underlying layers of the Gleinalpe-Speik Complex. Remnants of a Permo-Triassic cover are present in the form of the Rannach Formation. These are in contact with both the underlying Bösenstein-Pletzen Nappe and the overlying Koralpe Wölz Nappe System. These dislodged slices substantiate that the Gaal Schuppenzone is a tectonic unit which was formed during the Eoalpine event. The conditions for the Eoalpine metamorphism in the Hochgrössen region were around 520°C and 0.8 GPa. For the adjacent paragneisses, a temperature of 550°C at a pressure of 0.9 GPa was determined (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF9900</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/193">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Speik Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Speick Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T15:00:54.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Speick Decke</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB200</colourHexCode>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Speik-Decke</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/195">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Vorau-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegendste oberostalpine Decke im Grazer Bergland. Sie überlagert die unterostalpine Wechsel-Decke und wird von der Kirchberg-Stuhleck-Decke überlagert. Die Vorau-Decke besteht aus variszisch metamorphem Kristallin des Waldbach-Komplexes und permotriassischer Auflage. Die alpidische Metamorphoseprägung erreicht Bedingungen der (unteren) Grünschieferfazies.</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vorau Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Vorau Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Vorauer-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Vorau-Decke</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Vorauer Decke</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Lowermost Upper Austroalpine nappe in the Graz highlands. It overlies the Lower Austroalpine Wechsel Nappe and is overlain by the Kirchberg-Stuhleck Nappe. The Vorau Nappe consists of Variscan metamorphic crystalline rock of the Waldbach complex and Permo-Triassic layers. The Alpine metamorphic imprinting reached (lower) greenschist facies conditions.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:08:25.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC00</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/199">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/210"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Besteht aus Decken, die ab der frühen Unterkreide (ca. 135 Ma) abgeschert wurden. Es zeigt einen basalen Schrägzuschnitt, der im Süden tief unter den permomesozoischen Sedimentfolgen in paläozoischen Metasedimenten ansetzt („Norische Decke'). Gegen Norden steigt der Abscherhorizont dann in das Niveau der Werfener Schiefer und der Gutenstein-Formation empor (Untertrias). Da die Decken des Tirolischen Deckensystems sowohl die mächtigen, schlecht verformbaren Mitteltriasdolomite als auch die obertriassische Karbonatplattform enthalten, ist der Internbau des westlichen Teils des Tirolikums durch flachwellige Verbiegungen und Bruchtektonik charakterisiert. Eine mehrfache Teildeckenbildung innerhalb des Tirolikums wird erst im östlichen Oberösterreich und in Niederösterreich zum beherrschenden Baustil. Am Tirolikum-Südrand sind an vielen Stellen südgerichtete Rücküberschiebungen zu beobachten, die in der jüngsten Kreide oder im Känozoikum aktiv waren (verändert nach Handler et al., 1999; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tirolic Noric Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/200"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/201"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/202"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/207"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/208"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/209"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/203"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/204"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/205"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">28</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tirolisch-Norisches Deckensystem</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tirolic Nappe System</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:36:17.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tirolisches Deckensystem</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/286"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/146"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Comprised of nappes which have been sheared off from the Early Lower Cretaceous (approx. 135 Ma). It exhibits a basal oblique truncation which begins in the south, deep under the Permo-Mesozoic sedimentary sequences in Palaeozoic metasediments ('Noric nappe'). Towards the north, the decollement then rises up to the level of the Werfen schist and the Gutenstein Formation (Lower Triassic). As the nappes of the Tirolic Nappe System contain both the massive, Middle Triassic dolomites, with their low deformability, and the Upper Triassic carbonate platform, the internal structure of the western part of Tirolic Arc is characterised by gently undulating buckling and fault tectonics. Multiple subordinate nappe formations within the Tirolic Arc have become the dominant type of structure only in the eastern part of Upper Austria and Lower Austria. On the southern edge of the Tirolic Arc, south-oriented back thrusts, which were active in the Uppermost Cretaceous or in the Cenozoic, can be observed in many places (adapted from Handler et al., 1999; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B299FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/205">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2013-12-03T09:24:59.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Staufen-Höllengebirgsdecke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Stauffen-Höllengebirge Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Stauffen-Höllengebirge-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Stauffen-Höllengebirgsdecke</rdfs:label>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Stauffen-Höllengebirge-Decke</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Stauffen-Höllengebirgsdecke</skos:hiddenLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Staufen Höllengebirge Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Staufen-Höllengebirge-Decke</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCB2FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/204">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Reisalpen-Decke</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Reisalpen Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Reisalpe Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Reisalpen Nappe</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Reisalpen-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Reisalpe-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T15:03:41.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B299FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/207">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Totes Gebirge Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Totes-Gebirge-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Totengebirge-Decke</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Totengebirgsdecke</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-01-09T16:35:51.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Totengebirgsdecke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Totengebirge Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B299FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/201">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Göller-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Göller-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Göller Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Göller Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T15:02:50.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#997FFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/146">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Norische Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Noric Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Norische Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Noric Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T15:03:28.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE5FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/200">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-01-09T16:39:33.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Admonter Schuppenzone</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Admonter Schuppenzone</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Admont-Schuppenzone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Admont-Schuppenzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B299FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/203">
	<rdfs:label xml:lang="en">Krabachjoch Nappe and Larsenn Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Krabachjoch Nappe and Larsenn Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Krabachjoch-Decke und Larsenn-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Krabachjoch-Decke und Larsenn-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T15:03:16.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#997FFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/202">
	<rdfs:label xml:lang="en">Inntal Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Inntal-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Inntal Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Inntal-Decke</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T15:03:01.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B299FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/210">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-01-09T16:41:10.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Werfen-Schuppenzone</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Werfen-Schuppenzone</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Werfener Schuppenzone</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Werfener Schuppenzone</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/209">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Warscheneck-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Warscheneck Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Warscheneck-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Warscheneck Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T15:04:25.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#997FFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/208">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Unterberg-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-14T15:04:15.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Unterberg Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ötscher Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Unterberg-Decke</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Ötscher-Decke</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ötscher-Decke</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Ötscher Nappe</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Unterberg Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/144">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Greywacke Zone Nappe System</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Greywacke Zone Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Deckensystem der Grauwackenzone ist aus mehreren Decken aufgebaut, welche sich deutlich voneinander unterscheiden. Diese Decken liegen über dem Silvretta-Seckau-Deckensystem und werden vom Tirolisch-Norischen Deckensystem überlagert. Die Decken zeigen sowohl untereinander als auch gegenüber den paläozoischen Anteilen des Tirolisch-Norischen Deckensystems einen sehr verschiedenen lithologischen Inhalt, unterschiedliche Metamorphosegrade und Strukturprägung während des Variszischen Ereignisses. Dies legt nahe, dass sie unterschiedliche Positionen innerhalb des Variszischen Orogens eingenommen haben. Im Perm lagen alle Einheiten an der Erdoberfläche und wurden von permischen Sedimenten transgressiv überlagert. Während des eoalpidischen Ereignisses wurden sie in der Kreide (zwischen 85 und 135 Ma) von ihrem Untergrund abgeschert und gegen Nordwesten überschoben. Der präalpidische Untergrund der Einheiten liegt heute wahrscheinlich im nördlichen Teil des Koralpe-Wölz-Deckensystems und im Silvretta-Seckau-Deckensystem vor. Die eoalpidische Metamorphose erreichte Bedingungen von der unteren Grünschieferfazies bis in die Epidot-Amphibolitfazies (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Grauwackenzone</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Grauwackenzone-Deckensystem</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Grauwackenzone-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Greywacke Zone</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">The nappe system of the Greywacke Zone is composed of several nappes, which differ significantly from each other. These nappes overlie the Silvretta-Seckau Nappe System and are overlain by the Tirolic-Noric Nappe System. The nappes exhibit strong differences in terms of lithological content, degree of metamorphism and structural overprinting during the Variscan event, both with respect to each other and to the Palaeozoic units of the Tirolic-Noric Nappe System. This suggests that they have occupied different positions within the Variscan Orogen. During the Permian, all the units were exposed at the earth's surface and were transgressively overlain by Permian sediments. During the Cretaceous (85-135 Ma) portion of the Eoalpine event, they were sheared off from their basement and overthrust towards northwest. The Pre-Alpine basement of these units is now probably in the northern part of the Koralpe-Wölz Nappe System and in the Silvretta-Seckau Nappe System. The Eoalpine metamorphism reached lower greenschist facies conditions to epidote-amphibolite facies conditions (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Grauwackenzone-Deckensystem / Grauwackenzone</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/145"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/148"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/147"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:54:27.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B38CB3</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/145">
	<rdfs:label xml:lang="en">Kaintaleck Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kaintaleck-Vöstenhof Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kaintaleck-Vöstenhof-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Kaintaleck Nappe</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kaintaleck-Vöstenhof-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kaintaleck-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Kaintaleck-Vöstenhof Nappe</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Kaintaleck-Decke</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Occurs with thicknesses of up to 100 m at Vöstenhof, Fraunberg, Kalwang and the Kaintaleck. However, small dislodged slices appear continuously along the nappe border between the underlying Silberberg Nappe or Veitscher Nappe and the overlying Noric Nappe. The lithological content of the Kaintaleck Nappe includes amphibolites, paragneisses, micaschists and secondary serpentinites, marbles, and acid aplitic and pegmatitic gneisses, which are grouped together as the Vöstenhof-Kaintaleck Complex. Added to this is the Kalwanger Gneiss Conglomerate which transgressively overlies the other lithologies. At Bruck an der Mur, the Kalwanger Gneiss Conglomerate underlies the crystalline rocks, which suggests inverse layering of the entire nappe. Components from the Kalwanger Gneiss Conglomerate yielded Upper Devonian cooling ages, which substantiates a post-Upper Devonian, possibly a Permian age for the deposit. The Vöstenhof-Kaintaleck Complex is characterised by Pre-Alpine amphibolite facies metamorphism. Based on Ar-Ar dating of muscovites, cooling after this metamorphism occurred at about 380 Ma, during the Devonian. During the Cretaceous Eoalpine event, the rocks of the Kaintaleck Nappe underwent an overprinting at lowest greenschist facies conditions (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/385"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:03:44.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Tritt bis zu 100 m mächtig bei Vöstenhof, Frauenberg, Kalwang und beim Kaintaleck auf. Kleine Schürflinge kommen aber kontinuierlich entlang der Deckengrenze zwischen der Silbersberg-Decke bzw. Veitscher Decke im Liegenden und der Norischen Decke im Hangenden vor. Der lithologische Inhalt der Kaintaleck-Decke umfasst Amphibolite, Paragneise, Glimmerschiefer und untergeordnet Serpentinite, Marmore, saure pegmatitische und aplitische Orthogneise, welche als Vöstenhof-Kaintaleck-Komplex zusammengefaßt werden. Dazu kommt das Kalwanger Gneiskonglomerat, welches den anderen Lithologien transgressiv auflagert. Bei Bruck an der Mur liegt das Kalwanger Gneiskonglomerat im Liegenden der kristallinen Gesteine, was eine inverse Lagerung der gesamten Decke nahelegt. Komponenten aus dem Kalwanger Gneiskonglomerat ergaben oberdevone Abkühlalter und belegen damit, dass es sich um post-oberdevone, möglicherweise permische Ablagerungen handelt. Der Vöstenhof-Kaintaleck-Komplex ist durch eine amphibolitfazielle präalpidische Metamorphose charakterisiert. Basierend auf Ar-Ar-Datierungen von Muskoviten erfolgte die Abkühlung nach dieser Metamorphose um ca. 380 Ma im Devon. Während des eoalpidischen Ereignisses in der Kreide erfuhren die Gesteine der Kaintaleck-Decke eine Überprägung bei Bedingungen der untersten Grünschieferfazies (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B297B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/148">
	<rdfs:label xml:lang="en">Veitsch Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/385"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Unterste Decke der Östlichen Grauwackenzone, die als einige hundert Meter mächtige Einheit mehr oder weniger kontinuierlich verfolgbar ist. Ihre Liegendgrenze zum Silvretta-Seckau-Deckensysstem und auch ihre Hangendgrenze zu höheren Decken der Grauwackenzone (Silbersberg- bzw. Kaintaleck-Vöstenhof-Decke) werden durch kreidezeitliche Überschiebungsflächen gebildet. Die Veitscher Decke (nunmehr Veitsch-Decke) wird aus karbonatischen und klastischen Metasedimenten sowie einzelnen Graphit- und Grünschieferlagen aufgebaut, welche in das Karbon eingestuft werden. Diese karbonen Ablagerungen werden vom Liegenden gegen das Hangende in die Steilbachgraben-, Triebenstein- und Sunk-Formation untergliedert. Dazu kommen lokal erhaltene Reste einer permischen Transgressionsserie. Die Gesteine der Veitscher Decke zeigen eine Schieferung, die parallel zu den begrenzenden Deckengrenzen liegt und im Zuge der Deckenstapelung entstanden ist. Diese wird durch einen aufrechten bis NW-vergenten Falten- und Muldenbau, mit NW–SE- bis W–E-orientierten Faltenachsen überprägt. Abschließend erfuhren die Gesteine eine spröde bruchhafte Deformation mit regional unterschiedlichen Orientierungen. So finden sich z.B. im Bereich der Palten-Störung WNW–ESE-streichende Scherzonen, während im Bereich der Störung von Arzbach SSW–NNW-streichende Störungen markant entwickelt sind. Um Hohentauern dominiert ein NNW–SSE- bzw. N–S-orientiertes Störungssystem, welches mit der Pöls-Störung in Zusammenhang steht. An der E–W-gerichteten sinistralen Trofaiach-Störung wird die Veitscher Decke (Veitsch-Decke) um mehr als 10 km versetzt. Über präalpidische Metamorphoseprägungen liegen keine Daten vor, es ist davon auszugehen, dass die Veitscher Decke (Veitsch-Decke) keine variszische Metamorphose erfahren hat. Die eoalpidische (kretazische) Metamorphose erreichte in weiten Teilen Bedingungen der unteren Grünschieferfazies, am westlichen Ende sind durch das Auftreten von Granat in Metapeliten Temperaturen von mehr als 500°C und damit eine obere Grünschieferfazies nachgewiesen (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Veitscher Decke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Veitsch-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Veitsch Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Veitscher-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Lowermost nappe of the eastern Greywacke Zone which, having a thickness of a few hundred meters, is a more or less continuously traceable unit. Its underlying contact with the Silvretta-Seckau Nappe System and its overlying contact with the higher nappes of the Greywacke Zone (Silberberg or Kaintaleck-Vöstenhof Nappe) are formed by Cretaceous overthrust areas. The Veitsch Nappe is composed of carbonate and clastic metasediments as well as individual graphitic schist and greenschist layers which are classified as Carboniferous. These Carboniferous deposits are divided, from the lower to upper units, into the Steilbachgraben, Triebenstein and Sunk Formations. In addition to this, there are locally preserved remains of a Permian transgression series. The rocks of the Veitsch Nappe exhibit a schistose structure that is parallel to the confining nappe boundary and was formed during the course of the nappe stacking. This is overprinted by upright to NW-inclining folds and synclinal fold structures with NW-SE to W-E oriented fold axes. Finally, the rocks experienced a brittle, fracture-like deformation with different regional orientations. Thus, for example, there are WNW-ESE-striking shear zones in the Palten Fault, whereas in the fault area by Arzbach, SSW-NNE-striking faults are significantly developed. The area around the Hohe Tauern is dominated either by a NNW-SSE or N-S oriented fault system, which is associated with the Pöls Fault. At the E-W oriented, sinistral Trofaiach Fault, the Veitsch Nappe is displaced by more than 10 km. No data are available on the Pre-Alpine metamorphic imprinting of the Veitsch Nappe. It is assumed that the Veitsch Nappe did not experience any Variscan metamorphism. The Eoalpine (Cretaceous) metamorphism reached lower greenschist facies conditions in many parts. At the western end, temperatures of over 500°C and thus upper greenschist facies conditions are demonstrated by the occurrence of garnet in metapelites (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Veitsch-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:04:44.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E5D7E5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/147">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Silbersberg Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Silbersberg Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/385"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonische Einheit zwischen der Veitscher Decke im Liegenden und der Norischen Decke im Hangenden, die im Osten zwischen Ternitz und Altenberg mit einigen hundert Metern Mächtigkeit auftritt, gegen Westen aber zusehends tektonisch ausgedünnt wird. Die liegenden Anteile der Silbersberg-Decke werden von Quarzphylliten, karbonatischen Chloritschiefern und Grünschiefern aufgebaut, während der hangende Teil aus Metakonglomeraten, Metagrauwacken, Metasandsteinen und Serizitphylliten mit detritären Glimmern besteht. Auf Grund lithologischer Ähnlichkeiten und dem Auftreten detritärer Glimmer mit oberdevonen Abkühlaltern werden die Metasedimente des hangenden Anteils heute ins Perm gestellt und als Alpiner Verrucano bezeichnet. Das Sedimentationsalter des liegenden Anteils wird aber je nach tektonischer Deutung als ordovizisch oder permisch angegeben. Ein weiterer Bestandteil sind Riebeckitgneise, die als metamorph überprägte, hochdifferenzierte, peralkalische Rhyolithe gedeutet werden. Ar-Ar-Datierungen an magmatischen Alkaliamphibolen dieser Gesteine ergaben jurassische Alterswerte. Aus der Silbersberg-Decke sind keine Hinweise auf eine präalpidische Metamorphose bekannt. Die eoalpidische (kretazische) Metamorposeprägung erreichte Grünschieferfazies (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Silbersberg-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Silbersberg-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonic unit between the underlying Veitscher Nappe and the overlying Noric Nappe, which occurs with a thickness of a few hundred metres in the east between Ternitz and Altenberg but exhibits noticeable tectonic thinning towards the west. The lower portions of the Silversberg Nappe are composed of quartz phyllites, carbonatic chloritic schists and greenschists, whereas the upper portion is composed of metaconglomerates, metagreywackes, metasandstones and sericitic phyllites with detrital mica. On the basis of lithological similarities and the occurrence detrital mica with Upper Devonian cooling ages, the metasediments of the upper portion are now classified as Permian and referred to as the Alpine Verrucano. The sedimentation age of the lower portion, however, is given as Ordovician or Permian, depending on the tectonic interpretation. Another component are the Riebeckite Gneisses, which are interpreted as metamorphically overprinted, highly differentiated, peralkaline rhyolites. Ar-Ar dating of igneous alkali-amphibolites yielded a Jurassic age for these rocks. No evidence of Pre-Alpine metamorphism is known for the Silberberg Nappe. The Eoalpine (Cretaceous) metamorphic imprinting reached greenschist facies conditions (Krenmayr &amp; Schnabel, 2006).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:04:10.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCB7CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/182">
	<rdfs:label xml:lang="de">Ötztal-Bundschuh-Deckensystem</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ötztal-Bundschuh-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Befindet sich im Hangenden des Koralpe-Wölz-Deckensystem und wird vom Drauzug-Gurktal-Deckensystem überlagert. Es umfasst die Ötztal-Decke westlich und die Bundschuh-Decke östlich des Tauernfensters. Beide Decken sind jeweils über 3 km, zum Teil sogar bis zu 5 km mächtig und bestehen aus kristallinem Basement (Ötztal-Stubai-Komplex, Bundschuh-Komplex) und transgressiv auflagernden permomesozoischen Metasedimenten (Brenner- und Stangalm-Mesozoikum sensu stricto). Sie zeigen nur bereichsweise eine penetrative alpidische Deformation. Wahrscheinlich standen beide Decken vor der Öffnung des Tauernfensters in Zusammenhang. Die eoalpidische Metamorphose nimmt innerhalb des Ötztal-Bundschuh-Deckensystems von der Epidot-Amphibolit-Fazies im Liegenden zur unteren Grünschieferfazies im Hangenden ab und zeigt somit eine aufrechte Metamorphosezonierung. Die Einheiten des Ötztal-Bundschuh-Deckensystems wurde während des Alpidischen Ereignisses nicht subduziert. Sie liegen strukturell über der eoalpidischen Unterplatte (Koralpe-Wölz-Deckensystem) und waren demnach Teil der eoalpidischen Oberplatte (verändert nach Schmid et al., 2004; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Located in the hanging wall of the Koralpe Wölz Nappe System, it is overlain by the Drauzug-Gurktal Nappe System. It includes the ötztal Nappe to the west and the Bundschuh Nappe to the east of the Tauern Window. Each of the nappes is about 3 km thick and sometimes even up to 5 km thick and consists of crystalline basement (ötztal-Stubai Complex, Bundschuh Complex) and transgressive, overlying Permo-Mesozoic metasediments (Brenner and Stangalm Mesozoic sensu stricto). They exhibit only a regionally penetrative Alpine deformation. The two nappes were probably connected before the opening of the Tauern Window. The Eoalpine metamorphism decreases within the ötztal-Bundschuh Nappe System from the underlying epidote-amphibolite facies to the overlying lower greenschist facies, indicating an upright metamorphic zonation. The units of the ötztal-Bundschuh Nappe System were not subducted during the Alpine event. They are structurally above the lower Eoalpine Plate (Koralpe Wölz Nappe System) and thus were part of the upper Eoalpine Plate (adapted from Schmid et al., 2004. Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Otztal-Bundschuh-Deckensystem</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:00:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ötztal-Bundschuh Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/184"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/183"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ötztal-Bundschuh Nappe System</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Oetztal-Bundschuh-Deckensystem</skos:hiddenLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">ötztal Bundschuh Deckensystem</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/796"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC513D</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/184">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ötztal-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Oetztal-Decke</skos:hiddenLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ötztal Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Westlich des Tauernfensters aufgeschlossen, besteht sie aus kristallinem Basement (Ötztal-Stubai-Komplex) und transgressiv auflagernden permomesozoischen Metasedimenten (Brenner-Mesozoikum). Begrenzt wird die Ötztal-Decke im Westen vom Unterengadiner Fenster und dem Silvretta-Seckau-Deckensystem. Im Süden wird die Ötztal-Decke von der Vinschgau-Scherzone und der Schneeberg-Decke des Wölz-Koralpe-Deckensystems begrenzt. Die Begrenzung im Westen stellen mit der Brennerabschiebung die penninischen Decken des Tauernfensters und die Innsbrucker Quarzphyllit-Decke dar. Die eoalpine Metamorphose nimmt in der Ötztal-Decke von Nordwesten nach Südosten zu (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ötztal Nappe</rdfs:label>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">otztal nappe</skos:hiddenLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ötztal-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:09:54.000Z</dcterms:created>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">ötztal decke</skos:hiddenLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Outcropping to the west of the Tauern Window, it consists of crystalline basement (ötztal-Stubai Complex) and transgressive, overlying Permo-Mesozoic metasediments (Brenner-Mesozoic). The ötztal Nappe is bounded on the west by the Lower Engadine Window and the Silvretta-Seckau Nappe System. In the south, the ötztal Nappe is bounded by the Vinschgau shear zone and Schneeberg Nappe of the Wölz-Koralpe Nappe System. The Penninic Nappe of the Tauern Window and the Innsbruck Quartz-Phyllite Nappe, along with the Brenner Normal Fault, form the western boundary. The Eoalpine metamorphism increases from northwest to southeast in the ötztal Nappe (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC513D</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/183">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Bundschuh Nappe</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Bundschuh-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bundschuh-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Östlich des Tauernfensters aufgeschlossener Anteil des Ötztal-Bundschuh-Deckensystems, bestehend aus kristallinem Basement (Bundschuh-Komplex) und transgressiv auflagernden permomesozoischen Metasedimenten (Stangalm-Mesozoikum). Die Bundschuh-Decke wird dabei in der Unterkreide von der Murau-Decke und Stolzalpen-Decke des Drauzug-Gurktal-Deckensystems überschoben. Die Bundschuh-Decke wurde während der unterkretazischen Deckenstapelung auf den Radenthein-Komplex des Koralpe-Wölz-Deckensystems überschoben. Diese Grenze wurde in der Oberkreide möglicherweise abschiebend reaktiviert. Die westliche Begrenzung zur Katschberg-Zone stellt eine Abschiebung dar (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Outcropped portion of the ötztal-Bundschuh Nappe System, east of the Tauern window, consisting of crystalline basement (Bundschuh Complex) and transgressive, overlying Permo-Mesozoic metasediments (Stangalm-Mesozoic). The Bundschuh Nappe was overthrust by the Murau Nappe and the Stolzalpen Nappe of the Drauzug-Gurktal Nappe System during the Lower Cretaceous. The Bundschuh Nappe was overthrust onto the Radenthein Complex of the Koralpe-Wölz Nappe System during the Lower Cretaceous nappe stacking event. This boundary became reactivated with normal faulting in the Upper Cretaceous. The Katschberg Zone is bounded by normal faulting on the west (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:09:19.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bundschuh Nappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D95940</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/19">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:21:15.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Intramontane Becken</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Inneralpine Tertiärbecken</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Intramontane Becken und Inneralpine Tertiärbecken</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">26</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Intramontane Becken / Inneralpine Tertiärbecken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Intramontane basins and inneralpine tertiary basins</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Intramontane basins</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/21"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/20"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/28"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/27"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/26"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/43"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Sedimentbecken, die sich innerhalb des Alpidischen Orogens ab dem Eggenburgium durch unterschiedliche tektonische Prozesse bildeten und die Erosionsprodukte des zu einem Gebirge im topographischen Sinne aufsteigenden Alpidischen Orogens aufnahmen.</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/46"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Sediment basin that formed within the Alpine Orogen beginning in the Eggenburgian, by means of various tectonic processes, and assimilated the erosional products of the Alpine Orogen which, in a topographical sense, was undergoing its mountain building ascent.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFFCC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/28">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/30"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lavanttaler-Becken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Lavanttal-Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lavanttal Basin</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Lavanttaler Becken</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:38:19.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lavanttal Basin</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/29"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Lavanttal-Becken</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFEFD8</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/30">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wolfsberg-Becken</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wolfsberger-Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Wolfsberg Basin</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-25T12:54:02.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wolfsberg Basin</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Wolfsberger-Becken</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wolfsberg-Becken</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC99</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/29">
	<rdfs:label xml:lang="de">Obdach-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Obdach Basin</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Obdacher-Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Obdach Basin</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obdach-Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:39:51.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Obdacher Becken</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFD8B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/46">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wiener Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wien-Becken</rdfs:label>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Wiener Becken und Randbuchten</skos:hiddenLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wiener-Becken</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Inklusiver der Randbuchten.</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Vienna Basin</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wiener Becken und Randbuchten</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Vienna Basin</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="de">und Randbuchten</skos:note>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Wien-Becken</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:43:08.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFEFD8</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/26">
	<rdfs:label xml:lang="en">Klagenfurt Basin</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Klagenfurter-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Klagenfurter-Becken</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Klagenfurt-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-25T12:52:52.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Klagenfurt-Becken</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Klagenfurt Basin</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFF7F</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/27">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Krappfeld-Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Krappfeld Basin</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Krappfelder-Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Krappfeld Basin</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Krappfeld-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-25T12:53:16.000Z</dcterms:created>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Krappfelder-Becken</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFFB2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/31">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-30T10:21:56.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Norische Senke / Norische Becken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Norische Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Norische Senke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Norische Becken</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Noric Basins</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Norische Senke</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/41"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/40"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/42"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">20</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/34"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/36"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/37"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/38"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/39"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/32"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/33"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Noric Basins</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFE5CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/40">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:36:56.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tamsweger-Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tamsweg-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tamsweg Basin</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tamsweg Basin</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tamsweg-Becken</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Tamsweger Becken</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFEFD8</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/41">
	<rdfs:label xml:lang="de">Trofaiach-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:37:04.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Trofaiach-Becken</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Trofaiacher-Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Trofaiach Basin</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Trofaiach Basin</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Trofaiacher Becken</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFEFD8</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/39">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">St. Kathreiner-Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">St. Kathrein-Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">St. Kathrein Basin</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">St. Kathrein-Becken</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">St. Kathreiner Becken</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T12:53:12.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">St. Kathrein Basin</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFD8B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/36">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:36:12.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Krumbach-Becken</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Krumbach-Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Krumbacher-Becken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Krumbach Basin</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Krumbach Basin</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Krumbacher Becken</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFD8B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/37">
	<rdfs:label xml:lang="de">Mürztaler-Becken</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Mürztaler Becken</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Mürztal Basin</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Mürztal-Becken</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mürztal Basin</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:36:20.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mürztal-Becken</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Mürztaler Tertiär Becken</rdfs:label>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Mürztaler Tertiär Becken</skos:hiddenLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFE5CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/38">
	<rdfs:label xml:lang="de">Oberwölzer-Becken</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Oberwölzer Becken</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Oberwölz-Becken</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Oberwölz Basin</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:36:48.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Oberwölz Basin</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Oberwölz-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFD8B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/42">
	<rdfs:label xml:lang="en">Waldheimat Basin</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-02-14T12:21:22.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Waldheimat Becken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Waldheimat-Becken</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Waldheimat Basin</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC99</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/32">
	<rdfs:label xml:lang="de">Aflenz-Becken</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Aflenzer Becken</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Aflenz Basin</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Aflenzer-Becken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Aflenz-Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T09:00:11.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Aflenz Basin</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFD8B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/33">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kirchberg-Becken</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Kirchberger Becken</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kirchberg-Becken</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kirchberg Basin</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Kirchberg Basin</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:35:57.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kirchberger-Becken</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFEFD8</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/34">
	<rdfs:label xml:lang="de">Knittelfelder Becken / Fohnsdorf-Knittelfelder Tertiär</rdfs:label>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Knittelfelder Becken / Fohnsdorf-Knittelfelder Tertiär</skos:hiddenLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Knittelfeld Basin</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Knittelfelder-Becken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Knittelfeld-Becken</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/35"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Knittelfeld-Becken</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Knittelfeld Basin</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Fohnsdorf-Knittelfelder-Tertiär</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Knittelfelder Becken</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:36:04.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Fohnsdorf-Knittelfelder-Tertiär</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFE5CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/35">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Seckauer-Subbecken</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Seckauer Subbecken</skos:altLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Seckau-Subbecken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Seckau-Subbecken</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T12:50:40.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Seckau Subbasin</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Seckau Subbasin</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFE5CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/20">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Basin of the Little Hungarian Plain</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Basin of the Little Hungarian Plain</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-24T13:24:48.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Becken der Kleinen Ungarischen Tiefebene</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Becken der Kleinen Ungarischen Tiefebene</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFFCC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/21">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/22"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/23"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/24"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/25"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Becken in den Nördlichen Kalkalpen</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Basins in the Northern Calcareous Alps</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Basins in the Northern Calcareous Alps</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Becken in den Nördlichen Kalkalpen</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-24T13:26:23.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFD8B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/24">
	<rdfs:label xml:lang="de">Unterinntal-Tertiär-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Unterinntal-Tertiär-Becken</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Unterinntal Tertiär Becken</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Unterinntal Tertiary Basin</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Unterinntal Tertiär Becken</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-24T13:31:53.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFE5CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/25">
	<rdfs:label xml:lang="de">Wagreiner-Becken</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Wagreiner Becken</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Wagrein basin</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wagrein-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wagrain basin</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:42:20.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wagrain-Becken</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFE5CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/22">
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Ennstal Tertiär Becken</skos:hiddenLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ennstal-Tertiär-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">3</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ennstal-Tertiär-Becken</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ennstal-Tertiär-Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-24T13:30:59.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ennstal Tertiär Becken</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCC99</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/23">
	<rdfs:label xml:lang="de">Hieflauer-Becken</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Hieflau-Becken</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hieflauer Becken</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Hieflau basin</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hieflau-Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hieflau basin</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:35:30.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFE5CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/43">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Inklusive Randbuchten.</skos:scopeNote>
	<rdfs:label xml:lang="en">Pannonian Basin</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="de">und Randbuchten</skos:note>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Pannonisches Becken</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/44"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pannonisches Becken</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Pannonisches Becken und Randbuchten</skos:hiddenLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pannonian Basin</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Pannonisches Becken und Randbuchten</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:37:21.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFFCC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/44">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Styrian Basin</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Styrian Basin</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/45"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Steirisches Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-25T13:05:27.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Steirisches Becken</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">4</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFFB2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/45">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Köflach-Voitsberger Tertiär Becken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Köflach-Voitsberger Tertiär-Becken</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Köflach-Voitsberger Tertiär-Becken</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:38:00.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFFF99</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/379">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-09-14T11:51:19.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Molasse sediments which transgressively overlie the Alpine lithotectonic units and were transported and tectonically overprinted along with those units (piggy-back basins) during the progressive sedimentation (adapted from Steininger et al., 1986).</skos:definition>
	<skos:example xml:lang="de">Molassesedimente des Unterinntales auf der Inntal-Decke des Tirolisch-Norischen Deckensystems</skos:example>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/800"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Molassesedimente, die transgressiv auf alpidischen lithotektonischen Einheiten liegen und während der fortschreitenden Sedimentation mitsamt diesen Einheiten transportiert und auch tektonisch überprägt wurden (= piggy-back basins; verändert nach Steininger et al., 1986).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Parautochthone Molasse</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/53"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/49"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Das Konzept umfasst auch die Augensteinlandschaft, die die terrestrische Entsprechung der marinen Anteile der parautochthonen Molassesedimente darstellt.</skos:scopeNote>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/51"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Parautochthonous Molasse</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/53">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/224"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Augensteinlandschaft</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Paläooberfläche auf den Karstplateaus der Kalkalpen, die im Oligozän bzw. Untermiozän durch die Augenstein-Formation, welche von Süden geschüttet wurde, versiegelt wurde. Erst später im Miozän erfolgte die erosive Freilegung bzw. die Hebung dieser Altflächen (Frisch et al., 2001).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Augenstein Landscape</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Palaeosurface of the karst plateaus of the Limestone Alps, which, during the Oligocene or Lower Miocene, was sealed by the Augenstein Formation, which was filled in from the south. The erosive exposure or heaving of this palaeosurface first took place later in the Miocene (Frisch et al., 2001).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T09:04:19.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Augensteinlandschaft</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFE1EF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/91">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Meliatikum</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Reste des westlichen Endes des Neotethys-Ozeans. Der triassische Anteil des Ozeans wird nach der Typlokalität in den Westkarpaten Meliata-Ozean genannt, der jurassische Anteil wird nach Anteilen aus den Dinariden als Vardar-Ozean bezeichnet. Die westliche Neotethys öffnete sich in der frühen Mitteltrias (ca. 245 Ma), ihre Schließung erfolgte ab dem mittleren Jura (ca. 170 Ma) und begann an einer intraozeanischen Subduktionszone. Im frühen Oberjura (ca. 160 Ma) wurden Melangezonen und Decken aus ozeanischer Kruste auf den Rand des Adriatischen Kontinents obduziert (aufgeschoben). Die endgültige Schließung der Neotethys erfolgte in der Kreide. Das Meliatikum findet sich in den Westkarpaten, in den Nördlichen Kalkalpen und im Schneeberggebiet in den Ostalpen. Es handelt sich um stark tektonisierte Schürflinge aus Serpentiniten, Radiolariten und jurassischen Flyschen, die ab dem Oberjura (ca. 160 Ma) auf den Rand des Adriatischen Kontinents obduziert worden waren (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/94"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Remnants of the western end of the Neotethys Ocean. The Triassic portion of the ocean is called the Meliata Ocean after the type locale in the Western Carpathians; the Jurassic portion is referred to as the Vardar Ocean after a part of the Dinaric Alps. The western Neotethys opened during the Early Middle Triassic (approx. 245 Ma). Its closure took place during the Middle Jurassic (approx. 170 Ma) and commenced at an intra-oceanic subduction zone. In the Early Upper Jurassic (about 160 Ma), melange zones and nappes of oceanic crust were obducted (overthrust) on the edge of the Adriatic continent. The definitive closure of the Neotethys occurred during the Cretaceous. The Meliaticum is located in the Western Carpathians in the Northern Limestone Alps and Schneeberg region of the Eastern Alps. It consists of heavily tectonised dislodged slices of serpentinites, and radiolarites and Jurassic (about 160 Ma) flysches that were obducted on the edge of the Adriatic continent beginning in the Upper Jurassic (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Das Meliatikum stellt Reste des westlichen Endes des Neotethys Ozeans dar (der triassische Anteil des Ozeans wird nach der Typlokalität in den Westkarpaten Meliata Ozean genannt, der jurassische Anteil wird nach Anteilen aus den Dinariden als Vardar Ozean bezeichnet). Die westliche Neotethys öffnete sich in der frühen Mitteltrias (ca. 245 Ma). Die Schließung der Neotethys erfolgte ab dem mittleren Jura (ca. 170 Ma) und begann an einer intraozeanischen Subduktionszone. Im frühen Oberjura (ca. 160 Ma) wurden Melangezonen und Decken aus ozeanischer Kruste auf den Rand des Adriatischen Kontinents obduziert. Die endgültige Schließung der Neotethys erfolgte in der Kreide. Das Meliatikum finden sich in den Westkarpaten, in den Nördlichen Kalkalpen und im Schneeberggebiet in den Ostalpen. Es handelt sich um stark tektonisierte Schürflinge aus Serpentiniten, Radiolariten und jurassischen Flyschen, die ab dem Oberjura (ca. 160 Ma) auf den Rand des Adriatischen Kontinents obduziert worden waren.</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Meliaticum</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Meliatic Superunit</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Meliatikum</skos:prefLabel>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Meliaticum</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Meliatic Superunit</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:29:14.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#9900FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/94">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Florianikogel Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Florianikogel Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Florianikogel-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Florianikogel-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-11-15T15:42:21.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B200FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/235">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/559"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Penninic Superunit</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-03-18T12:48:04.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/263"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Penninikum ist eine tektonische Großeinheit, die aus zahlreichen Deckensystemen besteht. Die Penninischen Decken entstanden während der Schließung des Penninischen Ozeans, welche von der Oberkreide bis ins Eozän andauerte. Dabei wurde der größte Teil der ozeanischen Kruste in den Mantel subduziert und ging für immer verloren. Die Penninischen Decken wurden vom Ostalpin überschoben und mit diesem weit auf den europäischen Schelf geschoben. Wir unterscheiden heute einerseits die Penninischen Decken der Rhenodanubischen Flyschzone und der Ybbsitzer Klippenzone und andererseits die Penninischen Decken im Engadiner Fenster, im Tauernfenster und im Rechnitzer Fenster. In den Westalpen und den Schweizer Zentralalpen wird das Penninikum in das Valais, das Briançonnais und das Piemontais untergliedert. In den Ostalpen enden die Spuren der Briançonnais-Schwelle im Engadiner Fenster (SCHMID et al., 2004). (verändert nach Pestal et al., 2009; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:closeMatch rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Penninic"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/236"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/246"/>
	<skos:note xml:lang="de">Das Penninikum ist eine tektonische Großeinheit die in den Westalpen und Zentralalpen in die paleogeographischen Bereiche Valais, Briançonnais und Piemontais untergliedert wird. Diese Einheiten entstammen einem aus ozeanischen Becken und intraozeanischen Schwellen zusammengesetzten Ablagerungsraum, der sich in der Jura- und Kreidezeit zwischen der Apulischen und der Europäischen Platte gebildet hatte. Die Gliederung in untere, mittlere und ober penninische Decken orientiert sich an dieser Dreigliedrigkeit. In den Ostalpen endet die Briançonnais-Schwelle im Engadiner Fenster. Nach der Öffnung des Piemont-Ligurischen Ozeans im mittleren Jura zwischen Europäischer und Apulischer Platte bzw. des Valais Ozenas in der Kreide entwickelte sich der Penninische Ablagerungsraum zu einem tiefen Ozeanbecken, das im oberen Jura, in der Kreide, im Paleozän und teilweise noch im Eozän mit Sedimenten gefüllt wurde. Die Penninischen Decken entstanden während der Schließung des Penninischen Ozeans, welche von der Oberkreide bis ins Eozän andauerte. Dabei wurde der größte Teil der ozeanischen Kruste subduziert. Die Penninischen Decken wurden vom Ostalpin überschoben und mit diesem weit auf den europäischen Schelf geschoben. In den Ostalpen wird zwischen den Penninischen Decken der Rhenodanubischen Flyschzone und der Ybbsitzer Klippenzone welche verschuppt mit dem Helvetikum am Nordrand der Ostalpen vorkommen und anchizonale Metamorphose zeigen bzw. den Penninischen Decken welche unter den zentralen Bereichen Ostalpinen Decken als Tektonische Fenster (Engadiner Fenster, Tauernfenster und Rechnitzer Fenster) vorkommen und eine deutlich höhere Metamorphose zeigen unterschieden. (verändert nach Pestal et al., 2009; Froitzheim et al., 2008)</skos:note>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Major tectonic unit which is divided into the Valais, Briançonnais and Piemontais palaeogeographic areas in the Western and Central Alps. These units originated in an oceanic basin and intra-oceanic ridge composite depositional area which was formed between the Apulian and European plates during the Jurassic and Cretaceous. In the eastern Alps, the Briançonnais ridge ends in the Engadine Window. After the opening of the Piemont-Ligurian Ocean between the European and Apulian plates during the Middle Jurassic or of the Valais Ocean during the Cretaceous, the Penninic depositional environment developed into a deep ocean basin which was filled in with sediments during the Upper Jurassic, the Cretaceous, the Palaeocene and continuing partially into the Eocene. The Penninic nappes originated during the closure of the Penninic Ocean, which lasted from the Upper Cretaceous into the Eocene. Here, the majority of the oceanic crust was subducted. The Penninic nappes were overthrust by the Austroalpine and thrust this distance onto the European Shelf. In the Eastern Alps, a distinction is made between the Penninic nappes of the Rhenodanubian Flysch Zone and the Ybbsitz Klippen Zone which occur tectonically intercalated with the Helveticum on the northern edge of the Eastern Alps and exhibit anchizonal metamorphism, and the Penninic nappes which occur as tectonic windows under the central area of the Austroalpine nappes (Engadine Window, Tauern Window and Rechnitzer Window), and exhibit a significantly higher degree of metamorphism (adapted from Pestal et al., 2009; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Penninikum</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Penninic Superunit</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Penninikum</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">19</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#80CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/236">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:30:19.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mittlere Penninische Decken</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/245"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/244"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/243"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Middle Penninic Nappes</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/239"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/238"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Mittleren Penninischen Decken sind größtenteils aus dem Ibera-Briançonnais-Mikro-Kontinent hervorgegangen. Dieser wurde durch die Öffnung des Valais-Ozeans vom Südrand Europas abgetrennt. Sie bestehen aus kontinentaler Kruste mit auflagernden triassisch-jurassischen Seichtwassersedimenten bzw. kretazischen und paläogenen Tiefwassersedimenten. Die Mittleren Penninischen Decken zeigen keine druckbetonte Metamorphose wie die Unteren Penninischen Decken (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">The Middle Penninic nappes originated, for the most part, from the Iberia-Briançonnais micro-continent which was detached from the southern edge of Europe by the opening of the Valais Ocean. They are composed of continental crust with overlying Triassic-Jurassic shallow water sediments or Cretaceous and Palaeogene deep-water sediments. The Middle Penninic nappes show no pressure-enhanced metamorphism like the Lower Penninic nappes (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Middle Penninic Nappes</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Mittlere Penninische Decken</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/238">
	<rdfs:label xml:lang="de">Falknis-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Falknis-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Falknis Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Mittlere Penninische Decken im Westen</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">It is overlain by the Sulzfluh Nappe and, in turn, overlies the Lower Penninic nappes. Lithologically, it comprises the Falknis Nappe, a turbidite-breccia sequence which was deposited from the Lower Jurassic to the Lower Cretaceous (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Falknis Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:14:20.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/219"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCCCC</colourHexCode>
	<skos:definition xml:lang="de">Wird von der Sulzfluh-Decke überlagert und liegt selbst über den Unteren Penninischen Decken. Lithologisch setzt sich die Falknis-Decke aus einer Turbidit- Brekzienabfolge zusammen, welche vom unteren Jura bis in die Unterkreide abgelagert wurde (Friebe, 2007).</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/239">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Fimber-Zone</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">It overlies the Tasna Nappe or the Prutz-Ramosch Zone, where the Prutz-Ramosch Zone merges into a melange zone in the hanging wall of the Fimber Zone (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Mittlere Penninische Decken im Unterengadiner Fenster.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegt über der Tasna-Decke bzw. der Prutz-Ramosch-Zone, wobei die Prutz-Ramosch-Zone im Hangenden in einer Melangezone in die Fimber-Zone übergeht (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Fimberzone</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Fimber Zone</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Fimberzone</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:14:39.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Fimber Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/266"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF9999</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/245">
	<rdfs:label xml:lang="en">Tasna Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/266"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Mittlere Penninische Decken im Unterengadiner Fenster.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="de">Übergang von ozeanischer Kruste des Valais-Ozeans zum Briançonnais-Mikrokontinent, wird von der Fimber-Zone überlagert (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Transition of the oceanic crust from the Valais Ocean to the Briançonnais micro-continent. Overlain by the Fimber Zone (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:closeMatch rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/geolunit/64"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:15:36.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tasna Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tasna-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tasna-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2B2</colourHexCode>
	<foaf:page rdf:resource="https://de.wikipedia.org/wiki/Unterengadiner_Fenster#Tasna-Zone"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/244">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:15:14.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sulzfluh-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sulzfluh Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sulzfluh-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sulzfluh Nappe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Mittlere Penninische Decken im Westen.</skos:scopeNote>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Überlagert die Falknis-Decke und wird ihrerseits von der Arosa-Zone überlagert (Obere Penninische Decken). Lithologisch setzt sich die Sulzfluh-Decke aus dem paläozoischen Sulzfluh-Granit, dem oberjurassischen Sulzfluh-Kalk und den Couches Rouges, die zwischen Unterkreide und Paleozän abgelagert wurden, zusammen (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/219"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Overlies the Falknis Nappe and is, in turn, overlain by the Arosa Zone (Upper Penninic nappes). Lithologically, it comprises the Sulzfluh Nappe which is composed of the Palaeozoic Sulzfluh granite, the Upper Jurassic Sulzfluh Limestone and the Couches Rouges, which were deposited between the Lower Cretaceous and the Palaeocene (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/243">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Prutz-Ramosch-Zone</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Overlies the Lower Penninic nappes of the Roz-Champatsch-Pezid Zone and, in turn, is overlain by the Tasna Nappe or by the Fimber Zone into which the Tasna Nappe merges in a northeastern direction (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Überlagert die Unteren Penninischen Decken der Roz-Champatsch-Pezid-Zone und wird ihrerseits von der Tasna-Decke bzw. der Fimber-Zone, in welche die Tasna-Decke in Richtung Nordosten übergeht, überlagert (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/266"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Prutz-Ramosch-Zone</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Prutz-Ramosch-Zone</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Mittlere Penninische Decken im Unterengadiner Fenster.</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Prutz-Ramosch Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:14:56.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCCCC</colourHexCode>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/246">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:34:44.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/254"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/253"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/251"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">23</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/256"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Upper Penninic nappes originated in the Piemont-Ligurian Ocean, which opened in Middle Jurassic as a continuation of the Atlantic, thereby detaching Europe from Gondwana. They were formed during the closure of this ocean, which began in the Middle Cretaceous and lasted until the Eocene. The greater part of the oceanic crust was subducted during this process, whereby the Upper Penninic nappes were overthrust by the Austroalpine nappes (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/248"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/357"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Oberen Penninischen Decken sind aus dem Piemont-Ligurischen Ozean hervorgegangen, der sich im mittleren Jura als Fortsetzung des Atlantiks öffnete und dabei Europa von Gondwana abtrennte. Sie entstanden während der Schließung dieses Ozeans, welche in der mittleren Oberkreide einsetzte und bis ins Eozän andauerte. Bei diesem Prozess wurde der größte Teil der ozeanischen Kruste subduziert. Dabei wurden die Oberen Penninischen Decken von den Ostalpinen Decken überschoben (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Obere Penninische Decken</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Obere Penninische Decken</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Upper Penninic Nappes</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Upper Penninic Nappes</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/248">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Arosa Zone</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Obere Penninische Decken im Westen.</skos:scopeNote>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/219"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Arosa-Zone</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Arosa-Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonische Melangezone, welche sowohl Piemont-Ligurische Ophiolithe und deren Bedeckung als auch Teile von ostalpinen Einheiten enthält. Die Arosa-Zone wird von der Silvretta-Decke überlagert und liegt selbst strukturell über der Sulzfluh-Decke (Friebe, 2007; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonic melange zone containing both Piemont-Ligurian ophiolites and their cover as well as parts of the Austroalpine units. The Arosa Zone is overlain by the Silvretta Nappe and in turn, structurally overlies the Sulzfluh Nappe (Friebe, 2007; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Arosa Zone</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:20:44.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FCCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/256">
	<skos:definition xml:lang="de">Obere Penninische Einheit im nordwestlichen Unterengadiner Fenster, welche von der Silvretta-Decke im Hangenden begrenzt wird. Sie besteht aus überwiegend jurassisch-kretazischen Ozeanbodengesteinen (Ophiolithen), die eine paläogene alpine Metamorphose zeigen (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Upper Penninic unit in the northwestern Lower Engadine Window, which is overlain by the Silvretta Nappe. It is composed primarily of Jurassic-Cretaceous ocean floor rocks (ophiolites) which exhibit a Palaeogene Alpine metamorphism (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Bürkelkopf-Flimspitz-Zone</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Bürkelkopf-Flimspitz-Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/266"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bürkelkopf-Flimspitz Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:20:58.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Bürkelkopf-Flimspitz Zone</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Bürkelkopf- und Flimspitz-Schuppen</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FCCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/357">
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch höchstes penninisches Deckensystem im Tauernfenster. Die Hauptmasse der auftretenden Metasedimente stellen jurassische und kretazische Bündnerschiefer, es kommen aber auch Ophiolithe mit beträchtlichen Serpentinitkörpern vor. Eine subduktionsbezogene Hochdruck-Metamorphose (Eozän) und eine grünschieferfazielle Metamorphose im Oligozän kann nachgewisen werden. (Schuster et al., 2006: 16, 26, 27)</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Obere Penninische Decken im Tauernfenster.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically highest Penninic nappe system in the Tauern Window. The main body of the occurring metasediments are Jurassic and Cretaceous Bündner schists, but ophiolites also occur with significant serpentinite bodies. A subduction-induced high-pressure metamorphism (Eocene) and a greenschist facies metamorphism in the Oligocene can be discerned. (Schuster et al., 2006: 16, 26, 27)</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Matrei-Nordrahmen-Zone-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/259"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/262"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/258"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Deckensystem Matrei-Zone - Nordrahmen-Zone</skos:altLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">20</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/798"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Matrei Nordrahmen Zone Nappe System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T14:32:51.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/259">
	<rdfs:label xml:lang="de">Nordrahmen-Zone</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Nordrahmen-Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Nordrahmenzone</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Nordrahmen Zone</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Nördliche, hangendste Einheit über dem Glockner-Deckensystem, die wie die Matrei-Zone überwiegend aus jurassischen und kretazischen Bündnerschiefern, Stücken ozeanischer Kruste mit Serpentiniten und auch Olistolithen mit ostalpinen Komponenten besteht. Im Gegensatz zur Matrei-Zone kann aber keine Hochdruck-Metamorphose nachgewiesen werden, sondern nur eine oligozäne Metamorphose in Grünschieferfazies (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:34:05.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Nordrahmen Zone</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Northern, uppermost unit above the Glockner Nappe System which, like the Matrei Zone, primarily consists of Jurassic and Cretaceous Bündner schists, pieces of oceanic crust with serpentinites and olistoliths with Austroalpine components. In contrast to the Matrei Zone, however, no high-pressure metamorphism can be detected, but only an Oligocene greenschist facies metamorphism (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Obere Penninische Decken im Tauernfenster.</skos:scopeNote>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99D8FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/258">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Southern slopes (uppermost unit) of the Tauern Window in the area of the Zillertal Alps and the Hohe Tauern. It overlies the Glockner Nappe System and consists mostly of Jurassic and Cretaceous Bündner schists. There are also pieces of oceanic crust with serpentinites and olistoliths with Austroalpine components. The Matrei Zone was formed by the subduction of the Penninic Ocean in the Austroalpine units. Parts of the Matrei Zone exhibit an Eocene blueschist metamorphism (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">mit Schollen von Unterostalpin</skos:note>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Obere Penninische Decken im Tauernfenster.</skos:scopeNote>
	<rdfs:label xml:lang="de">Matrei-Zone</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:38:42.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Südabdachung (hangendste Einheit) des Tauernfensters im Bereich der Zillertaler Alpen und der Hohen Tauern. Sie liegt über dem Glockner-Deckensystem und besteht überwiegend aus jurassischen und kretazischen Bündnerschiefern, darüber hinaus finden sich auch Stücke ozeanischer Kruste mit Serpentiniten und Olistolithe mit ostalpinen Komponenten. Die Matrei-Zone entstand durch die Subduktion des Penninischen Ozeans unter die Ostalpinen Einheiten. Teile der Matrei-Zone zeigen eine eozäne Blauschiefer-Metamorphose (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Matrei-Zone</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Matreier-Zone</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Matreier Zone</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Matrei Zone</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Matrei Zone</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2E5FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/262">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Located to the northwest of the Tauern Window in a complex tectonic position on the Austroalpine units of the Innsbruck Quartz-Phyllite Nappe. Just as in the Matrei zone, an Eocene blueschist facies metamorphism can be detected (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Reckner Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegt im Nordwesten des Tauernfensters in einer komplexen tektonischen Position auf ostalpinen Einheiten der Innsbrucker-Quarzphyllit-Decke. Ebenso wie in der Matrei-Zone kann eine eozäne Metamorphose in Blauschieferfazies nachgewiesen werden (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Reckner-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Reckner-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Reckner Nappe</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Obere Penninische Decken im Tauernfenster.</skos:scopeNote>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:36:59.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FCCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/251">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Platta Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Obere Penninische Decken an der Ost-Westalpengrenze</skos:scopeNote>
	<rdfs:label xml:lang="en">Platta Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Grünschieferfazielle Ophiolith-Decke an der Ost-Westalpengrenze, die strukturell unter den ostalpinen Einheiten liegt und gegen Norden in die Arosa-Zone übergeht (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Platta-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Platta-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Greenschist facies ophiolite nappe on the east-west Alpine boundary, which is structurally below the Austroalpine units and merges into the Arosa Zone towards the north (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:22:17.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FCCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/254">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:35:54.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ybbsitzer-Klippenzone</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ybbsitz Klippen Zone</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ybbsitz-Klippenzone</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ybbsitz-Klippenzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ybbsitz Klippen Zone</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Ybbsitzer-Klippenzone</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Beinhaltet Serpentinite, jurassische Radiolarite und Aptychenkalke (die dem Piemont-Ligurischen Ozean entstammen) und kretazische Tiefwasserklastika und stellt damit die Basis für das Rhenodanubische Deckensystem dar. Strukturell liegt die Ybbsitz-Klippenzone über dem Rhenodanubischen Deckensystem und unter den ostalpinen Decken (Froitzheim et al., 2008, Schnabel, 2002).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">23</dcterms:hasVersion>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Obere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">Contains serpentinites, Jurassic radiolarites and Aptychen limestones (which come from the Piemont-Ligurian Ocean) and Cretaceous deep water clastics and thus provides the basis for the Rhenodanubian Nappe System. Structurally, the Ybbsitz Klippen Zone is situated above the Rhenodanubian Nappe System and under the Austroalpine nappes (Froitzheim et al., 2008, Beak, 2002).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/797"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66CCFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/253">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/797"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:21:17.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Kahlenberg Nappe and St. Veit Klippen Zone</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch höchste Einheit der Flyschzone des Wienerwalds, sie überlagert die Laab- bzw. die Greifenstein-Decke (Schnabel, 2002).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kahlenberg Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kahlenberg-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">24</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kahlenberg-Decke und St.Veit-Klippenzone</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Kahlenberger Decke und Klippenzone von St. Veit</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Obere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically highest unit of the Wienerwald Flysch Zone, it overlies the Laab Nappe or the Greifenstein Nappe (Schnabel, 2002).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Kahlenberger-Decke</skos:altLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99D8FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/263">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lower Penninic Nappes</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Untere Penninische Decken</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Lower Penninic Nappes</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Unteren Penninischen Decken sind aus dem Valais-Ozean hervorgegangen, welcher sich in der Unterkreide als Fortsetzung des Atlantiks öffnete und dabei den Iberia-Briançonnais-Mikrokontinent von Europa abtrennte. Sie entstanden während der Schließung des Valais-Ozeans, die in der obersten Kreide oder im Paleozän (um 65 Ma) einsetzte und bis ins Eozän (ca. 45 Ma) andauerte. Dabei wurde der größte Teil der ozeanischen Kruste subduziert. Dabei wurden die Unteren Penninischen Decken gemeinsam mit dem Helvetikum weit auf den europäischen Schelf aufgeschoben (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Untere Penninische Decken</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/269"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/264"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/265"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/266"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:26:40.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">The Lower Penninic nappes have their origins in the Valais Ocean, which opened during the Lower Cretaceous as a continuation of the Atlantic while the Iberia Briançonnais micro-continent was detaching from Europe. They were formed during the closure of the Valais Ocean, which began in the uppermost Cretaceous or in the Palaeocene (approx. 65 Ma) and lasted into the Eocene (approx. 45 Ma). The greater part of the oceanic crust was subducted in the process. The lower Penninic nappes, along with the Helveticum, were overthrust far onto the European Shelf (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/266">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken des Unterengadiner Fensters.</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Roz-Champatsch-Pezid-Zone</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Roz-Champatsch-Pezid-Zone</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonische Melange, welche die Pfunds-Zone überlagert und mit Bündnerschiefern denselben Gesteinsinhalt wie die Pfunds-Zone zeigt. Die Roz-Champatsch-Pezid-Zone wird von der Prutz-Ramosch-Zone, welche ein Teil der Mittleren Penninische Decken ist, überlagert. (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Roz-Champatsch-Pezid Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/266"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonic melange which overlies the Pfunds Zone and, with Bündner schists, exhibits the same petrological content as the Pfunds Zone. The Roz-Champatsch-Pezid Zone is overlain by the Prutz-Ramosch Zone, part of the Middle Penninic nappes (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:25:55.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Roz-Champatsch-Pezid Zone</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FFFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/269">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/358"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Glockner-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Overlies the sub-Penninic units of the Venediger Nappe System or the Modereck Nappe System. Lithologically, it comprises Jurassic and Cretaceous ophiolites and calcareous phyllites (Bündner schists). Permo- Triassic sediments are interpreted as former parts of the European Plate. The underlying nappes are characterised by ophiolites and high-pressure metamorphism resulting from subduction (Eocene). The entire nappe system was overprinted (Tauern crystallization) by a greenschist facies to amphibolite facies metamorphism during the Oligocene (Pestal &amp; Hellerschmidt-Alber, 2011).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Das Glockner-Deckensystem überlagert die Subpenninischen Einheiten des Venediger-Deckensystem respektive des Modereck-Deckensystems. Lithologisch umfasst Jurassische und Kretazische Ophiolithe und Kalkphyllite (Bündnerschiefer). Permo-Triassiche Sedimente werden als ehemalige Teile der Europäischen Platte verstanden. In liegenden Decken sind durch Ophiolithe und eine subduktionsbezogene Hochdruckmetamorphose (Eozän) gekennzeichnet welche in den hangenden Decken nicht vorkommen. Das gesamte Deckensystem wird im Oligozän von einer Grünschiefer- Amphibolitfaziellen Metamorphose überprägt.</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Glockner-Deckensystem</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Glockner Nappe System</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/558"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Überlagert die subpenninischen Einheiten des Venediger-Deckensystems respektive des Modereck-Deckensystems. Lithologisch umfasst es jurassische und kretazische Ophiolithe und Kalkphyllite (Bündnerschiefer). Permotriassische Sedimente werden als ehemalige Teile der Europäischen Platte verstanden. Die liegenden Decken sind durch Ophiolithe und eine subduktionsbezogene Hochdruckmetamorphose (Eozän) gekennzeichnet. Das gesamte Deckensystem wird im Oligozän von einer grünschiefer- bis amphibolitfaziellen Metamorphose (Tauernkristallisation) überprägt (Pestal &amp; Hellerschmidt-Alber, 2011).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">27</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/360"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/359"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken des Tauern Fensters.</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Glockner Nappe System</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:22:43.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/359">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rauris Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Hangende Decke des Glockner-Deckensystems, in der nur eine oligozäne grünschieferfazielle Metamorphose (Tauernkristallisation) nachgewiesen werden kann, nicht aber die eozäne druckbetonte Metamorphose (Pestal &amp; Hellerschmid-Alber, 2011).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/558"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rauris-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Upper nappe of the Glockner Nappe System in which only one Oligocene greenschist facies metamorphism (Tauern crystallization) but not, however, the Eocene pressure-enhanced metamorphism can be detected (Pestal &amp; Hellerschmid-Alber, 2011).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T15:34:49.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/358">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Glockner-Decke s. str.</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">Basal unit of the Glockner Nappe System, it is overlain by the Rauris Nappe. In the Glockner Nappe, sensu stricto a (localised) Eocene eclogite facies metamorphism and a slightly later blueschist facies metamorphism that includes other areas, have been established. These metamorphic events are correlated with the closure (subduction) of the Penninic Ocean. The Tauern crystallization (greenschist facies), which can also be detected in the Rauris Nappe, followed thereafter in the Oligocene (Pestal &amp; Hellerschmid-Alber, 2011).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Glockner Nappe s. str.</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Basale Einheit des Glockner-Deckensystems, wird von der Rauris-Decke überlagert. In der Glockner-Decke s.str. kann (lokal begrenzt) eine eozäne eklogitfazielle Metamorphose und eine etwas jüngere blauschieferfazielle Metamorphose, die weitere Bereiche umfasst, nachgewiesen werden. Diese Metamorphoseereignisse werden mit der Schließung (Subduktion) des Penninischen Ozeans korreliert. Danach folgt im Oligozän die Tauernkristallisation (Grünschieferfazies), welche auch in der Rauris-Decke nachgewiesen werden kann (Pestal &amp; Hellerschmid-Alber, 2011).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T15:31:38.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/558"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/360">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/798"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Kolm-Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Kolm-Decke</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Composed primarily of the Bündner schists of the 'Glockner Facies' and a thin, basal layer of Permo-Triassic metasediments. It is overthrust onto the Marislwand Subnappe and is, in turn, overlain by the Katschberg Zone (Schuster et al., 2006).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T15:37:30.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/361"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Besteht überwiegend aus Bündnerschiefern der „Glocknerfazies' und einer dünnen basalen Lage von permotriassischen Metasedimenten. Sie ist auf die Marislwand-Schuppe überschoben und wird ihrerseits von der Katschberg-Zone überlagert (Schuster et al., 2006).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/361">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-01T15:38:45.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Basaler Teil des Glockner-Deckensystems im südöstlichen Tauernfenster. Sie wird von der Kolm-Decke überschoben und besitzt einen ähnlichen Gesteinsinhalt (Schuster et al., 2006).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Marislwand-Schuppe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/789"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Basal portion of the Glockner Nappe System in the southeastern Tauern Window. It is overthrust by the Kolm Nappe and has a similar petrological content (Schuster et al., 2006).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Marislwand Subnappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCFFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/273">
	<skos:definition xml:lang="en">Primarily composed of deep marine clastic sediments with a Cretaceous to Eocene age. These sediments were at least partially deposited on the Jurassic oceanic crust (Ybbsitz Klippen Zone) and stacked into several nappes in an accretionary wedge beneath the Austroalpine through N–NW oriented overthrusting (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/281"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/282"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Rhenodanubische Flyschzone</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/283"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/276"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/277"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/278"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/279"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Besteht aus überwiegend tiefmarinen klastischen Sedimenten mit einem Alter von der Kreide bis ins Eozän. Diese Sedimente wurden zumindest teilweise auf jurassischer ozeanischer Kruste abgelagert (Ybbsitzer Klippenzone) und durch N–NW-gerichtete Überschiebungen in mehreren Decken in einem Akkretionskeil unter dem Ostalpin gestapelt (Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">28</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Rhenodanubian Flysch Zone</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Rhenodanubisches Deckensystem</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:35:36.000Z</dcterms:created>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Das Rhenodanubische Deckensystem umfasst nur Untere Penninische Decken, deshalb ist die Ybbsitzer Klippenzone nicht enthalten. Dies ist ein Gegensatz zur ursprünglichen Definition der Rhenodanubischen Flyschzone (siehe Informelle Einheiten).</skos:scopeNote>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rhenodanubian Nappe System</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B3FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/278">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Laab-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Laaber-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Laab-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Eigenständige tektonische Einheit im Wienerwald, welche südlich an die Hauptklippenzone (Helvetikum) anschließt und von der Kahlenberg-Decke überschoben wird (Schnabel, 2002).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Laab Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone.</skos:scopeNote>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Laaber Decke</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:27:43.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Laab Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Discrete unit in the Wienerwald which connects and is overthrust by the Kahlenberg Nappe south of the Haupt Klippen Zone (Helveticum) (Schnabel, 2002).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/797"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FFFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/277">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Flyschhauptdecke Nördlicher Vorarlberger Flysch</skos:altLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/797"/>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Greifensteiner Decke /Flyschhauptdecke Nördlicher Vorarlberger Flysch</skos:hiddenLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Greifenstein Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Greifenstein Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Flyschhauptdecke Nördlicher Vorarlberger Flysch</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Greifenstein-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically dominant unit (Hauptflysch Nappe) in the Lower Austrian Flysch Zone or that of the Wienerwald. It is overthrust by the Kahlenberg Nappe (Schnabel, 2002).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Greifensteiner Decke</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Hauptflyschdecke</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Dominierende tektonische Einheit (Hauptflysch-Decke) in der Flyschzone Niederösterreichs bzw. des Wienerwaldes, sie wird von der Kahlenberg-Decke überschoben (Schnabel, 2002).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="en">Main Nappe of the northern Vorarlberg Flysch</skos:altLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">18</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:27:57.000Z</dcterms:created>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone.</skos:scopeNote>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Main Nappe of the northern Vorarlberg Flysch</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Greifenstein-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Greifensteiner Decke /Flyschhauptdecke Nördlicher Vorarlberger Flysch</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2FFFF</colourHexCode>
	<rdfs:label xml:lang="de">Greifensteiner-Decke</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/279">
	<rdfs:label xml:lang="de">Oberstdorfer Decke (inkl. Vaduzer Flysch mit Gaschloserie)</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Oberstdorfer Decke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Oberstdorf-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Überlagert die Sigiswang- und die Üntschen-Decke und bildet somit in diesem Bereich die hangendste Untere Penninische Decke. Überlagert wird die Oberstdorf-Decke von ostalpinen Einheiten und zum Teil von der Arosa-Zone welche dem Obere Penninische Decken zugehörig ist. (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/219"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Oberstdorf Nappe</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone (inkl. Vaduzer Flysch mit Gaschloserie &amp; Bargella-Flysch)</skos:scopeNote>
	<skos:note xml:lang="de">inkl. Vaduzer Flysch mit Gaschloserie</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Oberstdorf-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Oberstdorfer-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">20</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Overlies the Sigiswang Nappe and the üntschen Nappe and is, thus, the uppermost Lower Penninic nappe in this area. The Oberstdorf Nappe is overlain by Austroalpine units and in part by the Arosa Zone, related to the Upper Penninic nappes. (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Oberstdorf Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:27:36.000Z</dcterms:created>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Oberstdorfer Decke (inkl. Vaduzer Flysch mit Gaschloserie)</skos:hiddenLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/276">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Feuerstätter Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically overlies the Helveticum or underlies the Sigiswang Nappe. Facially, it represents a transition zone between the flysch zone and the Helveticum. The rocks are from Maastrichtian to Eocene in age (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegt tektonisch über dem Helvetikum bzw. unter der Sigiswang-Decke. Faziell stellt sie einen Übergangsbereich zwischen der Flyschzone und dem Helvetikum dar. Die Gesteine haben ein Alter von Maastricht bis Eozän (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Feuerstätter-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/219"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Feuerstätter Klippendecke</skos:altLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Feuerstätter Klippendecke</rdfs:label>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone.</skos:scopeNote>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:28:04.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Feuerstätter Klippen-Nappe</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#7FFFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/281">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:27:29.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sigiswang-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Nördlich der Üntschen-Decke aufgeschlossen, reicht in Richtung Osten bis nach Bayern. Sie ist auf Helvetische Decken überschoben und wird selbst von der Oberstdorf-Decke überlagert (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sigiswang Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone.</skos:scopeNote>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sigiswang-Decke</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sigiswang-Decke</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sigiswanger-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Outcrops north of the üntschen Nappe and extends eastward to Bavaria. It is overthrust onto Helvetic nappes and is in turn overlain by the Oberstdorf Nappe (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/219"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Sigiswanger Decke</skos:altLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/283">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone.</skos:scopeNote>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Üntschen Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Südlicher Vorarlberger Flysch</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Üntschen-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Findet sich im Walgau bzw. im Großen und Kleinen Walsertal und ist auf die helvetische Säntis-Decke überschoben. Im Hangenden folgt die Oberstdorf-Decke (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Üntschen-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/219"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Üntschen Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Located in the Walgau region and in the large and small Walser Valleys and is overthrust onto the Helvetican Säntis Nappe. The Oberstdorf Nappe is sequentially above it (Friebe, 2007).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:28:59.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Südlicher Vorarlberger Flysch</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#66FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/282">
	<skos:definition xml:lang="de">Am Nordrand der Flyschzone des Wienerwalds aufgeschlossen und auf die Molassezone überschoben. Faziell haben die Gesteine der Tulbingerkogel-Decke eine große Ähnlichkeit mit der Kahlenberg-Decke (Schnabel, 2002).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Outcrops on the northern edge of the Wienerwald Flysch Zone and is overthrust onto the Molasse zone. Facially, the rocks of the Tulbingerkogel Nappe are very similar to those of the Kahlenberg Nappe (Schnabel, 2002).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Tulbingerkogel-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tulbingerkogel Nappe</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tulbingerkogel Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/797"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:note xml:lang="de">Nordrahmenzone</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tulbingerkogel-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:28:31.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken der Rhenodanubischen Flyschzone.</skos:scopeNote>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCFFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/265">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Pfundser-Zone</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/267"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Pfunds-Zone</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Pfunds Zone</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken des Unterengadiner Fensters.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">Deepest tectonic unit of the Lower Engadine Window. It is primarily composed of Bündner schists and is overlain by the Roz-Champatsch-Pezid Zone. The Pfund Zone indicates a pressure-enhanced blueschist facies metamorphism before the greenschist metamorphism (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Pfunds Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:24:41.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">13</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/266"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Pfundser-Zone</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Pfunds-Zone</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Tiefste tektonische Einheit des Unterengadiner Fensters. Sie besteht überwiegend aus Bündnerschiefern und wird von der Roz-Champatsch-Pezid-Zone überlagert. Die Pfunds-Zone zeigt vor der grünschieferfaziellen Metamorphose eine druckbetonte blauschieferfazielle Metamorphose (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B2FFFF</colourHexCode>
	<foaf:page rdf:resource="https://de.wikipedia.org/wiki/Unterengadiner_Fenster#Pfundser_Zone"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/267">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Stammerspitz Subnappe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Untere Penninische Decken des Unterengadiner Fensters.</skos:scopeNote>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Stammerspitz Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/266"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Stammerspitz-Decke</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Stammerspitz-Schuppe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Hangender Abschnitt der Pfunds-Zone, welcher durch ostalpine Schollen (fazielle Ähnlichkeiten mit den unterostalpinen Decken) charakterisiert ist (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Upper section of the Pfunds Zone, which is characterised by slices and slivers of Austroalpine material (facial similarities with the Lower Austroalpine nappes) (Gruber et al., 2010).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Engadiner Fenster</skos:note>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:24:53.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#4CFFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/264">
	<rdfs:label xml:lang="de">Prätigau(-Flysch)-Decke(nsystem) (inklusive Triesen Flysch)</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Prätigau-Flysch Napppe System</rdfs:label>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Prätigau(-Flysch)-Decke(nsystem) (inklusive Triesen Flysch)</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">24</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Prätigau-Flysch Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">inklusive Triesen Flysch</skos:note>
	<skos:definition xml:lang="en">Deep marine basin deposit in the Swiss region. This turbiditic sedimentation in the North Penninic Trough is associated with the onset of the subduction of the Piemont-Ligurian Ocean (McCann, 2008a).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Tiefmarine Beckenfüllungen im Schweizer Raum. Diese turbiditische Sedimentation im Nordpenninischen Trog geht mit dem Beginn der Subduktion des Piemont-Ligurischen Ozeans einher (McCann, 2008a).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Prätigau-Flysch-Deckensystem</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/484"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2013-11-06T12:43:29.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Prätigau-Flysch-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">(inklusive Triesen Flysch)</skos:scopeNote>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#99FFFF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/323">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">South Alpine Superunit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Südalpin</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Südalpin</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">South Alpine Superunit</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Von metamorphen Kristallingesteinen, paläozoischen (Meta-)Sedimenten und transgressiv auflagernden permomesozoischen Metasedimenten der Adriatischen Platte aufgebaute Decken, welche während des Alpidischen Ereignisses südgerichtet (in einer retro-wedge Position) auf den Rand der undeformierten Adriatischen Platte aufgeschoben wurde. Charakteristisch ist zudem eine sehr schwache oder fehlende Alpine Metamorphose. Die südalpinen Einheiten liegen südlich des Periadriatischen Störungssystems. In Österreich sind die paläozoischen Sedimente in den Karnischen Alpen und die permomesozoischen Sedimente in den Ostkarawanken aufgeschlossen (verändert nach Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:22:37.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Nappes composed of metamorphic crystalline rocks, Palaeozoic (meta) sediments and the transgressively overlying Permo-Mesozoic metasediments of the Adriatic Plate, which were overthrust with a southerly orientation (in a retro-wedge position) onto the edge of the undeformed Adriatic Plate during the Alpine event. Another typical feature is a very weak or absent Alpine metamorphism. The south Alpine units are located south of the Peri-Adriatic fault system. In Austria, the Palaeozoic sediments outcrop in the Carnic Alps, and the Permo-Mesozoic sediments outcrop in the eastern Karawank range. (adapted from Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:note xml:lang="de">Das Südalpin besteht aus Decken, aufgebaut aus metamorphen Kristallingesteinen, paläozoischen (Meta-)Sedimenten und transgressiv auflagernden permomesozoischen Metasedimenten der Adriatischen Platte, welche während des alpidischen Ereignisses südgerichtet (in einer retro-wedge Position) auf den Rand der undeformierten Adriatischen Platte aufgeschoben wurde. Charakteristisch ist zudem eine sehr schwache oder fehlende Alpine Metamorphose. Die Südlapinen Einheiten liegen südlich des Periadriatischen Störungssystems hierbei sind in Österreich die paläozoischen Sedimente in den Karnischen Alpen und die permomesozoischen Sedimente in den Ostkarawanken aufgeschlossen. (verändert nach Froitzheim et al., 2008)</skos:note>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#997333</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/284">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/559"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sub Penninic Superunit</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Nappes from the Variscan overprinted continental crust with overlying Upper Palaeozoic and Mesozoic sediments. After the Middle Jurassic opening of the Penninic Ocean, the rocks of the Sub-Penninic nappes built up the southern edge of the European continental plate. Thus, they formed, at least in part, the sedimentary substratum of the present-day Helveticum. During the Alpine continental collision, which probably began during the Middle Eocene (approx. 45 Ma), the Sub-Penninic nappes, were detached from the lower crust and the subcontinental mantle as frontal parts of the European continental margin and were overthrust to the north, onto the European Plate, as nappes. In the Central Alps, the Sub-Penninic units outcrop in the Lepontine and in the eastern Alps in the Tauern Window (adapted from Froitzheim et al 2008; Pestal et al., 2009).</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="de">Das Subpenninikum umfasst Decken aus variszisch geprägter kontinentaler Kruste mit auflagernden jungpaläozoischen und mesozoischen Metasedimenten. Nach der mitteljurassischen Öffnung des Penninischen Ozeans bauten die Gesteine der Subpenninischen Decken den Südrand der Europäischen Kontinentalplatte auf. Damit bildeten sie zumindest teilweise die sedimentäre Basis des heutigen Helvetikums. Während der alpidischen Kontinentkollision, welche vermutlich ab dem mittleren Eozän (ca. 45 Ma) einsetzte, wurden die Subpenninischen Decken als frontale Teile des europäischen Kontinentalrandes von der Unterkruste und dem subkontinentalen Mantel abgetrennt und als Decken gegen Norden auf die Europäische Platte geschoben. In den Zentralalpen sind die Sub-Penninischen Einheiten im Lepontin und in den Ostalpen im Tauernfenster aufgeschlossen. (verändert nach Froitzheim et al. 2008; Pestal et al., 2009)</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sub-Penninikum</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/320"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Subpenninic Superunit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Subpenninikum</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">24</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T12:55:25.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Decken aus variszisch geprägter kontinentaler Kruste mit auflagernden jungpaläozoischen und mesozoischen Metasedimenten. Nach der mitteljurassischen Öffnung des Penninischen Ozeans bauten die Gesteine der Subpenninischen Decken den Südrand der Europäischen Kontinentalplatte auf. Damit bildeten sie zumindest teilweise die sedimentäre Basis des heutigen Helvetikums. Während der alpidischen Kontinentkollision, welche vermutlich ab dem mittleren Eozän (ca. 45 Ma) einsetzte, wurden die Subpenninischen Decken als frontale Teile des europäischen Kontinentalrandes von der Unterkruste und dem subkontinentalen Mantel abgetrennt und als Decken gegen Norden auf die Europäische Platte geschoben. In den Zentralalpen sind die Sub-Penninischen Einheiten im Lepontin und in den Ostalpen im Tauernfenster aufgeschlossen (verändert nach Froitzheim et al. 2008; Pestal et al., 2009).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF80CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/320">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:31:48.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Modereck Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/290"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Schuppen Zone between Glockner Nappe System and Venediger Nappe System</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Das Modereck-Deckensystem liegt im Hangenden des Venediger-Deckensystems und wird selbst vom penninischen Glockner-Deckensystem überlagert. Lithologisch besteht das Deckensystem aus kristallinen Gesteinen (prävariszische Komplexe und Zentralgneise) sowie aus jungpaläozoischen und mesozoischen Metasedimenten. Während des Eozäns werden die Gesteine des Modereck-Deckensystems und südlich anschließenden Einheiten der Glockner-Deckensystems unter die Apulische Platte subduziert wobei sie ihre kristalline Basis verliert und dann auf das Venediger-Deckensystem überschoben wird. Mit der Subduktion im Eozän geht eine Hochdruck Metamorphose einher die von einer retrograden grünschiefer- amphibolitfaziellen Metamorphose (Tauernkristallisation) im Oligozän. (Pestal et al., 2009)</skos:note>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Modereck Nappe System</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Schuppenzone zwischen Glockner- und Venediger-Deckensystem</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">The Modereck Nappe System overlies the Venediger Nappe System and is, in turn, overlain by the Penninic Glockner Nappe System. Lithologically, the nappe system is composed of crystalline rocks (Prevariscan Complexes and Zentralgneisses) as well as Upper Palaeozoic and Mesozoic metasediments. During the Eocene, the rocks of the Modereck Nappe System and of the southern adjacent units of the Glockner Nappe System were subducted under the Apulian Plate, whereby they lost their crystalline base and were then overthrust onto the Venediger Nappe System. The Eocene subduction is associated with a high-pressure metamorphism which was followed by a retrograde greenschist-to amphibolite facies metamorphism (Tauern crystallization) during the Oligocene (Pestal et al., 2009).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Modereck-Deckensystem</rdfs:label>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/321"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/322"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/307"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/559"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Schuppenzone zwischen Glockner- und Venediger-Deckensystem</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Modereck-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Modereck-Deckensystem liegt im Hangenden des Venediger-Deckensystems und wird selbst vom penninischen Glockner-Deckensystem überlagert. Lithologisch besteht das Deckensystem aus kristallinen Gesteinen (prävariszische Komplexe und Zentralgneise) sowie aus jungpaläozoischen und mesozoischen Metasedimenten. Während des Eozäns wurden die Gesteine des Modereck-Deckensystems und der südlich anschließenden Einheiten des Glockner-Deckensystems unter die Apulische Platte subduziert, wobei sie ihre kristalline Basis verloren und dann auf das Venediger-Deckensystem überschoben wurden. Mit der Subduktion im Eozän geht eine Hochdruckmetamorphose einher, die von einer retrograden, grünschiefer- bis amphibolitfaziellen Metamorphose (Tauernkristallisation) im Oligozän gefolgt wird (Pestal et al., 2009).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF80CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/290">
	<skos:definition xml:lang="en">The Gerlos Zone is overthrust onto the Wolfendorn Nappe and is, in turn, overthrust by the Glockner Nappe System (Pestal &amp; Hellerschmidt-Alber, 2011).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Gerlos Zone</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/558"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Gerlos-Zone</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Gerlos Zone</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Gerlos-Zone ist auf die Wolfendorn-Decke überschoben und wird ihrerseits vom Glockner-Deckensystem überschoben (Pestal &amp; Hellerschmidt-Alber, 2011).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Gerlos-Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:13:32.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF6666</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/322">
	<skos:note xml:lang="de">Die Muntanitz-Schuppe enthält prävariszische Glimmerschiefer und Paragneise.</skos:note>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Muntanitz Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">The Muntanitz Nappe is overthrust onto the eclogite zone and consists of Prevariscan micaschists and paragneisses. Above that is the Glockner Nappe System (Pestal &amp; Hellerschmidt, 2011).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Muntanitz-Schuppe</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Muntanitz-Schuppe</skos:hiddenLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Muntanitz Subnappe</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/558"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Muntanitz-Decke ist auf die Eklogitzone überschoben und besteht aus prävariszischen Glimmerschiefern und Paragneisen. Darüber folgt das Glockner-Deckensystem (Pestal &amp; Hellerschmidt, 2011).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:32:41.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Muntanitz-Decke</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF7F7F</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/321">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Eclogite Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/225"/>
	<skos:note xml:lang="de">Die Eklogitzone des Tauernfensters wird aus alpidischen Eklogiten, Metasedimenten der Brennkogel-Formation sowie kleinen Fragmenten der Seidlwinkl- und der Wustkogel-Formation aufgebaut. Sie bilden eine südfallende Überschiebungskörper zwischen dem Venediger-Deckensystem und dem Glockner-Deckensystem, die in einer schmalen, E–W-streichenden Zone an der Südabdachung der Venediger- und der Granatspitzgruppe sowie in Form kleiner isolierter Späne im Bereich der westlichen Sonnblickgruppe auftritt. Da in der Eklogitzone Metasedimente enthalten sind, die auf europäischer kontinentaler Kruste abgelagert wurden, wird sie dem Subpenninikum zugezählt. Die Hochdruckmetamorphose erfolgt im Eozän vor der Tauernkristallisation (Oligozän). (Pestal et al., 2009, Froitzheim et al., 2008)</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="en">Eclogite Zone</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Eklogitzone des Tauernfensters wird aus alpidischen Eklogiten, Metasedimenten der Brennkogel-Formation sowie kleinen Fragmenten der Seidlwinkl- und der Wustkogel-Formation aufgebaut. Sie bildet einen südfallenden Überschiebungskörper zwischen dem Venediger-Deckensystem und dem Glockner-Deckensystem, der in einer schmalen, E–W-streichenden Zone an der Südabdachung der Venediger- und der Granatspitzgruppe sowie in Form kleiner isolierter Späne im Bereich der westlichen Sonnblickgruppe auftritt. In diesem Bereich bildet sie die basale Einheit des Modereck-Deckensystems und wird ihrerseits von der Muntanitz-Decke überlagert. Da in der Eklogitzone Metasedimente enthalten sind, die auf europäischer kontinentaler Kruste abgelagert wurden, wird sie dem Subpenninikum zugezählt. Die Hochdruckmetamorphose erfolgte im Eozän vor der oligozänen Tauernkristallisation (Pestal et al., 2009; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eklogitzone</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="en">The eclogite zone of the Tauern Window is composed of Alpine eclogites, metasediments from the Brennkogel Formation, and small fragments of the Seidlwinkl and the Wustkogel formations. It forms a southerly dipping overthrust body between the Venediger Nappe System and the Glockner Nappe System, which occurs in a narrow, E-W striking zone on the southern slopes of the Venediger Group and the Granatspitz Group and in the form of small isolated thrust slices in the region of the western Sonnblick Group. In this area, it forms the basal unit of the Modereck Nappe System and is, in turn, overlain by the Muntanitz Nappe. As the eclogite zone contains metasediments which were deposited on the European continental crust, it is counted as part of the Sub-Penninicum. The high-pressure metamorphism took place during the Eocene, before the Oligocene Tauern crystallization (Pestal et al., 2009; Froitzheim et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:02:37.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Eklogit-Zone</skos:altLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/559"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Eklogitzone</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/307">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/558"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Seidlwinkel Nappe</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Seidlwinkel-Decke</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Seidlwindel-Decke besteht aus Wustkogel-, Seidlwinkel- und Brennkogel-Formation und ist stark verfaltet. Die Deckengrenzen im Hangenden und Liegenden bilden das Glockner-Deckensystem bzw. die Trogereck-Schuppe (Pestal &amp; Hellerschmid, 2011).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Seidlwinkel Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">The Seidlwinkl Nappe comprises the Wustkogel, Seidlwinkl and Brennkogel formations and is heavily folded. The Glockner Nappe System and the Trogereck Subnappe form the overlying and underlying nappe boundaries (Pestal &amp; Hellerschmid, 2011).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Seidlwinkel-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/356"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T12:51:08.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF4C4C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/356">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/558"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T13:02:25.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Trogereck Subnappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Basis des Modereck-Deckensystems in den östlichen Hohen Tauern. Sie besteht aus dem Trogereckgneis und Metasedimenten der Brennkogel- und Seidlwinkl-Formation und wird ihrerseits von der Seidlwinkel-Decke überschoben (Pestal &amp; Hellerschmidt-Alber, 2011).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Base of the Modereck Nappe System in the eastern Hohe Tauern. It is composed of the Trogereck Gneiss and the metasediments of the Brennkogel and Seidlwinkl formations and is overthrust by the Seidlwinkl Nappe (Pestal &amp; Hellerschmidt-Alber, 2011).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Trogereck-Schuppe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF7F7F</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/286">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/309"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Venediger-Deckensystem</rdfs:label>
	<skos:note xml:lang="de">Das Venediger-Deckensystem ist die tiefste tektonische Einheit des Tauernfensters. Das Venediger-Deckensystem enthält möglicherweise jungproterozoische, sicher aber paläozoische und mesozoische Kristallinkomplexe und Metasedimentformationen. Wobei in prävariszische Gesteinskomplexe (Altes Dach, Altkristallin), variszische Intrusivgesteine (Zentralgneis) und postvariszische Gesteinskomplexe unterschieden werden. Die prävariszischen Gesteinskomplexe erfahren während der variszischen Orogenese eine hochgradige Metamorphose und zum Teil auch Migmatitbildung. Im Zuge dieser Ereignisse wurden sie von sauren und intermediären Plutoniten – den variszischen Zentralgneisen intrudiert. Die postvariszischen Metasedimentformationen umfassen oberkarbone und permomesozoische Metasedimente, welche auf dem variszisch geprägten Untergrund abgelagert wurden. Paleogeographische nördliche Bereiche umfassen Schelfsedimente die direkt auf dem kristallinen Untergrund abgelagert wurden. Ablagerungen aus Beckenbereichen sind komplett abgeschert. Die alpidische Metamorphose ist durch ein Oligozäne temperaturbetonte Metamorphose (Tauernkristallisation - Grünschiefer bis Amphibolitfazies) gekennzeichnet. (Pestal et al., 2009)</skos:note>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/288"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Venediger Nappe System</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Venediger-Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:note xml:lang="de">Das Venediger-Deckensystem ist die tektonisch tiefste Einheit des Tauernfensters.
Das Venediger-Deckensystem enthält möglicherweise jungproterozoische, sicher aber paläozoische
und mesozoische Kristallinkomplexe und Metasedimentformationen. Im Großen gesehen kann eine
Dreiteilung der lithostratigraphischen Einheiten in prävariszische Gesteinskomplexe, variszische Intrusivgesteine
und postvariszische Gesteinskomplexe bzw. Metasedimentformationen vorgenommen werden. Die
prävariszischen Gesteinskomplexe wurden während der variszischen Orogenese tief versenkt. Sie durchliefen
eine hochgradige Metamorphose und zum Teil auch Migmatitbildung. Im Zuge dieser Ereignisse wurden
sie von sauren und intermediären Plutoniten – den variszischen Intrusivgesteinen – intrudiert. Diese liegen
heute als Zentralgneise vor. Die postvariszischen Metasedimentformationen umfassen oberkarbone und permomesozoische
Metasedimente, welche auf dem variszisch geprägten Untergrund abgelagert wurden.</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">VDS</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Venediger Nappe System</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/352"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/351"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/355"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:27:56.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/350"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">92</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Deepest tectonic unit of the Tauern Window, which may contain Late Proterozoic, but certainly Palaeozoic and Mesozoic crystalline complexes and metasedimentary formations. Prevariscan rock complexes (fossil roof, crystalline rock), Variscan intrusives (Zentralgneiss) and Postvariscan rock complexes are thereby differentiated. The Prevariscan rock complexes underwent high-grade metamorphism and, to some extent, migmatite formation during the Variscan Orogeny. During the course of these events, the Central Variscan gneisses were intruded by acid and intermediate plutonic rocks. The Postvariscan metasedimentary formations include Upper Carboniferous and Permo-Mesozoic metasediments which were deposited on the Variscan-imprinted basement. Palaeogeographic areas comprise northern shelf sediments that were deposited directly on the crystalline basement. Basin deposits are completely sheared off. The Alpine metamorphism is characterised by an Oligocene, temperature-enhanced metamorphism (Tauern crystallization in greenschist to amphibolite facies) (Pestal et al., 2009).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/349"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/559"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">VDS</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/317"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/310"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Tiefste tektonische Einheit des Tauernfensters, die möglicherweise jungproterozoische, sicher aber paläozoische und mesozoische Kristallinkomplexe und Metasedimentformationen enthält. Dabei werden prävariszische Gesteinskomplexe (Altes Dach, Altkristallin), variszische Intrusivgesteine (Zentralgneis) und postvariszische Gesteinskomplexe unterschieden. Die prävariszischen Gesteinskomplexe erfuhren während der Variszischen Orogenese eine hochgradige Metamorphose und zum Teil auch Migmatitbildung. Im Zuge dieser Ereignisse wurden sie von sauren und intermediären Plutoniten, den variszischen Zentralgneisen, intrudiert. Die postvariszischen Metasedimentformationen umfassen oberkarbone und permomesozoische Metasedimente, welche auf dem variszisch geprägten Untergrund abgelagert wurden. Paläogeographisch nördliche Bereiche umfassen Schelfsedimente, die direkt auf dem kristallinen Untergrund abgelagert wurden. Ablagerungen aus Beckenbereichen sind komplett abgeschert. Die Alpidische Metamorphose ist durch ein oligozäne, temperaturbetonte Metamorphose (Tauernkristallisation in Grünschiefer- bis Amphibolitfazies) gekennzeichnet (Pestal et al., 2009).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF99CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/317">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Wolfendorn-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Wolfendorn Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Überlagert im Süden die Tux-Decke und weiter nördlich die Ahorn-Decke. Im Hangenden wird sie von der Gerlos-Zone (Modereck-Deckensystem) überschoben (Frisch, 1975).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Overlies the Tux Nappe in the south, and further north, the Ahorn Nappe. Its upper units are overthrust by the Gerlos Zone (Modereck Nappe System) (Frisch, 1975).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Wolfendorn-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:31:12.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/223"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Wolfendorn Nappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF66B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/349">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/223"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T09:28:08.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically deepest portion of the Sub-Penninicum in the region of the northern Zillertal Alps. It is composed of the following informal units: 'Ahorn Kern,' 'Ahorn Kern' Cover, Habach Syncline, Schönach Syncline, Sulzbach Syncline. The Ahorn unit is overlain by the Höllstein Subnappe in the north (Frisch, 1975).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Ahorn-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Ahorn-Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch tiefster Teil des Sub-Penninikums im Bereich der nördlichen Zillertaler Alpen. Sie besteht aus folgenden informellen Einheiten: Ahorn-Kern, Hülle des Ahorn-Kerns, Habach-Mulde, Schönach-Mulde, Sulzbach-Mulde. Die Ahorn-Einheit wird im Norden von der Höllstein-Schuppe überlagert (Frisch, 1975).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFCCE5</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/355">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T12:11:45.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Romate Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Romate-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Romate-Decke (inkl. Feldwand-Lamelle, Durchgangalm-Decke und Flugkopf-Decke) liegt tektonisch über der Hölltor-Hochalm-Göss-Einheit. Bereichsweise überlagert die Romate-Decke auch die Sonnblick-Einheit. Die Romate-Decke selbst wird vom Glockner-Deckensystem überschoben (Exner, 1964).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">The Romate Nappe (including Feldwand-Lamella, Durchgangalm Nappe and Flugkopf Nappe) tectonically overlies the Hölltor-Hochalm-Göss unit. In some areas, it overlies the Romate Nappe and the Sonnblick unit. The Romate Nappe itself is overthrust by the Glockner Nappe System (Exner, 1964).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/125"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF66B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/288">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/270"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">20</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="en">Ankogel-Hochalm-Rotgülden Gneiss and Cover</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch tiefster Teil des Sub-Penninikums im Bereich der nordöstlichen- und der östlichen Hohen Tauern. Sie besteht aus der Mureck-Schuppe und folgenden informellen Einheiten: Göss(graben)-Kern, Hochalm-Kern, Hülle des Hochalm-Kerns, Hölltor-Rotgülden-Kern, Hülle des Hölltor-Rotgülden-Kerns, Silbereck-Mulde (Exner 1983; Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/302"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Hölltor-Hochalm-Göss-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Ankogel-Hochalm-Rotgülden-Kern und Hülle</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically deepest part of the Sub-Penninicum in the region of the northeastern and eastern Hohe Tauern. It is comprised of the Mureck Subnappe and the following informal units: 'Göss(graben) Kern,' 'Hochalm Kern,' 'Hochalm Kern' Cover,' Hölltor-Rotgülden Kern,' 'Hölltor-Rotgülden Kern Cover, Silbereck Syncline (Exner 1983; Häusler, 1995).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Hölltor-Hochalm-Göss Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:29:54.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/126"/>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Ankogel-Hochalm-Rotgülden-Kern und Hülle</skos:hiddenLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF99CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/302">
	<rdfs:label xml:lang="en">Mureckgneiss Nappe</rdfs:label>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Mureckgneis-Decke</skos:hiddenLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/126"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Mureckgneis-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/270"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">16</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Mureck Subnappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The Mureck Gneiss Subnappe tectonically overlies the Silbereck Syncline (Hölltor-Hochalm-Göss Nappe), but is still laterally connected with the Hölltor-Hochalm-Göss Nappe (Exner, 1983; Häusler, 1995).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Mureck-Schuppe</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Mureckgneis-Schuppe</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Mureckgneis-Schuppe liegt tektonisch über der Silbereck-Mulde (Hölltor-Hochalm-Göss-Decke), hängt aber lateral noch mit der Hölltor-Hochalm-Göss-Decke zusammen (Exner, 1983; Häusler, 1995).</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:33:09.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF66B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/310">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:30:32.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Storz-Decke</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Storz-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/270"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">12</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/789"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Storz Nappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Liegt tektonisch über der Hölltor-Hochalm-Göss-Decke (Schuster et al., 2006; Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/354"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/353"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Storz Nappe</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically overlies the Hölltor-Hochalm-Göss Nappe (Schuster et al., 2006; Häusler, 1995).</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF7FCC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/354">
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Schrovin-Schuppe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/270"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Schrovin Subnappe overlies the Murtörl Subnappe and its upper units are overlain by the Modereck Nappe System (Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Schrovin-Schuppe überlagert die Murtörl-Schuppe und wird im Hangenden vom Modereck-Deckensystem überlagert (Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Schrovin Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T12:09:57.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF66B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/353">
	<skos:definition xml:lang="de">Die Murtörl-Schuppe überlagert die Storz-Decke und wird ihrerseits von der Schrovin-Schuppe überlagert (Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Murtörl-Schuppe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T12:06:39.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/270"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">9</dcterms:hasVersion>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Murtörl Subnappe overlies the Storz Nappe and is, in turn, overlain by the Schrovin Subnappe (Häusler, 1995).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Murtörl Subnappe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF66B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/351">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/289"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch tiefster Teil des Sub-Penninikums im Bereich der südlichen Zillertaler Alpen und der südwestlichen Hohen Tauern. Sie besteht aus der Riffl-, Falkenbach- und Eisbruggjoch-Schuppe, die von der Hauptmasse der Decke teilweise abgeschert sind, und folgenden informellen Einheiten: Zillertal-Kern (Venediger-Lappen), Hülle des Zillertal-Kerns bestehend aus der Hollersbach-Mulde und der Greiner-Mulde. (Frank et al., 1987).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Zillertal-Venediger-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/218"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically deepest portion of the Sub-Penninicum in the region of the southern Zillertal Alps and the southwestern Hohe Tauern. It is comprises the Riffl, Falkenbach and Eisbruggjoch subnappes, which have been partially sheared off from the main body of the nappe, and the following informal units: 'Zillertal Kern' (Venediger-Lobe), 'Zillertal Kern' Cover comprising of the Hollersbach Syncline and the Greiner Syncline. (Frank et al., 1987).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Zillertal-Venediger Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T09:55:01.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/304"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/301"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF66B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/304">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:50:13.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Riffl-Schuppe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Riffl Subnappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">The Riffl Subnappe tectonically overlies the Granatspitz Nappe, but may still be connected with the 'Zillertal Kern' Cover (Cornelius &amp; Clar 1935; Frank et al., 1987).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/56"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">19</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Die Riffl-Schuppe liegt tektonisch über der Granatspitz-Decke, kann aber noch mit der Hülle der Zillertal-Kerns verbunden werden (Cornelius &amp; Clar 1935; Frank et al., 1987)</skos:definition>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Riffl-Decke</skos:hiddenLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Riffl-Decke</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Riffl Nappe</skos:hiddenLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Riffl Nappe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/218"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF99CC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/289">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Falkenbach-Lappen</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:11:19.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="en">Falkenbach Lobe</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Teildecke, die tektonisch über dem Zwölferzug liegt (einem informellen Teil der Granatspitz-Decke) und lateral mit der Hülle des Zillertaler Kerns (Zillertal-Venediger-Decke) verbunden ist (Frank et al., 1987).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Subnappe which tectonically overlies the Zwölferzug (an informal part of the Granatspitz Nappe) and is laterally conjoined with the mantle of the 'Zillertal Kern' (Zillertal-Venediger Nappe) (Frank et al., 1987).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Falkenbach Subnappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/218"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Falkenbach-Lappen</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Falkenbach-Schuppe</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/301">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Eisbruggjoch Subnappe</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/554"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Eisbruch-Lamelle</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Diese Schuppe liegt tektonisch über der Zillertal-Venediger-Decke (gegen Westen auf permomesozoische Gesteine der Zillertal-Venediger-Decke überschoben), hängt an ihrem Ostende aber noch mit der Zillertal-Venediger-Decke zusammen (Oehlke et al., 1993).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Eisbruch-Lamelle</skos:altLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">This subnappe tectonically overlies the Zillertal-Venediger Nappe (overthrust to the west onto Permo-Mesozoic rocks of the Zillertal-Venediger Nappe); however, it is still conjoined with the Zillertal-Venediger Nappe on its eastern end (Oehlke et al., 1993).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eisbruggjoch-Schuppe</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Eisbruggjoch-Lamelle</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:00:20.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF66B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/350">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically deepest part of the Sub-Penninicum in the region of the central Zillertal Alps and of the northwestern Hohe Tauern, from which the Höllstein Subnappe has been sheared off. It comprises the following informal units: 'Tux Kern' involving Habach Tongue, northern and southern Sulzbach Tongue, and 'Tux Kern' Cover with the Schönach Syncline and the Habach Syncline (Frisch, 1975).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch tiefster Teil des Sub-Penninikums im Bereich der zentralen Zillertaler Alpen und der nordwestlichen Hohen Tauern, von dem die Höllstein-Schuppe teilweise abgeschert ist. Sie setzt sich aus folgenden informellen Einheiten zusammen: Tuxer Kern, bestehend aus Habach-Zunge, Nördliche und Südliche Sulzbach-Zunge sowie aus der Hülle des Tuxer Kerns bestehend aus der Schönach-Mulde und der Habach-Mulde. (Frisch, 1975).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/223"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Tux Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T09:40:36.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Tux-Decke</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF7FCC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/352">
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/218"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">15</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Granatspitz Nappe</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/56"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically deepest portion of the Sub-Penninicum in the region of the Middle Hohe Tauern. It comprises the following informal units: 'Granatspitz Kern', Granatspitz Cover including the Zwölferzug. The Granatspitz unit is overlain by the Riffl Nappe. The Zwölferzug, the northern continuation of the Granatspitz Cover, is overlain by the Falkenbach Subnappe and emerges in the form of a tectonic window (Cornelius &amp; Clar 1935, Frank et al.,. 1987).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Granatspitz-Decke</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch tiefster Teil des Sub-Penninikums im Bereich der mittleren Hohen Tauern. Sie besteht aus folgenden informellen Einheiten: Granatspitz-Kern, Granatspitz-Hülle inkl. Zwölferzug. Die Granatspitz-Einheit wird von der Riffl-Decke überlagert. Der Zwölferzug, die nördliche Fortsetzung der Granatspitz-Hülle, wird von der Falkenbach-Schuppe überlagert und tritt unter dieser in Form eines tektonischen Fensters hervor (Cornelius &amp; Clar 1935; Frank et al.; 1987).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-27T10:46:13.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2D8</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/309">
	<skos:hiddenLabel xml:lang="de">Sonnblick-Kern und Hülle</skos:hiddenLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/125"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Tektonisch tiefster Teil des Sub-Penninikums im Bereich der südöstlichen Hohen Tauern. Sie besteht aus folgenden informellen Einheiten: Sonnblick-Kern, Wurten-Keil, Knappenhaus-Walze, Sonnblick-Lamelle, Hülle des Sonnblick-Kerns inkl. Neubau-Decke. Die Sonnblick-Einheit wird von der Romate-Decke bzw. vom Modereck-Deckensystem überlagert (Exner, 1964).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sonnblick Nappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Tectonically deepest part of the Sub-Penninicum in the region of the southeastern Hohe Tauern. It comprises the following informal units: 'Sonnblick Kern,' Wurten Wedge, Knappenhaus-Walze, Sonnblick Lamella, and the 'Sonnblick Kern' Cover including the Neubau Nappe. The Sonnblick unit is overlain by either the Romate Nappe or the Modereck Nappe System (Exner, 1964).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Sonnblick-Decke</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sonnblick Gneiss and Cover</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:30:13.000Z</dcterms:created>
	<rdfs:label xml:lang="de">Sonnblick-Kern und Hülle</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF7FCC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/49">
	<rdfs:label xml:lang="en">Allochthonous Molasse</rdfs:label>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Verschuppte Molasse</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Gestörte Äußere Molasse</skos:altLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Allochthone Molasse tritt auch in Form von tektonischen Fenstern innerhalb des Rhenodanubischen Deckensystems auf.</skos:scopeNote>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/379"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/800"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="de">In Form von Schuppen und Decken transportierte Anteile der Molassesedimente, die das nördlichste Bauelement des Alpinen Orogens bilden und unter den südlich angrenzenden tektonischen Einheiten noch weit nach Süden verfolgt werden können (verändert nach Steininger et al., 1986).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Allochthone Molasse</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Allochthonous Molasse</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Molasseschuppen in der Alpenstörung</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/51"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Those portions of the molasse sediments, transported by nappes and subnappes, which make up the northernmost component of the Alpine Orogen and can still be traced far to the south below the southern adjacent tectonic units (adapted from Steininger et al., 1986).</skos:definition>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Gestörte Molasse</skos:altLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T09:03:04.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">22</dcterms:hasVersion>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Geschuppte Molasse</skos:altLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Allochthone Molasse</skos:prefLabel>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#F0FFB3</colourHexCode>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/90"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/90">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">War unter TopKonzept Helvetikum https://resource.geosphere.at/thes/tect/63 eingeordnet und sollte aber in der Allochtonen Molasse liegen. Ein synonymes Konzept wurde Angelegt.(https://resource.geosphere.at/thes/tect/50)</skos:scopeNote>
	<skos:note xml:lang="de">War unter TopKonzept Helvetikum https://resource.geosphere.at/thes/tect/63 eingeordnet und sollte aber in der Allochtonen Molasse liegen. Ein synonymes Konzept wurde Angelegt.(https://resource.geosphere.at/thes/tect/50)</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Waschberg-Steinitzer Einheit</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-09-13T15:04:56.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Waschberg-Ždánice-Subsilesisches Deckensystem</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Waschberg-Ždánice-Subsilesic Nappe System</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/50"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E1F090</colourHexCode>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/50">
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Die Waschbergzone umfasst auch die Pausraumer Einheit und die Steinitzer Einheit, welche die Fortsetzung der Waschbergzone nördlich der Thaya darstellen.</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/800"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Heavily folded and tectonically intercalated allochthonous molasse in Lower Austria north of the Danube, which is primarily characterised in that it also contains the shear body of its former basement (sediments from the Upper Jurassic into the Eocene). In hard rock areas, the shear body heaves up above the surrounding landscape in manner characteristic of klippen (adapted from Steininger et al., 1986).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Waschbergzone / Steinizer Einheit / Pausramer Einheit</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Waschberg Zone</skos:prefLabel>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">20</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T13:30:01.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Stark verfaltete und verschuppte Allochthone Molasse in Niederösterreich nördlich der Donau, die sich vor allem dadurch auszeichnet, dass darin auch Scherkörper ihres ehemaligen Basements (Sedimente vom Oberjura bis ins Eozän) enthalten sind. Handelt es sich dabei um Hartgesteine, erheben sich diese Scherkörper in Form charakteristischer Klippen über die umgebende Landschaft (verändert nach Steininger et al., 1986).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Waschberg-Zone</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Waschbergzone</skos:altLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/385"/>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CCD982</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/385">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2021-08-04T12:36:53.423Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Haselbach-Schuppe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Haselbach Subnappe</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="de">Lokalität: Nach der größtenteils auf ihr befindlichen Ortschaft Haselbach (Bezirk Korneuburg, Niederösterreich) benannt. Ausdehnung: von der Ortschaft Leitzersdorf im Südwesten über Haselbach und Niederfellabrunn bis nordöstlich von Bruderndorf (maximal: 9,7 x 1,0 km). Begrenzung: Nach Nordwest durch die SW-NE-streichende Leitzersdorf-Überschiebung im hangenden der Roseldorf-Zone; nach Südosten durch eine (bis jetzt namenlose) SW-NE-streichende Überschiebung im Liegenden einer (möglicherweise auch mehreren) undefinierten Schuppe der Waschberg-Zone; westlich Haselbach und nördlich Niederfellabrunn, durch NW-SE streichende Seitenverschiebungen unterbrochen (Gebhardt 2021). Lithostratigraphischer Umfang: Pálava-Formation (Gebhardt 2016, 2017, 2018, a, b, 2021). Tektonik und Metamorphose: Abgeschert zwischen Paleogen und Eggenburgium; unmetamorph (Wessely et al. 2006).</skos:definition>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">In der älteren Literatur sind die Gesteine der Haselbach-Schuppe Teil der Waschberg-Ždánice Einheit bzw. Waschberg-Zone im engeren Sinne (Wessely et al. 2006).</skos:scopeNote>
	<skos:scopeNote xml:lang="en">In the former literature, the rocks of the Haselbach Subnappe were part of the Waschberg-Ždánice Unit or Waschberg Zone in the narrow sense (Wessely et al. 2006). In the original publication, the term Haselbach Wedge is used (Gebhardt 2021).</skos:scopeNote>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1314"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1310"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1311"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1312"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1313"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/1238"/>
	<status xmlns="https://resource.geosphere.at/schema/thes#" rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</status>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#E1F090</colourHexCode>
	<skos:definition xml:lang="en">Locality: Named after the small town of Haselbach (Korneuburg District, Lower Austria). Extension: From Leitzersdorf in the southwest via Haselbach and Niederfellabrunn towards northeast of Bruderndorf (maximal: 9.7 x 1.0 km). Boundary: Towards northwest, along the SW-NE striking Leitzersdorf Thrust in the hanging wall of the Roseldorf Zone; towards southeast, along a (until now nameless) SW-NE striking thrust in the foot wall of a (possibly several) undefined subnappe in the Waschberg Zone; west of Haselbach and north of Niederfellabrunn interrupted by NW-SE striking strike-slip faults (Gebhardt 2021). Lithostratigraphic content: Pálava-Formation (Gebhardt 2016, 2017, 2018, a, b, 2021). Tectonic and metamorphism: Detached between Paleogene and Eggenburgian; non-metamorphic (Wessely et al. 2006).</skos:definition>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/geolunit/750"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/372"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/372">
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/342"/>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/2"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/55"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Eine der großen Lithosphärenplatten, die vom Nordatlantik über Eurasien und das Nordpolarmeer bis nach Indonesien reicht. Gegen den Uhrzeigersinn wird sie von der Nordamerikanischen, der Afrikanischen, der Arabischen, der Indischen, der Australischen und der Pazifischen Platte begrenzt (Frisch &amp; Meschede, 2009).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Eurasische Platte</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">One of the large lithospheric plates which extends from the north Atlantic over Eurasia and the Arctic Ocean to Indonesia. It is bounded, counterclockwise, by the North American, African, Arabian, Indian, Australian and Pacific plates (Meschede &amp; Frisch, 2009).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/222"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/371"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">26</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/109"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Eurasian Plate</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-26T13:19:25.000Z</dcterms:created>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FFB2B2</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/342">
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">19</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/343"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Cenozoic igneous rocks of the European foreland</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cenozoic igneous rocks of the European Foreland</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:24:29.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Verschiedene Gruppen von magmatischen Gesteinen, die bestimmte plattentektonische Prozesse wiederspiegeln und das Europäische Vorland der Alpen durchschlagen.</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="de">Känozoische Magmatite des Europäischen Vorlandes</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Känozoische Magmatite des Europäischen Vorlandes</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Various groups of igneous rocks which reflect certain plate tectonic processes and intersect the foreland of the European Alps.</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-21T14:42:47Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#CC00FF</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/343">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-12-13T14:13:58.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Magmatite des Rheingrabens</skos:prefLabel>
	<skos:example xml:lang="de">Schwäbischer Vulkan</skos:example>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Igneous rocks of the Rhine Graben</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-03-21T14:43:21Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Igneous rocks of the Rhine Graben</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="de">Magmatite des Rheingrabens</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#B24CCC</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/109">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Brunovistulian Terrane</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T09:07:37.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Brunovistulikum</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/387"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Brunovistulikum</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">18</dcterms:hasVersion>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Brunovistulicum</skos:hiddenLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Cadomian-imprinted part of the European Plate which consists primarily of plutonic rock and is transgressively overlapped by Palaeozoic sediments. The autochthonous foreland of the Variscan Orogen represents and was a part of the lower plate in the Variscan Orogeny (adapted from Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Brunovistulicum</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Brunovistulian Terrane</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Cadomisch geprägter Teil der Europäischen Platte, der überwiegend aus Plutoniten besteht und von paläozoischen Sedimenten transgressiv überlagert wird. Stellte in der Variszischen Orogenese das autochthone Vorland des Variszischen Orogens dar und war damit ein Teil der Unterplatte (verändert nach Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#8E3D3D</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/55">
	<skos:note xml:lang="de">Vorläufiger Bezeichner für das Konzept</skos:note>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/375"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="de">Post-variszische Bedeckung des Europäischen Vorlandes</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Post-variszische Bedeckung des Europäischen Vorlandes</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Post-Variscan Cover of the European Foreland</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="de">Verschiedene Gruppen von sedimentären Ablagerungszyklen, die bestimmte tektonische Prozesse wiederspiegeln und das Europäische Vorland der Alpen bedecken.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/47"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-01T10:48:25.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Post-Variscan Cover of the European Foreland</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/51"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Various groups of sedimentary depositional cycles which reflect specific tectonic processes and cover the European foreland of the Alps.</skos:definition>
	<skos:note xml:lang="en">Preliminary label for the concept</skos:note>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#D8D897</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/51">
	<skos:altLabel xml:lang="de">Autochthone Alpidische Molasse</skos:altLabel>
	<skos:note xml:lang="de">inkl. aufgerichteter Molasse</skos:note>
	<rdfs:label xml:lang="de">Autochthone Molasse und tertiäre Sedimente auf der Böhmischen Masse</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:scopeNote xml:lang="de">Inklusive Aufgerichteter Molasse, Angepresster Molasse, Faltenmolasse.</skos:scopeNote>
	<skos:definition xml:lang="en">More or less flat-lying molasse sediments under and in front of the Alpine bodies which, as a result of primary sedimentation, overlie the older rocks of the Eurasian Plate, to which they themselves belong. The tectonic influence is largely confined to normal faults, lateral thrusts, tilting and up-bending in proximity to the front of the Alpine nappes. The term, particularly in Vorarlberg and Bavaria, also includes the so-designated Overturned Molasse, specifically, those portions of the autochthonous molasse tilted to the north by the Alpine nappe-thrust, which are not divided by a fault/thrust from the flat-lying portions thereof (adapted from Steininger et al., 1986).</skos:definition>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/379"/>
	<skos:exactMatch rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Vorlandmolasse"/>
	<skos:altLabel xml:lang="de">Vorlandmolasse</skos:altLabel>
	<skos:related rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/49"/>
	<rdfs:label xml:lang="en">Autochthonous Molasse and Tertiary sediments on the Bohemian Massif</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="de">Mehr oder weniger flach liegende Molassesedimente unter und vor dem Alpenkörper, die den älteren Gesteinen der Eurasischen Platte primär sedimentär auflagern und dieser selbst angehören. Die tektonische Beeinflussung ist im Wesentlichen auf Abschiebungen, Seitenverschiebungen sowie Kippungen und Aufbiegungen im Nahbereich der alpinen Deckenfront beschränkt. Der Begriff beinhaltet auch die besonders in Vorarlberg und Bayern als solche bezeichnete Aufgerichtete Molasse, also die durch den alpinen Deckenschub nach Norden verkippten Anteile der Autochthonen Molasse, die von den flach liegenden Anteilen derselben jedoch nicht durch eine Störung/Überschiebung getrennt sind (verändert nach Steininger et al., 1986).</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Autochthonous Molasse</skos:prefLabel>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/800"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Autochthone Molasse</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-03-07T08:26:24.000Z</dcterms:created>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">34</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#F0F0C9</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/47">
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<skos:definition xml:lang="en">Oligocene to miocene sedimentary blanket in the foreland of the Alps.</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">23</dcterms:hasVersion>
	<rdfs:label xml:lang="de">Vorlandmolasse und tertiäre Sedimente auf der Böhmischen Masse</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Känozoische Sedimente des Europäischen Vorlandes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cenozoic Sediments of the European Foreland</skos:prefLabel>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:46:58.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Oligozäne bis miozäne sedimentäre Bedeckung im Vorland der Alpen.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#EFEFCB</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/375">
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Permomesozoic Sediments of the European Foreland</skos:prefLabel>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-30T14:11:58.000Z</dcterms:created>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">11</dcterms:hasVersion>
	<skos:definition xml:lang="de">Post-variszische, permomesozoische, sedimentäre Bedeckung im Vorland der Alpen.</skos:definition>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Permomesozoische Sedimente des Europäischen Vorlandes</skos:prefLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Postvariscan, Permo-Mesozoic, sedimentary blanket in the foreland of the Alps.</skos:definition>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#F0F0A3</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/371">
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-08-26T13:18:23.000Z</dcterms:created>
	<skos:definition xml:lang="de">Inaktives Orogen in Mittel- und Westeuropa, Teile davon befinden sich aber auch in Nordafrika und Nordamerika. Die Variszische Orogenese ist das prägende paläozoische tektonometamorphe Ereignis in Mitteleuropa. Sie repräsentiert die finale Kollision zwischen Gondwana und Laurussia und die damit einhergehende Schließung der ozeanischen Bereiche zwischen diesen Kontinenten. Dadurch kam es zur Konsolidierung von Pangäa (verändert nach Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">30</dcterms:hasVersion>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/387"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Variszisches Orogen</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/58"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/57"/>
	<skos:definition xml:lang="en">Inactive orogen in central and western Europe, part of which is located in northern Africa and North America. The Variscan Orogeny is the formative Palaeozoic tectono-metamorphic event in central Europe. It represents the final collision between Gondwana and Euramerica and the consequent closure of the oceanic areas between these continents. This led to the consolidation of Pangea (adapted from Kroner et al., 2008).</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/110"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Variscan Orogen</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/95"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/95">
	<skos:altLabel xml:lang="en">Moldanubian Zone</skos:altLabel>
	<skos:definition xml:lang="en">Exhumed lower and middle crust, which is interpreted to be part of the internal zone of the Variscan Orogen. The Moldanubian Zone borders on the Saxothuringian and Sudetes zones in the north. In the south, it is blanketed by the Alpine foreland molasse. The development of the Moldanubian Zone began with a continental collision around 360 Ma, which led to a pronounced nappe stacking. The collision was followed by intense igneous activity, characterised by extensive granite formation, in the Upper Carboniferous, (Kromer et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:references rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/citation/387"/>
	<skos:definition xml:lang="de">Exhumierte untere und mittlere Kruste, die als Teil des internen Bereichs des Variszischen Orogens aufzufassen ist. Das Moldanubikum grenzt im Norden an die Saxothuringische und die Sudetische Zone, im Süden wird es von der Alpidischen Vorlandmolasse bedeckt. Die Entwicklung des Moldanubikums setzt mit kontinentaler Kollision ab etwa 360 Ma ein, welche in einer markanten Deckenstapelung mündet. An die Kollision folgt im Oberkarbon ein intensiver Magmatismus, der durch ausgedehnte Granitbildung charakterisiert ist (Kromer et al., 2008).</skos:definition>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17</dcterms:hasVersion>
	<skos:hiddenLabel xml:lang="en">Moldanubicum</skos:hiddenLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Moldanubikum</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/97"/>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Moldanubian Superunit</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Moldanubicum</rdfs:label>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T09:32:24.000Z</dcterms:created>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/106"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/101"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Moldanubikum</rdfs:label>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Moldanubian Superunit</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="en">Moldanubian Zone</rdfs:label>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF664C</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/106">
	<skos:definition xml:lang="de">Baut den zentralen Teil des südlichen Moldanubikums auf. Die Intrusion erfolgte zwischen 340 und 300 Ma, mit einem Höhepunkt zwischen 330 und 320 Ma. Typische Vertreter sind der grobporphyrische Weinsberger Granit, der Eisgarner Granit (Zweiglimmergranit) und der Mauthausener Granit (Feinkorngranit). Delamination von lithosphärischem Mantel und damit einhergehender Aufstieg von heißer Asthenosphäre wird als geodynamischer Rahmen dieser großräumigen Granitbildung interpretiert.</skos:definition>
	<dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2012-03-13T08:37:02.000Z</dcterms:created>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Southern Bohemian Batholith</skos:prefLabel>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
	<rdfs:label xml:lang="en">Southern Bohemian Batholith</rdfs:label>
	<skos:definition xml:lang="en">Formed on the central part of the southern Moldanubian. The intrusion took place between 340 and 300 Ma, peaking from 330 to 320 Ma. Typical representatives are the coarse-porphyritic Weinberger Granite, the Eisgarner Granite (two-mica granite) and the Mauthausen Granite (fine-grained granite). Delamination of the lithospheric mantle and the associated rise of hot asthenosphere is interpreted as a geodynamic framework for this large-scale granite formation.</skos:definition>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="de">Südböhmischer Batholith</skos:prefLabel>
	<rdfs:label xml:lang="de">Südböhmischer Batholith</rdfs:label>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dcterms:hasVersion>
	<colourHexCode xmlns="http://dbpedia.org/ontology/">#FF0000</colourHexCode>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://resource.geosphere.at/thes/tect/101">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<rdfs:label xml:lang="de">Moldanubische Decken</rdfs:label>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Moldanubian Nappes</skos:prefLabel>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/102"/>
	<dcterms:hasVersion rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dcterms:hasVersion>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/103"/>
	<skos:narrower rdf:resource="https://resource.geosphere.at/thes/tect/105"/>
	<skos:definition xml:lang="en">The Moldanubian Zone exhibits a nappe structure (Moldanubian Nappe) in the Waldviertel region and in southern Bohemia (Fuchs, 1976), which is characterised by an inverted metamorphic zonation (Petrakakis, 1997). The [age of the] nappe structure can be narrowed down to 345-330 Ma. The peak metamorphism occurred shortly before the formation of the nappe structure (Fox, 1976).</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="de">Das Moldanubikum weist im Waldviertel und in Südböhmen einen Deckenbau (= Moldanubische Decken) auf (Fuchs, 1976), der durch eine inverse Metamorphosezonierung charakterisiert ist (Petrakakis, 1997). Der Deckenbau lässt sich zwischen 345 und 330 Ma einengen. Der Höhepunkt der Metamorphose erfolgt kurz vor der Bildung des Deckenbaus (Fuchs, 1976).</skos:definition>
	<rdfs:label xml:lang="en">Moldanubian Nappes</rdfs:label>
	<dcterms:date rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2010-11-25T09:05:56Z</dcterms:date>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>